\subsection{Millennium-Bug -- Das Musical}
Bei der Beerdigung ihres Ex-Lehrers Franklin Chase\index{Chase!Franklin} schwelgt Marge in Erinnerungen an ein Musical, an dem sie in ihrer Schulzeit als Bühnenmanagerin beteiligt war und beschließt, das Stück \grqq Y2K: The Millenium Bug\grqq\ wieder auf die Bühne zu bringen. Voller Elan macht sich Marge ans Werk, doch als ihre Mitschülerin Sasha Reed\index{Reed!Sasha} auftaucht, die vermeintlich ein Broadway-Star geworden ist, gerät die Produktion aus den Fugen.

\notiz{
\begin{itemize}
  \item Der ursprüngliche Originaltitel lautete \grqq No Day but Yesterday\grqq.
  \item Jack Dolgen\index{Dolgen!Jack} schrieb die Musik dieser Folge.
\end{itemize}
}

\subsection{Bart ist im Knast}
Trickbetrüger locken Homers Vater Abe Simpson Geld aus der Tasche, indem sie behaupten, dass Bart im Gefängnis sitzt und eine hohe Haftstrafe zu erwarten hat. Es sei denn, Abe überweist ihnen 10.000 Dollar. Alle in der Familie haben Mitleid mit dem geprellten alten Mann, nur Homer ist sauer. Er fühlt sich um sein Erbe gebracht. Als sich die Gelegenheit bietet, die Telefonbetrüger zu überführen, zögern die Simpsons nicht lange.

\notiz{Abe Simpsons arbeitet früher als Fabrikarbeiter bei einem Fleischklopsfabrikant.}

\subsection{A Nightmare on Elm Tree}
Diese Halloween-Folge besteht aus fünf Episoden.
\begin{itemize}
  \item \textbf{Barti}\\ In einer Parodie auf den Film \glqq Bambi\grqq, werden Bart und seine Mutter von dem Jäger Mr. Burns verfolgt. Milhouse stirbt dabei und Bart schwört blutige Rache.
  \item \textbf{Diesseits von Parasite von Bong Joon-Ho}\\ Angelehnt an den südkoreanischen Film \glqq Parasite\grqq, wird Bart Simpson der Nachhilfelehrer von Rainer Wolfcastles Tochter Greta und zieht in die Villa des Filmstars ein. Auch die übrigen Mitglieder der Familie übernehmen Jobs im Hause Wolfcastle. Dort leben im Keller ganz viele weitere Bewohner Springfields. Die fangen an sich zu prügeln und bis auf die Simpsons sterben dabei alle.
  \item \textbf{Nightmare on Elm Tree}\\  Ähnlich den \glqq Nightmare on Elm Street\grqq -Geschichten, probiert Bart seine Geschwister Lisa und Maggie mit Gruselgeschichten im Baumhaus zu erschrecken. Nach einer Weile geht dies Homer auf die Nerven und er will den Baum im Garten fällen. Doch plötzlich erwacht dieser zum Leben!
  \item \textbf{Der verräterische Bart}\\ Ein Erzähler liest Maggie das Buch \glqq The Telltale Bart\grqq\ vor. Darin wird beschrieben, wie Barts Unfug von Monat zu Monat schlimmer wird.
  \item \textbf{Bei Anruf Tod}\\ Eine Parodie auf den Horrorfilm \glqq The Ring\grqq : Ein TikTok-Video tötet jeden, der es gesehen hat, sieben Tage danach. Lisa und Bart wollen wissen, was im Video vorkommt und bitten ihren Großvater, es für sie anzusehen, da der sowieso nicht mehr lange leben würde. Sie finden dabei heraus, dass im Brunnen der Schule ein Mädchen ums Leben gekommen ist. Sie kehrt wieder, springt aber erneut in den Brunnen, als Lisa Saxophon spielt. 
\end{itemize}

\notiz{Als Professor Frink von einem Baum weg geschleudert wird, erwähnt er den Doppler-Effekt. Der Doppler-Effekt ist die zeitliche Stauchung bzw. Dehnung einer Welle durch die Veränderungen des Abstands zwischen Sender und Empfänger.}

\subsection{Moe-Zart}
Die Straße, in der die Simpsons wohnen, wird von einer Verkehrslawine überrollt. Als sich die Familie mit den Nachbarn beraten will, wie dagegen vorgegangen werden soll, stellt sich heraus, dass die meisten Nachbarn nicht vom Verkehr, sondern vielmehr von den Simpsons genervt sind. Homer gibt daraufhin sein Bestes, um die Herzen der Nachbarschaft zurückzugewinnen, indem er Professor Frink um Hilfe bittet. Indessen trifft Moe im Stau seine alte Liebe Maya wieder. Sie gesteht ihm, dass es ein Fehler von ihr war, ihn zu verlassen und möchte wieder mit ihm zusammen sein. Moe hat jedoch Angst davor, wieder verletzt zu werden. Er versteckt sich in Barts Baumhaus. Homer möchte ihn zum Gehen bewegen und schlägt ihm vor, sie zu heiraten. Er macht ihr den Antrag und sie sagt zu.

\notiz{Maya war erstmals in der Episode \glqq Große, kleine Liebe\grqq\ (siehe \ref{LABF06}) zu sehen.}

\subsection{Bauchgefühl}
Ein Besuch in einem stillgelegten Wasserpark hat für Lisa und Bart ein übles Nachspiel. Nachdem sie in verseuchtem Wasser geplantscht haben, erkranken die beiden an einer Infektion. Zum Glück gibt es Medikamente dagegen. Allerdings haben diese einen unangenehmen Nebeneffekt. Sie sorgen vorübergehend für eine Gewichtszunahme. Während Lisa aus Angst, deshalb zum Gespött der Leute zu werden, eine schwere Neurose entwickelt, wird Bart bei den Schulrüpeln plötzlich sehr beliebt. Patty und Selma zeigen ihr aber, dass man auch damit glücklich sein kann.

\notiz{Als sich Homer an Wasserpark in seiner Jugendzeit erinnert, ist das Lied \glqq I Wanna Rock\grqq\ der Band Twisted Sister zu hören.}

\subsection{A Serious Flanders (1)}
Beim Müllsammeln im Park entdeckt Flanders eine in einem Baum versteckte Tasche voller Geld. Anstatt den Fund selbst zu behalten, will er sich ein Beispiel an seinem Großvaters Sheriff Flanders nehmen und das kleine Vermögen an Bedürftige spenden. Dummerweise berichtet das Fernsehen davon und feiert den großzügigen Spender als Helden. Ehe sich Flanders versieht, sind ihm skrupellose Schuldeneintreiber auf den Fersen. Dabei kommt es jedoch zu einer fatalen Verwechslung.

\notiz{
\begin{itemize}
  \item Folgende Titel sind u.a. bei Simpflix\index{Simpflix} zu sehen:
  \begin{itemize}
    \item Bee-Jack Horseman
    \item Wig Mouth
    \item House of Carls
  \end{itemize}
  \item Sideshow Mel ist mit Barb verheiratet, welche ein Waisenhaus leitet.
  \item Auf einem Weihnachtsmarkstand ist die Aufschrift \glqq Knoblauchbrautwurstenschnitzel\grqq\ zu lesen.
\end{itemize}
}

\subsection{A Serious Flanders (2)}
Noch immer befindet sich Homer in der Gewalt skrupelloser Geiselnehmer. Ziel der Gauner ist es, von Homers vermögendem Nachbarn Flanders Geld zu erpressen. Ihr rücksichtsloses Vorgehen lässt Flanders nachdenklich werden. Irritiert beginnt er sich zu fragen, woher das im Baum versteckte Bargeld eigentlich stammt. Er klaut schließlich das von ihm dem Waisenhaus gespendete Geld. Homer wird allerdings in der Zwischenzeit von Marge gerettet. Ned steht als Dieb da und zieht sich im Wald in eine einsame Hütte zurück, in der er heimlich von Homer mit Lebensmitteln versorgt wird. Der Killer an ihn aber aufspüren. Ned kann ihm entkommen.

\notiz{
\begin{itemize}
  \item Es handelt sich um die vierte zweiteilige Folge nach \glqq Wer erschoss Mr. Burns?\grqq, \glqq Der große Phatsby\grqq\ und \glqq Krieg der Priester\grqq.
  \item Homer bringt Ned das Buch \glqq The Dirt\grqq\ der Möetley Crüe\index{Möetley Crüe} in die Waldhütte mit.
\end{itemize}
}

\subsection{Porträt eines jungen Lakaien in Flammen}
Smithers ist wegen seiner nicht erwiderten Liebe zu Mr. Burns frustriert. Der verkauft einige Dobermann-Wachhund-Welpen an seine vermögenden Freunde. Homer lernt dadurch den Multimilliardär Michael de Graaf kennen, der im Modegeschäft tätig ist. Da Michael ebenso wie Smithers homosexuell ist, kommt Homer auf die Idee, ihn mit Smithers bekannt zu machen, um die beiden zu verkuppeln.
In der Firma von de Graaf stellen Homer, Bart und Lisa fest, dass der Betrieb die Umwelt mit der hergestellten Fast Fashion stark verschmutzt und damit schädigt. Homer konfrontiert Smithers damit. So ist das Glück nicht von langer Dauer, da Smithers die Beziehung beendet.

\notiz{
\begin{itemize}
  \item Mr. Burns züchtet Dobermannhunde und Waylon ist der Hundezuchtbeauftragte.
  \item Barney, Gil und Kirk arbeiten in der Firma MDGE\footnote{Michael de Graaf Express} von Michael de Graaf.
  \item Dies ist die erste Folge, in der sich die Haupthandlung um die Verliebtheit von Waylon Smithers dreht \cite{AVClub21}.
\end{itemize}
}

\subsection{Muttertag}
Eigentlich sollte Marge am Muttertag im Zentrum der Aufmerksamkeit stehen. Doch als Homer plötzlich von schmerzhaften Erinnerungen an seine eigene Mutter heimgesucht wird und er nicht mehr aufhören kann zu weinen, stiehlt er seiner Frau ungewollt die Show. Zum Glück hat Lisa eine gute Idee, wie Homer wieder aus seinem Tief herausgeholt werden kann. Sie rät ihrem Vater, eine Online-Therapie zu machen. Das führt Homer 30 Jahre in die Vergangenheit zurück: Den Tag als Mona ihren Mann Abe Simpson verließ, weil sie vom FBI gesucht wurde.

\notiz{
\begin{itemize}
  \item Homer war neun Jahre alt, als seine Mutter ihn und seinen Vater verließ.
  \item Als Homer ein Teenager war, lebte er mit seinem Vater in der Rural Route 9 in Springfield.
\end{itemize}}

\subsection{Der Pate}
Während die Simpsons einen Vergnügungspark besuchen, entwischt Maggie aus Grandpas Obhut. Zum Glück erweist sich Nachbar Flanders als rettender Engel und bringt die Kleine sicher zurück. Für die Simpsons steht danach fest, dass für Maggie eine neue Betreuung gefunden werden muss, doch das Interesse an dieser Aufgabe hält sich in Grenzen. Nach einer Reihe von Absagen fällt Homer auf, dass Mafiaboss Fat Tony sehr religiös ist. So wird er der Pate von Maggie und nimmt die Aufgabe ernst: Er beschenkt das Kind und dessen Familie, die er mit in den Gottesdienst nimmt. Da er Maggie aber Mafiamethoden lehrt, wird das alles Marge zu viel.

\notiz{
\begin{itemize}
  \item Fat Tony Name lautet: Anthony Joseph D'Amico.
  \item Ned Flanders wirkt verwundert, als er erfährt, dass Maggie nicht getauft ist. Als er kurzzeitig in der Folge \glqq Bei Simpsons stimmt was nicht!\grqq (siehe \ref{3F01}) für die Simpsons-Kinder die Vormundschaft inne hat, will er selbst Maggie taufen, was schließlich durch Homer verhindert wird.
\end{itemize}
}

\subsection{Football-Mom}
Marge und Mr. Burns haben beide ein Auge auf den talentierten Football-Spieler Grayson Mathers\index{Mathers!Grayson} geworfen. Nach einer verlustreichen Saison soll er die \glqq Springfield Atoms\grqq\ aus ihrem Tief herausholen. Während Marge dem jungen Athleten ein wenig familiäre Wärme abseits des Profisports ermöglichen will, indem sie ihn in ihr Haus aufnimmt, hat Mr. Burns nur den eigenen Vorteil im Sinn. Der beliebte Football-Spieler soll das neue Werbegesicht seiner Brandy-Marke werden.

\notiz{
\begin{itemize}
  \item Mr. Burns besitzt eine Spirituosenfabrik, welche den \glqq Mr. Gentleman Brandy\grqq\ herstellt.
  \item Diese Episode ist John Madden\index{Madden!John} gewidmet, der vor der Erstausstrahlung dieser Folge verstorben ist.
\end{itemize}
}

\subsection{Survivor}
Lisa und Bart sind in Sorge: Homer und Marge hocken den ganzen Tag nur noch auf der Couch und schauen Trash-TV. Schließlich können die Kinder ihre Eltern dazu überreden, einen Gutschein, der seit einem Jahr am Kühlschrank klebt, einzulösen -- in einem Hotel, in dem gelangweilte Paare wieder zueinanderfinden sollen, und zwar ganz ohne Fernseher und Handys. Homer und Marge machen sich auf den Weg, verirren sich jedoch in der Wildnis und sind plötzlich ganz auf sich allein gestellt.

\notiz{Diese Episode war für einen Emmy nominiert.}

\subsection{Boyz N Highland}\label{UABF06}
Bart, Nelson und Dolph haben sich einiger Vergehen schuldig gemacht und müssen nun eine Wanderung durch die Wildnis antreten. Dort sind die Jungs auf sich allein gestellt. Gesellschaft bekommen sie von Streber Martin, der sich angeblich freiwillig gemeldet hat. Ob die vier Knaben tatsächlich Zusammenhalt und vielleicht auch ein bisschen Anstand lernen? Mitnichten, denn schnell kommt es zu unüberwindbaren Konflikten. Während sich Homer und Marge über ihr freies Wochenende freuen, gibt Lisa Maggie zu ihren Tanten Patty und Selma, um für ein paar Tage den Luxus eines Einzelkindes genießen zu können.

\notiz{
\begin{itemize}
  \item Dolph heißt Shapiro mit Nachnamen.
  \item Martins Eltern heißen mit Vornamen Gloria und Gareth.
\end{itemize}
}

\subsection{Das Institut}
Nachdem Homer den Hund im brütend heißen Auto eingesperrt und Reverend Lovejoy versehentlich aus dem Fenster geschubst hat, ist sein Ruf in Springfield vollends ruiniert. Fortan muss er sein Dasein als Außenseiter fristen. Ein Fremder eilt ihm jedoch zu Hilfe. Er nimmt Homer in ein Institut auf, das ihm verspricht, seine Ehre wiederherzustellen, indem die Aufnahmen aus dem Netz gelöscht werden. Homer und andere, ähnlich Leidtragende dringen gemeinsam in ein Rechenzentrum ein, um die entsprechenden Videos zu löschen; doch sie stellen fest, dass auch die Aufnahmen von Prominenten Verbrechern entfernt werden sollen, da macht Homer aber nicht mit. 

\notiz{
\begin{itemize}
  \item Lenny hält einen Hund.
  \item Milhouse ist Torwart in einer Fußballmannschaft.
  \item Die Eisdiele \glqq Dairy Girls Ice Cream\grqq\ ist eine Hommage an die britische Fernsehserie \glqq Derry Girls\grqq\ (siehe \cite{BBC22}).
\end{itemize}
}

\subsection{Bartman One}
Bart wünscht sich sehnlichst ein Paar der angesagten Sneakers der Marke Slipremes\index{Slipremes}. Homer verspricht ihm, welche zu besorgen. Da die Schlange vor dem Schuhladen unendlich lang ist, kauft er kurzerhand bei einem Straßenhändler eine billige Fälschung. Als Bart in der Schule seine neuen Schuhe stolz präsentiert, fallen sie prompt auseinander. Bart ist fassungslos, dass sein Vater ihn damit zum Gespött der Gesellschaft gemacht hat. Durch einen glücklichen Zufall trifft er den Jungen Orion, dem die Sneakers-Marke gehört und freundet sich mit ihm an. Zusammen wollen sie an einem noch besseren Turnschuh arbeiten. Homer überlegt währenddessen, wie er ein coolerer Dad werden kann.

\notiz{Kirk von Houten trägt einen Poochie-Hut\index{Poochie}}.

\subsection{Ich bin Smartacus!}
Springfield ist in Aufruhr, als bekannt wird, dass die Hinterwäldlerin Brandine Spuckler gar nicht so dumm ist wie alle glauben. Sie hat sich ihr Wissen heimlich angeeignet und bislang geschickt verborgen. Ihr Ehemann Cletus ist so baff, dass er sich kurzerhand von ihr trennt. Lisa tritt indes einem Geheimclub bei. Die Mitglieder sind hochbegabte Kinder, die beschlossen haben, ihre Intelligenz zu verbergen, damit sie so ohne Neid und Mobbing durchs Leben kommen.

\notiz{Lisa hält ein Referat über den Matilda-Effekt\index{Matilda-Effekt}\footnote{Der Matilda-Effekt beschreibt die systematische Verdrängung und Leugnung des Beitrags von Frauen in der Wissenschaft, deren Arbeit häufig ihren männlichen Kollegen zugerechnet wird. Der Effekt wurde 1993 von der Wissenschaftshistorikerin Margaret W. Rossiter postuliert.}.}

\subsection{Ausgeblutet}\label{UABF10}
Monk Murphy\index{Murphy!Monk} ist der Sohn des bekannten Jazz-Musikers Zahnfleischbluter Murphy. Lisa sucht ihn auf, weil ein Song seines verstorbenen Vaters mit abgewandeltem Text für einen TV-Spot der Springfielder Lotterie benutzt wird und sie das unter allen Umständen verbieten lassen will. Im Gespräch mit Monk findet sie heraus, dass er gehörlos ist. Da eine Operation sehr kostspielig ist, beschließt Lisa, ihm bei der Finanzierung zu helfen.

\notiz{
\begin{itemize}
  \item Die Lottozahlen lauten: 6, 27, 32, 14, 47, 55 und 62.
  \item Der Vorname von Zahnbleischbluter Murphy lautet Oscar.
\end{itemize}
}

\subsection{Ein kurzer Film über die Liebe}
Lisa Simpson nimmt an einem Naturschutz-Camp teil und rettet einen Oktopus vor einem Hai. Schnell entwickelt sich eine Freundschaft zwischen Lisa und dem Oktopus Molly. Doch schnell wird klar, dass das Haus der Simpsons kein guter Ort für ihn zum Leben ist. Währenddessen bekommt Bart Simpson eine neue Lehrerin mit Namen Rayshelle Peyton\index{Peyton!Rayshelle}. Er kann seine Gefühle für sie nicht kontrollieren und wird zum Musterschüler, um sie zu beeindrucken.

\notiz{Der Sportlehrer Mr. Krupt war im Gefängnis.}

\subsection{Es braut sich was zusammen}
Lisa platzt vor Stolz, als sie in der Marschband der Highschool, in der ihre Babysitterin Shauna an den Drums sitzt, als Ersatz einspringen darf. Derweil freunden sich Homer und Shaunas Vater, Oberschulrat Chalmers, an und brauen gemeinsam Bier. Der Gerstensaft wird jedoch versehentlich an Minderjährige ausgeschenkt, sodass Homer und Chalmers von der Polizei verhaftet werden.

\notiz{
\begin{itemize}
  \item In Gary Chalmers Garage ist ein Schild mit der Aufschrift \glqq Dubbel Bock\grqq\ zu sehen.
  \item Martin Prince hat einen älteren Bruder, der auf die High School geht.
\end{itemize}
}

\subsection{Marge, das Monster}
Bei einem Shuffleboard-Turnier der Senioren, bei dem auch Grampa teilnimmt, wird Marge von einer alten Dame als Monster beschimpft. Es stellt sich heraus, dass es sich bei der Frau um die ehemalige Rektorin von Marge handelt. Und schon bald wird klar, dass die junge Marge für einige böse Streiche in der Schule verantwortlich war. Das wiederum ruft Bart auf den Plan, der so begeistert von seiner Mutter ist wie nie zuvor. Währenddessen versucht Lisa Simpson ihren Vater Homer für vegetarisches Essen zu begeistern.

\notiz{Diese Folge ist dem Animateur Ian Wilcox gewidmet, der acht Tage vor der US-Erstausstrahlung gestorben ist.}

\subsection{Fleisch ist Mord}
Krusty der Clown ist außer sich vor Freude: Krusty Burger feiert sein fünfzigjähriges Bestehen. Just an diesem Tag taucht plötzlich ein Mann namens Gus in Springfield auf, der vor fünfzig Jahren von Krusty böse übers Ohr gehauen wurde. Gus ist mittlerweile einer der reichsten Männer der Welt und will sich nun endlich rächen. Gus ist ein früherer Geschäftspartner von Abe Simpson. Dadurch ist auch Homers Familie von der Sache betroffen. Krusty verliert nun alle seine Rechte auf seinen Namen und seine Produkte. Doch Gus wollte nur seine Kinder hintergehen. Dank Abe scheitert der Plan aber doch und Krusty wird aus Israel wieder zurückgeholt, um seinen alten Job wieder zu übernehmen.

\notiz{Angela Merkel hat einen Sitz im Aufsichtsrat bei Redstar\index{Redstar}, der Firma von Gus.}

\subsection{Poorhouse Rock}
Homer erfährt, dass Bart ihn für einen Verlierer hält. Um ihm das Gegenteil zu beweisen, nimmt er seinen Sohn mit in das Atomkraftwerk. Und der Plan geht auf, denn der Junge ist begeistert davon, wie Homer mehr oder weniger mit Nichtstun sein Geld verdient. Nun wünscht sich Bart nichts sehnlicher, als selbst eines Tages als nuklearer Sicherheitsinspektor arbeiten zu können. Doch er erfährt, dass seine Chancen eher schlecht stehen und lässt diesen Plan fallen. Als er in seinem Baumhaus von einem Brand bedroht wird, entdeckt er den Job des Feuerwehrmanns und stellt fest, das könnte sein Ziel sein.

\notiz{
\begin{itemize}
  \item Helen Lovejoys Netflix-Kennwort lautet: \befehl{NO LOVE NO JOY}
  \item Während Helen und Timothy Lovejoy eine Eheauszeit hatten, wohnte Helen bei den Wiggums.
  \item Der Couch Gag wurde von Spiker Monster, einem venzualischen Fankünstler gestaltet. Er ist auch der Schöpfer des Fan-Webcomics \grqq Those Springfield Kids\grqq. 
\end{itemize}
}