\HTMLOutput{

}{
	\begin{savequote}[55mm]
	Freundschaft, Familie und Religion --- Das sind die drei Dämonen, die man besiegen muss, um in der Geschäftswelt erfolgreich zu sein.
	\qauthor{Charles M. Burns}
	\end{savequote}
}
\begin{appendix}

\chapter{Hintergrundinformationen}

\section{Gibt es Springfield wirklich?}\label{ExistiertSpringfield}
Um die Frage gleich zu beantworten, nein Springfield ist keine bestimmte Stadt in einem der amerikanischen Bundesstaaten. Springfield steht stellvertretend für eine beliebige Stadt der Vereinigten Staaten von Amerika. Anhand von Fakten, die in verschiedenen Simpsons-Folgen gegeben werden, werde ich beweisen, dass Springfield keinem Bundesstaat zugeordnet werden kann. In einem Fernsehinterview sagte Matt Groening, ursprünglich sollte Springfield in Oregon, seiner Heimat, liegen \cite{InterviewGroening}. In einem Interview gegenüber dem Smithsonian Magazine bestätigte er nochmals diese Aussage \cite{Smithsonian}.

Für die Beweisführung werden keine Halloween-Specials, Couchgags oder zusammengeschnittene Episoden wie \glqq Hinter den Lachern\grqq\ (siehe \ref{BABF19}) herangezogen, da sich in diesen Episoden die Drehbuchautoren nicht an die Kontinuität der Figuren und Orte halten müssen.

Oft wird auch behauptet, Springfield sei der Städtename in Amerika, der am öftesten vorkommt. Das ist leider nicht korrekt. Denn eine Stadt namens \glqq Fairview\grqq\ gibt es insgesamt 275-mal in 42 Staaten (und in Puerto Rico). Es gibt 48 Springfields in 43 US-Bundesstaaten. Es gibt fünf Staaten, in denen es zwei Springfields gibt (\cite{Reiss19}).

Aber nun zu den Beweisen, dass dem Springfield der Simpsons kein echtes Springfield gegenüber stehen kann.
\begin{enumerate}
	\item Da zwischen den Städten Shelbyville und Springfield keine Bundesstaatengrenze verläuft, gehören sie zwangsläufig demselben Bundesstaat an. Weil es nur sieben Shelbyvilles gibt, wird die Anzahl der möglichen Springfields auf sieben reduziert und zwar auf Springfields in Arkansas, Illinois, Indiana, Kentucky, Michigan, Missouri, Tennessee und Texas. In keinem dieser Staaten liegt die Entfernung zwischen Springfield und Shelbyville unter 50 Meilen. In der Episode \glqq Trilogie derselben Geschichte\grqq\ (siehe \ref{CABF14}) sieht man auf dem Highway ein Hinweisschild, auf dem die Entfernung zu Shelbyville mit 20 Meilen angegeben ist. Wohingegen in der Folge \glqq Bis dass der Tod euch scheidet\grqq\ (siehe \ref{8F20}) ein Schild zu sehen ist, auf dem die Entfernung mit 34 Meilen angegeben ist.
	\item In \glqq Die süßsaure Marge\grqq\ (siehe \ref{DABF03}) gibt Homer an, dass Tennessee der Bundesstaat ist, der südlich der nächstgelegene Bundesstaat ist zu dem, in dem sich Springfield befindet. Tennessee liegt südlich von Kentucky, Missouri und Virginia. Wie wir wissen, liegt in Virginia kein Shelbyville, also bleiben Kentucky und Missouri. Oberschulrat Chalmers sagt in \glqq Die große Betrügerin\grqq\ (siehe \ref{AABF03}), dass die Springfielder Grundschule Stein für Stein aus Missouri hierher transportiert worden sei. Also liegt Springfield nicht in Missouri. In den Episoden \glqq Homer geht zur Marine\grqq\ (siehe \ref{3G04}) und \glqq Babysitten -- ein Albtraum\grqq\ (siehe \ref{4F13}) sieht man, dass Springfield einen Hafen hat und somit an der Ost- oder Westküste liegen muss, deshalb kann Springfield auch nicht in Kentucky liegen. Denn Kentucky liegt im Landesinneren der USA. Außerdem ist auch in mehreren Episoden zu sehen, dass Springfield einen internationalen Flughafen hat (z.\,B. in \glqq In den Fängen einer Sekte\grqq , \ref{5F23}) und Springfield in Kentucky verfügt über eben keinen internationalen Flughafen \cite{FlughafenKentucky}, auch wenn in der Episode \glqq Hinter den Lachern\grqq\ (siehe \ref{BABF19}) von der Familie aus Kentucky gesprochen wird. In der Episode \glqq Krusty im Kongress\grqq\ (siehe \ref{EABF09}) gewinnt Krusty den 24sten Wahlbezirk zu den Kongresswahlen und es gibt nur vier Bundesstaaten mit 24 oder mehr Wahlbezirken: Kalifornien, Florida, New York und Texas.
	\item Es gibt sogar zahlreiche Hinweise dafür, dass Springfield in Kalifornien liegt, obwohl es in Kalifornien keine Stadt Shelbyville gibt. In der Episode \glqq Karriere mit Köpfchen\grqq\ (siehe \ref{7F02}) erfahren wir Homers Sozialversicherungsnummer: 568-47-008. Das Präfix 568 wird gewöhnlich in Kalifornien benutzt. Auf dem Führerschein von Hans Maulwurf ist die Postleitzahl 90701 zu lesen, die ebenfalls in Kalifornien zu finden ist. Da Hurrikans allerdings nicht an der Westküste auftreten, kann Springfield auch nicht in Kalifornien liegen, denn schließlich wurde in \glqq Der total verrückte Ned\grqq\ (siehe \ref{4F07}) das Haus der Familie Flanders von einem Hurrikan zerstört. Außerdem ist in zahlreichen Episoden (beispielsweise in \glqq Der total verrückte Ned\grqq , \ref{4F07}) zu sehen, dass in Springfield die Todesstrafe auf dem elektrischen Stuhl vollzogen wird. In Kalifornien wird aber die Todesstrafe nicht auf dem elektrischen Stuhl vollzogen, sondern in der Gaskammer oder als tödliche Injektion \cite{Todesstrafe}.
	\item In der Folge \glqq Einmal Washington und zurück\grqq\ (siehe \ref{8F01}) erweckte eine Karte den Eindruck, Springfield läge in Utah. Da aber der Kongressabgeordnete, der die Abholzgenehmigung für den Wald von Springfield gibt, auch für Mount Rushmore zuständig ist, müsste Springfield in South Dakota liegen. South Dakota liegt im Landesinneren und hat somit keine Häfen.
	\item Moe Szyslak gibt im Intro der Episode \glqq Der weinende Dritte\grqq\ (siehe \ref{MABF13}) an, warum er nach Springfield gezogen ist: \glqq Because on a calculator, the ZIP code spells BOOBS\grqq . Demnach lautet Springfields Postleitzahl 80085. Postleitzahlen, die in Amerika mit 80 oder 81 beginnen, liegen im Bundesstaat Colorado. Allerdings gibt es dort keine Stadt mit dieser Postleitzahl \cite{ZIPCodeColorado}.
	\item In \glqq Die Simpsons -- Der Film\grqq\ behauptet Ned Flanders, dass der Staat, in dem Springfield liegt, an Ohio, Nevada, Maine und Kentucky grenze. Diese vier Bundesstaaten liegen an entgegengesetzten Enden der USA und verfügen über keine gemeinsame Grenze (\cite{Reiss19}).
\end{enumerate}

\section{Die Simpsons und die IT}\label{SimpsonsIT}
Im Folgenden will ich an einigen Beispielen den Bezug der Simpsons zur IT beleuchten.

In der Episode \glqq Der behinderte Homer\grqq\ (siehe \ref{3F05}) darf Homer zu Hause arbeiten, weil er übergewichtig ist. Bei der Bedienung des Computerprogramms zur Reaktorsteuerung wird er aufgefordert, eine beliebige Taste zu drücken (\grqq Where's the any key?\grqq ). Er kann aber diese Taste nirgends finden. Dies hat durchaus einen wahren Hintergrund. In zahlreichen technischen Supportcentern wurde angerufen und gefragt, wo sich die \glqq beliebige\grqq\ Taste auf der Tastatur befindet. Der Computerhersteller Compaq schrieb in seine Frequently Asked Questions (FAQ) explizit hinein, dass diese Taste nicht existiere und es nur bedeute, der Benutzer solle nur eine Taste seiner Wahl auf der Tastatur drücken \cite{CompaqFAQ}.

Apu gibt in der Folge \glqq Volksabstimmung in Springfield\grqq\ (siehe \ref{3F20}) an, bei Prof. Frink Computerwissenschaften am Springfield Heights Institute of Technology studiert zu haben. Prof. Frink behauptete, dass in weniger als 100 Jahren die Computer doppelt so leistungsfähig, 10000-mal größer und so teuer sein werden, dass sich nur die fünf reichsten Könige in Europa einen leisten können. Gordon Moore, ein Mitgründer des amerikanischen Chipherstellers Intel, postulierte 1965 das nach ihm benannte \glqq Moorsche Gesetz\grqq . Dieses besagt, dass sich die Anzahl der Transistoren auf einem Computerchip knapp alle zwei Jahre verdoppelt \cite{MooresLaw}. Die Anzahl der Transistoren hat eine Auswirkung auf die Rechnergeschwindigkeit. Mit der zweiten Voraussage bezüglich der Rechnergröße lag Prof. Frink ebenfalls nicht richtig. In der Tat wurden die Rechner immer leistungsfähiger, kleiner und billiger. Thomas Watson, einem früheren Vorstandsvorsitzenden der Firma IBM, wird das folgendes Zitat zugeschrieben: \glqq Ich glaube, dass es auf der Welt einen Bedarf von vielleicht fünf Computern geben wird.\grqq\ Er soll diesen Satz 1943 gesagt haben, wofür es allerdings keinen Beleg gibt \cite{ThomasJWatson}.

Lisa möchte in der Episode \glqq Die japanische Horror-Spiel-Show\grqq\ (siehe \ref{AABF20}) zur Eröffnung des Cyber-Cafes \glqq The Java\footnote{Java ist nicht nur eine Insel, die für ihren Kaffee bekannt ist, sondern auch eine objektorientierte Programmiersprache.} Server\grqq\ gehen. Homer soll sie dort hinfahren und sie zeige ihm, wie er im Internet Pizza bestellen kann. Homer ist davon alles andere als begeistert und meint lapidar: \glqq Internet -- Gibt's den Blödsinn immer noch?\grqq\ Er ändert allerdings seine Meinung, als ihm Bart von Webseiten erzählt, auf denen es Affen, die es miteinander treiben, zu sehen gibt. Im Internet-Cafe angekommen erledigt Homer gleich seine Bankgeschäfte online und wird Opfer eines Überfalls durch Snake. In der Folge \glqq Homer und die Halbzeit-Show\grqq\ (siehe \ref{GABF02}) wird Homer zum Gespött im Internet. Daraufhin sagt er, das Internet sei nicht zum Verhöhnen erschaffen worden, sondern um Forschern an verschiedenen Universitäten zu helfen, Daten auszutauschen.

Homer kann nicht nur über Skype mit seinen Freunden Moe, Carl, Lenny und Barney kommunizieren sondern weiß auch, wie er dazu Ned Flanders WLAN nutzen kann. Es ist nicht bekannt, ob Ned Flanders einen ungesicherten WLAN-Access-Point zur Verfügung stellt oder ob Homer, die Zugangsdaten geknackt hat (\glqq Im Zeichen des Schwertes\grqq , \ref{NABF03}).

Ein beliebtes Ziel der Autoren ist die Firma Apple. Nachdem Abe Simpson in der Folge \glqq Corrida de Toro\grqq\ (siehe \ref{HABF09}) Springfield um die Footballkonzession gebracht hat, wird er nur noch von allen gehasst. Weil er so nicht mehr weiterleben will, beabsichtigt er, Sterbehilfe bei Dr. Egoyan in Anspruch zu nehmen. Die Tötungsmaschine heißt diePOD. Der Name und das Aussehen dieses Geräts erinnert an den iPod. In der Episode \glqq Bin runterladen\grqq\ (siehe \ref{KABF20}) bekommt Lisa ein MyPod von Krusty geschenkt. Da sie viele Musikstücke und Videos aus dem MyTunes herunterlädt, ist ihre Rechnung so hoch, dass sie diese nicht mehr bezahlen kann. Steve Mobbs, der Chef der Firma Mapple, erlässt ihr zwar die Schulden nicht, bietet ihr aber an, diese als Flyerverteilerin abzuarbeiten. Die komplette Handlung dieser Folge ist eine Parodie auf Apple. Die Ähnlichkeit der Namen der Firmenchefs Steve Mobbs und Steve Jobs und deren unverwechselbarer Kleidungsstil ist evident. Das Verhalten der Mapplekunden, die Steve Mobbs als eine Art Messias verehren und sehnsüchtig auf dessen neue Produkte warten, ist auch bei zahlreichen Applekunden -- oft auch als Applejünger bezeichnet -- zu beobachten. Apple verwendet im Firmenlogo einen Apfel die erfundene Firma Mapple verwendet eine Birne. Die Produkte MyPod und MyTunes parodieren natürlich den iPod und iTunes. In der Episode \glqq Kunst am Stiel\grqq\ (siehe \ref{HABF22}) wird am Ende 200 Jahre in die Zukunft geblickt. Die iPods haben die Menschheit unterworfen und peitschen die Menschen zum Spaß mit ihren Kopfhörern aus. In der Folge \glqq Bart hat zwei Mütter\grqq\ (siehe \ref{HABF07}) bekommen die Simpsons von Ned Flanders einen feMac-Computer geschenkt, dieser ist eine Anspielung auf den iMac. Lisa arbeitet in der Episode \glqq Freundschaftsanfrage von Lisa\grqq\ (siehe \ref{PABF04}) vor dem gleichnamigen Mapple-Computer Lisa. Der Rechner Lisa der Firma Apple war 1983 einer der ersten Personal Computer, der über eine Maus und ein Betriebssystem mit grafischer Benutzeroberfläche verfügte. Der hohe Preis führte zur Einstellung der Produktion im Jahr 1984.

Aber nicht nur Apple ist ein Ziel der Parodie sondern auch Microsoft. So gründet Homer in der Folge \glqq Der blöde UNO-Club\grqq\ (siehe \ref{5F11}) die Internetfirma Compuglobal Hypermeganet. Als Bill Gates ihn besucht, denkt er, er wolle seine Firma kaufen. Stattdessen machen Bills Schergen Kleinholz aus Homers Büro, das er sich im Wohnzimmer eingerichtet hat.

Nicht nur Homer nutzt den Computer und das Internet. Der Barkeeper Moe lernt in der Folge \glqq Große, kleine Liebe\grqq\ (siehe \ref{LABF06}) in einem Chatroom im Internet Maya kennen. Bereits in der Episode \glqq Volksabstimmung in Springfield\grqq\ (siehe \ref{3F20}) will Apu, damals Student bei Professor Frink wissen, ob Computer dazu geeignet sind, sich damit zu verabreden. Professor Frink bezeichnet dies als möglich. Der Barkeeper Moe wird auch Opfer eines Scams. Als Homer mit einer nigerianischen Prinzessin sein Lokal besucht, glaubt er, dass sie mit einem Kerl verwandt sein muss, der ihn als \glqq nigerianischer Prinz\grqq\ mit einer fiesen E-Mail-Abzocke hereingelegt hat (\glqq Ein Herz und eine Krone\grqq, \ref{TABF08}).

Einige Bewohner Springfields sind auch in sozialen Netzwerken, wie Facebook, aktiv. Beispielsweise sind Moe Szyslak, Dr. Hibbert, Kent Brockman und Lucius Sweet Facebook-Freunde von Mark Zuckerberg (siehe \glqq Auf diese Lisa können sie bauen\grqq , \ref{MABF17}). Disco Stu hat ein Profil auf Tinder (siehe \ref{TABF19}).

In der Folge \glqq Der Mann, der als Dinner kam\grqq\ (siehe \ref{RABF15}) wird von den Bewohnern des Planeten Riegel 7 behauptet, Fortran\index{Fortran} sei die beste Programmiersprache. Fortran ist eine prozedurale und in ihrer neuesten Version zusätzlich eine objektorientierte Programmiersprache, die insbesondere für numerische Berechnungen in Wissenschaft, Technik und Forschung eingesetzt wird. Fortran gilt als die erste jemals tatsächlich realisierte höhere Programmiersprache. Sie geht zurück auf einen Vorschlag, den John W. Backus\index{Backus!John W.}, Programmierer bei IBM, 1953 seinen Vorgesetzten unterbreitete.

Auch der Trend der mobilen Apps geht an den Simpsons nicht spurlos vorbei. So entwickelt Lisa die Anwendung Conrad, die Online-Nutzer auf die Konsequenzen ihres Handeln hinweist (siehe \glqq Conrad\grqq , \ref{VABF03}).

Gemäß der Episode \glqq Frinkcoin\grqq (siehe \ref{ZABF07}) basiere die Sicherheit aller Kryptowährungen auf der Sicherheit des Hash-Verfahrens SHA-256\index{SHA-256}. Die Software-Entwickler, die an Burns Kryptowährung arbeiten, schätzen, dass sie 90.000 Jahre brauchen, um die Unsicherheit von SHA-256 zu beweisen.

\section{Die Simpsons und die Mathematik}\label{SimpsonsMathematik}
Viele Autoren der Simpsons haben ein technisches oder naturwissenschaftliches Studium abgeschlossen. Einige Autoren haben promoviert wie Ken Keeler in angewandter Mathematik und Jeff Westerbrook in Informatik (\cite{Singh}). Ken Keeler war sogar Dozent in Yale und hat diese Stelle gekündigt, um Comedy-Autor zu werden. Ken Keeler war auch als Autor bei Futurama tätig. Aus diesen Gründen ist es nicht verwunderlich, dass des öfteren mathematische Anspielungen vorkommen. Im Folgenden werde ich einige Beispiele aufzeigen (\cite{ZeitSingh}).

In der Episode \glqq Homer auf Abwegen\grqq\ (siehe \ref{8F19}) von 1992 erscheint erstmals das örtliche Kino \glqq Springfield Googolplex\grqq . Der amerikanische Mathematiker Edward Kasner unterhielt sich mit seinem neunjährigen Neffen Milton Sirotta und erwähnte beiläufig, dass es schön wäre, einen Namen für die Zahl $10^{100}$ zu haben. Milton schlug das Wort \glqq Googol\grqq\ vor. Außerdem schlug er noch das Wort \glqq Googolplex\grqq\ vor. Kasner definiert daraufhin den Googolplex als $10^{Googol}$. Auf die Begriffe Googol und Googolplex geht der Name der Suchmaschine Google zurück. Das Google-Hauptquartier heißt Googleplex.

Homer scheint in der Folge \glqq Im Schatten des Genies\grqq\ (siehe \ref{5F21}) den großen Satz des Fermat zu widerlegen (siehe \cite{Spektrum22}). Homer hat an seiner Tafel die Gleichung $3987^{12} + 4365^{12} = 4472^{12}$ stehen. Pierre de Fermat glaubte im 17. Jahrhundert, dass es unmöglich sei, eine ganzzahlige Lösung mit $n$ größer 2 zu finden, die folgende Gleichung erfüllt: $x^n + y^n = z^n$. Fermat hinterließ zwar eine Randnotiz, dass er einen Beweis dafür gefunden habe, aber er hat diesen Beweis nie aufgeschrieben. Erst in den 1980er Jahren konnte Andrew Wiles diesen Satz beweisen, u.\,a. mit mathematischen Methoden, die im 17. Jahrhundert noch nicht bekannt waren. Der Autor der Episode, David X. Cohen, berechnete mithilfe eines C-Programms (siehe \ref{CProgramme}) die Werte. In Wirklichkeit ist die linke Seite der Gleichung um etwa 0,000000002 Prozent größer als die rechte.

Der kleine Satz des Fermat ist in der Episode \glqq Simpsorama\grqq\ (siehe \ref{SABF16}) zu sehen. Auf der Innenseite eines Deckels in Benders Kopf steht der kleine Fermatsche Satz geschrieben: $a^{p-1} \equiv 1\pmod p$. Die allgemein gültige Kongruenz lautet: $a^p \equiv a\pmod p$. Falls $a$ kein Vielfaches von $p$ ist, kann der Satz in der Form wie in Benders Kopf geschrieben werden.

In der Folge \glqq Homerun für die Liebe\grqq\ (siehe \ref{HABF16}) sollen die Besucher eines Baseballspiels die Zuschauerzahlen schätzen. Zur Auswahl stehen 8128, 8208 und 8191. Bei den Zahlen handelt es sich um eine vollkommene Zahl, eine narzisstische Zahl und eine Mersenne-Primzahl. 8128 ist die vierte vollkommene Zahl, weil die Summe ihrer Teiler die Zahl selbst ist ($8128 = 1 + 2 + 4 + 8 + 16 + 32 + 64 + 127 + 254 + 508 + 1016 + 2032 + 4064$). Die drei vollkommenen Zahlen, die kleiner als 8128 sind, lauten 6, 28 und 496.
8208 ist eine narzisstische Zahl. Sie enthält vier Ziffern, und wenn man von jeder dieser Ziffern die vierte Potenz bildet und die Resultate addiert, kommt wieder die Zahl selbst heraus: $8^4 + 2^4 + 0^4 + 8^4 = 8208$.
8191 ist eine Primzahl, da sie lediglich durch 1 und sich selbst teilbar und größer als 1 ist. Bei dieser Zahl handelt es sich um eine sogenannte Mersenne-Primzahl, da sie in der Form $2^p -1$ geschrieben werden kann (mit $p$ als Primzahl). Es gilt: $2^{13} = 8191$.

In der Folge \glqq Barts neuer bester Freund\grqq\ (siehe \ref{TABF05}) kann Cletus das Lemma von Zorn unter Hypnose erklären. Das Lemma von Zorn ist ein Theorem aus der Mengenlehre und besagt: Eine halbgeordnete Menge, in der jede Kette eine obere Schranke hat, enthält mindestens ein maximales Element.

In der Episode \glqq Bart wird bestraft\grqq\ (siehe \ref{9F03}) ist eine Vorschau auf den Film \glqq Star Trek XII -- So very tired\grqq\ zu sehen. Die Zahl $12$ ist eine der bisher zwei bekannten erhabenen Zahlen, bei denen Anzahl und Summe der Teiler vollkommene Zahlen sind. Letztere sind wiederum gleich der Summe aller positiven Teiler aus sich selbst. Außerdem gehört die Zahl $12$ zu den hochzusammengesetzten Zahlen. Das bedeutet, dass sie mehr Teiler als jede kleinere positive Zahl besitzt: $1$, $2$, $3$, $4$, $6$, $12$. Darüber hinaus ist $12$ auch die dreidimensionale Kusszahl\index{Kusszahl}. Das bedeutet, man kann höchstens $12$ identische Kugeln um eine gleichgroße Kugel herumlegen, sodass alle diese berühren, aber es ansonsten keine Überschneidungen gibt. Isaac Newton\index{Newton!Isaac} hat sich deswegen im Jahr 1692 sogar mit seinem Mathematikerkollegen David Gregory\index{Gregory!David} bei einer Diskussion um die Kepplersche Vermutung\index{Kepplersche Vermutung} gestritten, da sich letzterer sicher war, dass nicht $12$ sondern $13$ Kugeln die dreidimensionale Kusszahl bilden. Dabei ist es gar nicht so einfach, die Frage eindeutig zu beantworten, da keine allgemeingültige Formel für Kusszahlen existiert. Erst in den 1950ern wurde je durch Kurt Schütte\index{Schütte!Kurt} und Bartel Leendert van der Waerden\index{van der Waerden!Bartel Leendert} die Richtigkeit von Newtons Annahme bestätigt (siehe \cite{Will17}).

In der Folge \glqq Der Tod steht ihm gut\grqq\ (siehe \ref{XABF14}) ist die Gleichung $x^5 - 57x^4 + 1249x^3 - 13191x^2 + 67438x - 134064 = 0$ zu sehen. Diese kann in der Form $(x -19)(x - 9)(x - 14)(x - 7)(x - 8) = 0$ geschrieben werden. Die Gleichung hat somit die Nullstellen 19, 9, 14, 7 und 8. Werden diese mit der Position im Alphabet in Verbindung gebracht, ergibt sich die Zeichenkette \textit{SINGH}. Hierbei handelt es sich um eine Hommage an den britischen Wissenschaftjournalisten Simon Singh\index{Singh!Simon}. Neben weiteren Formeln ist auch die Schrödingergleichung in ihrer allgemeinsten Form zu sehen.

An der Schule, auf welche Bart und Lisa in der Episode \glqq Mensch gegen Maschine\grqq\ (siehe \ref{ZABF06}) gehen, ist ein Lehrer zu sehen, der seinen Schülern die Riemannsche Vermutung\index{Riemannsche Vermutung} erklärt. Die Riemannsche Vermutung oder Riemannsche Hypothese ist eine Annahme über die Nullstellen der Riemannschen Zetafunktion. Das Institut in Cambridge (Massachusetts) hat ein Preisgeld von einer Million US-Dollar für eine schlüssige Lösung des Problems in Form eines mathematischen Beweises ausgelobt.

\section{Vorhersagen}\label{Vorhersagen}
Im Folgenden sind einige der Vorhersagen der Simpsons aufgeführt:

\begin{description}
  \item[Donald Trump wird US-Präsident] In der Episode \glqq Barts Blick in die Zukunft\grqq\ (siehe \ref{BABF13}) ist Lisa Simpson als zukünftige US-Präsidentin zu sehen. Sie übernimmt ihr Amt von ihrem Vorgänger Donald Trump, der ihr eine ordentliche Haushaltskrise hinterlassen hat.
  \item[Sturm auf das Capitol] In der Folge \glqq Wer erfand Itchy und Scratchy?\grqq\ (siehe \ref{3F16}) ist ein Clip zu sehen, in dem ein Mob mit Waffen und sogar einer Bombe auf das US-Par\-la\-ments\-ge\-bäu\-de zustürmt. Am 06. Januar 2021 stürmte tatsächlich ein Mob das Capitol, um gegen die -- ihrer Meinung nach -- Donald Trump geklaute Wahl zu demonstrieren.
  \item[Pferdefleischskandal] 2013 kam es zu einem großen Fleischskandal: Pferdefleisch wurde unter andere Fleischsorten gemischt und so teurer verkauft. Auch hier wussten die Simpsons lange vorher Bescheid. In der Folge \glqq Freund oder Feind!\grqq\ (siehe \ref{1F18}) bereitet Doris das Essen der Schüler aus einer Tonne mit der Aufschrift \glqq gemischte Pferdeteile\grqq\ zu.
  \item[Tigerattacke] Traurige Realität wurde die Parodie auf die beiden Entertainer Siegfried und Roy. In der Folge \glqq Vom Teufel besessen\grqq\ (siehe \ref{1F08}) werden die beiden Magier während ihrer Show von einem ihrer weißen Tiger angegriffen. 2003 wurde Roy tatsächlich von einem der Tiere attackiert und erlitt schwere Verletzungen.
  \item [Higgs-Boson-Gleichung] Im Jahr 1998 wird Homer zum Erfinder und schreibt in der Folge \glqq Im Schatten des Genies\grqq\ (siehe \ref{5F21}) eine komplizierte Gleichung an eine Tafel. Laut Wissenschaftler Dr. Simon Singh handelte es sich dabei um die Gleichung, die die Masse des Higgs-Boson vorhersagt. Das Überraschende dabei: Physiker traten erst im Jahr 2012 den Beweis dafür an.
  \item [Dreiäugige Fisch] Erstmals tauchte er in der Folge \glqq Frische Fische mit drei Augen\grqq\ (siehe \ref{7F01}) auf, als Bart ihn beim Angeln aus dem Fluss in der Nähe des Atomkraftwerkes holt. Mehr als zehn Jahre später wird in einem Reservoir in Argentinien ein solcher dreiäugiger Fisch entdeckt. Das Reservoir selbst wurde von Wasser aus einem Kernkraftwerk gespeist.
  \item[Disney-Deal] Bereits in der am 8. November 1998 ausgestrahlten Episode \glqq Kennst du berühmte Stars?\grqq\ (siehe \ref{5F19}) gab es ein Filmplakat, auf welchem 20th Century Fox als Teil von \glqq Walt Disney Co.\grqq\ ausgewiesen wurde. In der Folge haben Kim Basinger, Ron Howard und Alec Baldwin einen Gastauftritt. Das Schild erscheint zum Ende, als Ron Howard sein Drehbuch zum ausgeflippten Film mit einem Roboter-Fahrlehrer in der Hauptrolle vorstellt.
  \item[Smart Watch] Bereits 20 Jahre vor der Einführung der Apple Watch hatten die Simpson-Macher die Idee dazu. In der Folge \glqq Romantik ist überall\grqq\ (siehe \ref{2F33}) aus dem Jahre 1995 kommt eine Uhr vor, die auch als Telefon genutzt werden kann.
  \item[Fehlerhafte Wahlautomaten] Viele erinnern sich noch an den Skandal mit den fehlerhaften Wahlautomaten im US-Bundesstaat Pennsylvania. Ein Automat ordnete Wählerstimmen, die für Obama bestimmt waren, dem republikanischen Rivalen Mitt Romney zu. Im Jahr 2008 möchte Homer in der Episode \glqq Der Tod kommt dreimal\grqq\ (siehe \ref{KABF16}) bei einem Wahlautomaten für Barack Obama stimmen. All seine Stimmabgaben werden aber anderen Kandidaten zugeteilt.
  \item[Tomacco] Es handelt sich hier um eine Züchtung aus Tomate und Tabakpflanze, die mittels nuklearer Energie entstand und der Familie Simpson zu einer Plantage verhalf (siehe \glqq Duell bei Sonnenaufgang\grqq, \ref{AABF19}). Rob Baur\index{Baur!Rob} war von dieser Idee so angetan, dass er nur vier Jahre später seine eigene Tomacco züchtete (siehe \cite{RobBaur}). Die Macher der Simpsons fühlten sich so geschmeichelt, dass sie seine Kreation sogar probierten.
  \item[Griechenland-Krise] Die Macher der Serie sahen auch die Finanzkrise in Griechenland voraus. Bereits Jahre vor der tatsächlichen Staatspleite läuft in der Episode \glqq Im Rausch der Macht\grqq\ (siehe \ref{PABF03}) ein Nachrichtenticker über den Bildschirm, in dem Griechenland von Europa auf eBay zum Kauf angeboten wird.
  \item[Post von den Beatles] In der Episode \glqq Marges Meisterwerk\grqq\ (siehe \ref{7F18}) aus dem Jahr 1991 erhielt Marge eine Antwort auf einen vor Jahrzehnten an Ringo Starr verschickten Brief. 2013 wiederholte sich die Geschichte in der Realität. Damals bekamen zwei Beatles-Fans aus Essex eine verspätete Antwort von Paul McCartney auf eine Fanpost, die vor über 50 Jahren verschickt wurde.
  \item[Curling] In der Winterolympiade 2018 gewinnt das US-amerikanische Curling-Team gegen den Favoriten Schweden den Titel. Dieser Sieg wurde in der Folge \glqq Curling Queen\grqq\ (siehe \ref{MABF05}) von 2010 vorhergesehen. Marge und Homer kämpfen hier bei der Olympiade in Vancouver gegen die Schweden.
  \item[Ebola] Marge liest aus der Folge \glqq Die Saxophon-Geschichte\grqq\ (siehe \ref{3G02}) von 1997 Bart aus dem Kinderbuch \glqq George der Neugierige und das Ebola-Virus\grqq\ vor. Zu der Zeit war das Virus noch nicht weit verbreitet, erst Jahre später machte es weltweit Schlagzeilen. Ebola wurde bereits 1976 erstmalig entdeckt und obwohl der Ausbruch von 2014 der bisher schlimmste war, verloren bereits um die Jahrtausendwende in der Demokratischen Republik Kongo und Uganda Hunderte ihr Leben an das Virus.
  \item[Weltraumflug] In der Folge \glqq Malen nach Bezahlen\grqq\ (siehe \ref{SABF10}) schwebte Sir Richard Branson\index{Branson!Richard} schwerelos in einem Raumschiff. Tatsächlich flog er im Juli 2021 mit einem eigenen Raumschiff in den Weltraum.
  \item[Game of Thrones] Mit dem Serienfinale wussten die Zuschauer, dass Daenerys Targaryen mit ihrem Drachen ganz Königsmund dem feurigen Erdboden gleichmacht. In der Folge \glqq Die Sklavsons\grqq\ (siehe \ref{WABF17}) ist eine Szene enthalten, in welcher Homer einen Drachen wiedererweckt, der dann eine Stadt niederbrennt.
  \item[Autokorrektur] In der Folge \glqq Lisa auf dem Eise\grqq\ (siehe \ref{2F05}) von 1994 wird ein Ahne des heutigen iPhones aufs Korn genommen. Kearny und Dolph schreiben das Memo \glqq Beat up Martha\grqq, welches zu \glqq Eat up Martha\grqq\ korrigiert wird. Ein ehemaliger Direktor von Apple gab später zu, dass diese Episode Apple dazu inspiriert habe, noch etwas an der Autokorrekturfunktion zu feilen.
\end{description}

\section{Staffelübersicht}\label{StaffelUebersicht}
In der linken Spalte steht der Produktionscode der Folge. In der mittleren Staffel ist der deutsche Titel (oben) und der Originaltitel (unten) angegeben. In der rechten Spalte befinden sich das Datum der deutschen (oben) und amerikanischen (unten) Erstausstrahlung. Die Einteilung in Staffel entspricht der deutschen Einteilung. Die Ausstrahlungstermine beziehen sich, wenn nicht anders angegeben auf das frei empfangbare Fernsehen. Die Veröffentlichungstermine von Streamingdiensten wie Disney+ sind hier nicht berücksichtigt.

Die Sortierung erfolgt jeweils aufsteigend nach dem Produktionscode.

Die Informationen sind den Quellen Simpsonspedia \cite{Simpsonspedia} und dem Episodenführer auf der Homepage von Prosieben \cite{PRO7St01} entnommen. Die englischen Bezeichnungen und Sendetermine sind der Seite \cite{OffizielleHomepage} entnommen.

\subsection{Staffel 1}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
7G01 & Der Babysitter ist los & 22.11.91 \\ 
 & Some Enchanted Evening & 13.05.90 \\ 
\hline
7G02 & Bart wird ein Genie & 20.09.91 \\ 
 & Bart the Genius & 14.01.90 \\ 
\hline
7G03 & Der Versager & 11.10.91 \\ 
 & Homer's Odyssey & 21.01.90 \\ 
\hline
7G04 & Eine ganz normale Familie & 13.09.91 \\ 
 & There's No Disgrace Like Home & 28.01.90 \\ 
\hline
7G05 & Bart schlägt eine Schlacht & 27.09.91 \\ 
 & Bart the General & 04.02.90 \\ 
\hline
7G06 & Lisa bläst Trübsal & 04.10.91 \\ 
 & Moaning Lisa & 11.02.90 \\ 
\hline
7G07 & Bart köpft Ober-Haupt & 08.11.91 \\ 
 & The Telltale Head & 25.02.90 \\ 
\hline
7G08 & Es weihnachtet schwer & 06.12.91 \\ 
 & Simpsons Roasting on an Open Fire & 17.12.89 \\ 
\hline
7G09 & Vorsicht, wilder Homer & 29.11.91 \\ 
 & The Call of the Simpsons & 18.02.90 \\ 
\hline
7G10 & Homer als Frauenheld & 25.10.91 \\ 
 & Homer's Night Out & 25.03.90 \\ 
\hline
7G11 & Der schöne Jacques & 18.10.91 \\ 
 & Life on the Fast Lane & 18.03.90 \\ 
\hline
7G12 & Der Clown mit der Biedermaske & 15.11.91 \\ 
 & Krusty Gets Busted & 29.04.90 \\ 
\hline
7G13 & Tauschgeschäfte und Spione & 13.12.91 \\ 
 & The Crepes of Wrath & 15.04.90 \\ 
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 2}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
7F01 & Frische Fische mit drei Augen & 24.01.92 \\ 
 & Two Cars in Every Garage and Three Eyes On Every Fish & 01.11.90 \\ 
\hline
7F02 & Karriere mit Köpfchen & 10.01.92 \\ 
 & Simpson and Delilah & 18.10.90 \\ 
\hline
7F03 & Der Musterschüler & 20.12.91 \\ 
 & Bart Gets An F & 11.10.90 \\ 
\hline
7F04 & Horror frei Haus & 17.01.92 \\ 
 & Treehouse of Horror & 24.10.90 \\ 
\hline
7F05 & Das Maskottchen & 31.01.92 \\ 
 & Dancin' Homer & 08.11.90 \\ 
\hline
7F06 & Der Teufelssprung & 28.02.92 \\ 
 & Bart the Daredevil & 06.12.90 \\ 
\hline
7F07 & Bart bleibt hart & 14.02.92 \\ 
 & Bart vs. Thanksgiving & 22.11.90 \\ 
\hline
7F08 & Der Wettkampf & 07.02.92 \\ 
 & Dead Putting Society & 15.11.90 \\ 
\hline
7F09 & Das Fernsehen ist an allem schuld & 08.05.92 \\ 
 & Itchy \& Scratchy \& Marge & 20.12.90 \\ 
\hline
7F10 & Bart kommt unter die Räder & 06.03.92 \\ 
 & Bart Gets Hit by a Car & 10.01.91 \\ 
\hline
7F11 & Die 24-Stunden-Frist & 13.03.92 \\ 
 & One Fish, Two Fish, Blowfish, Blue Fish & 24.01.91 \\ 
\hline
7F12 & Wie alles begann & 20.03.92 \\ 
 & The Way We Was & 31.01.91 \\ 
\hline
7F13 & Das achte Gebot & 27.03.92 \\ 
 & Homer vs. Lisa and the Eighth Commandment & 07.02.91 \\ 
\hline
7F14 & Betragen mangelhaft & 24.04.92 \\ 
 & Bart's Dog Gets an F & 07.03.91 \\ 
\hline
7F15 & Der Heiratskandidat & 03.04.92 \\ 
 & Principal Charming & 14.02.91 \\ 
\hline
7F16 & Ein Bruder für Homer & 10.04.92 \\ 
 & Oh Brother, Where Art Thou? & 21.02.91 \\ 
\hline
7F17 & Die Erbschaft & 22.05.92 \\ 
 & Old Money & 28.03.91 \\ 
\hline
7F18 & Marges Meisterwerk & 29.05.92 \\ 
 & Brush With Greatness & 11.04.91 \\ 
\hline
7F19 & Der Aushilfslehrer & 12.06.92 \\ 
 & Lisa's Substitute & 25.04.91 \\ 
\hline
7F20 & Kampf dem Ehekrieg & 31.12.91 \\ 
 & The War of the Simpsons & 02.05.91 \\ 
\hline
7F21 & Drei Freunde und ein Comic-Heft & 15.05.92 \\ 
 & Three Man and a Comic Book & 09.05.91 \\ 
\hline
7F22 & Der Lebensretter & 19.06.92 \\ 
 & Blood Feud & 11.08.91 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 3}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
7F23 & Ein Fluch auf Flanders & 13.01.93 \\ 
 & When Flanders Failed & 03.10.91 \\ 
\hline
7F24 & Die Geburtstags-Überraschung & 05.01.93 \\ 
 & Stark Raving Dad & 19.09.91 \\ 
\hline
8F01 & Einmal Washington und zurück & 12.01.93 \\ 
 & Mr. Lisa Goes to Washington & 26.09.91 \\ 
\hline
8F02 & Alpträume & 18.01.93 \\ 
 & Treehouse of Horror II & 31.10.91 \\ 
\hline
8F03 & Verbrechen lohnt sich nicht & 07.01.93 \\ 
 & Bart The Murderer & 10.10.91 \\ 
\hline
8F04 & Der Ernstfall & 14.01.93 \\ 
 & Homer Defined & 17.10.91 \\ 
\hline
8F05 & Der Vater eines Clowns & 11.01.93 \\ 
 & Like Father Like Clown & 24.10.91 \\ 
\hline
8F06 & Lisas Pony & 19.01.93 \\ 
 & Lisa's Pony & 07.11.91 \\ 
\hline
8F07 & Das Seifenkistenrennen & 20.01.93 \\ 
 & Saturdays of Thunder & 14.11.91 \\ 
\hline
8F08 & Das Erfolgsrezept & 21.01.93 \\ 
 & Flaming Moe's & 21.11.91 \\ 
\hline
8F09 & Kraftwerk zu verkaufen & 04.02.93 \\ 
 & Burns Verkaufen der Kraftwerk & 05.12.91 \\ 
\hline
8F10 & Blick zurück aufs Eheglück & 28.01.93 \\ 
 & I Married Marge & 26.12.91 \\ 
\hline
8F11 & Wer anderen einen Brunnen gräbt & 01.02.93 \\ 
 & Radio Bart & 09.01.92 \\ 
\hline
8F12 & Der Wettkönig & 25.01.93 \\ 
 & Lisa the Greek & 23.01.92 \\ 
\hline
8F13 & Der Wunderschläger & 02.02.93 \\ 
 & Homer at the Bat & 20.02.92 \\ 
\hline
8F14 & Wenn Mutter streikt & 03.02.93 \\ 
 & Homer Alone & 06.02.92 \\ 
\hline
8F15 & Der Eignungstest & 27.01.93 \\ 
 & Separate Vocations & 27.02.92 \\ 
\hline
8F16 & Die Kontaktanzeige & 26.01.93 \\ 
 & Bart the Lover & 13.02.92 \\ 
\hline
8F17 & Auf den Hund gekommen & 08.02.93 \\ 
 & Dog Of Death & 12.03.92 \\ 
\hline
8F19 & Homer auf Abwegen & 09.02.93 \\ 
 & Colonel Homer & 26.03.92 \\ 
\hline
8F20 & Bis dass der Tod euch scheidet & 10.02.93 \\ 
 & Black Widower & 08.04.92 \\ 
\hline
8F21 & Der Fahrschüler & 11.02.93 \\ 
 & The Otto Show & 23.04.92 \\ 
\hline
8F22 & Liebe und Intrige & 15.02.93 \\ 
 & Bart's Friend falls in Love & 07.05.92 \\ 
\hline
8F23 & Der vermisste Halbbruder & 07.04.94 \\ 
 & Brother, can you spare two Dimes? & 27.08.92 \\ 
\hline
\end{longtable}



\subsection{Staffel 4}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
8F18 & Bühne frei für Marge & 16.02.93 \\ 
 & A Streetcar Named Marge & 01.10.92 \\ 
\hline
8F24 & Krise im Kamp Krusty & 14.04.94 \\ 
 & Kamp Krusty & 24.09.92 \\ 
\hline
9F01 & Ein gotteslästerliches Leben & 21.04.94 \\ 
 & Homer the Heretic & 08.10.92 \\ 
\hline
9F02 & Lisa, die Schönheitskönigin & 28.04.94 \\ 
 & Lisa the Beauty Queen & 15.10.92 \\ 
\hline
9F03 & Bart wird bestraft & 05.05.94 \\ 
 & Itchy \& Scratchy: The Movie & 03.11.92 \\ 
\hline
9F04 & Bösartige Spiele & 12.05.94 \\ 
 & Treehouse of Horror III & 29.10.92 \\ 
\hline
9F05 & Marge muss jobben & 19.05.94 \\ 
 & Marge gets a Job & 05.11.92 \\ 
\hline
9F06 & Laura, die neue Nachbarin & 26.05.94 \\ 
 & New Kid on the Block & 12.11.92 \\ 
\hline
9F07 & Einmal als Schneekönig & 09.06.94 \\ 
 & Mr. Plow & 19.11.92 \\ 
\hline
9F08 & Am Anfang war das Wort & 16.06.94 \\ 
 & Lisa's First Word & 03.12.92 \\ 
\hline
9F09 & Oh Schmerz, das Herz! & 03.07.94 \\ 
 & Homer's Triple Bypass & 17.12.92 \\ 
\hline
9F10 & Homer kommt in Fahrt & 10.07.94 \\ 
 & Marge vs. the Monorail & 14.01.93 \\ 
\hline
9F11 & Selma will ein Baby & 21.08.94 \\ 
 & Selma's Choice & 21.01.93 \\ 
\hline
9F12 & Großer Bruder -- Kleiner Bruder & 17.07.94 \\ 
 & Brother from the same Planet & 04.02.93 \\ 
\hline
9F13 & Ralph liebt Lisa & 28.08.94 \\ 
 & I love Lisa & 11.02.93 \\ 
\hline
9F14 & Keine Experimente & 04.09.94 \\ 
 & Duffless & 18.02.93 \\ 
\hline
9F15 & Prinzessin von Zahnstein & 31.12.96 \\ 
 & Last Exit to Springfield & 11.03.93 \\ 
\hline
9F16 & Wir vom Trickfilm & 31.10.96 \\ 
 & The Front & 15.04.93 \\ 
\hline
9F17 & Nur ein Aprilscherz\dots & 11.09.94 \\ 
 & So it's come to this: A Simpsons Clip Show & 01.04.93 \\ 
\hline
9F18 & Das Schlangennest & 24.07.94 \\ 
 & Whacking Day & 29.04.93 \\ 
\hline
9F19 & Krusty, der TV-Star & 31.07.94 \\ 
 & Krusty gets Kancelled & 13.05.93 \\ 
\hline
9F20 & Marge wird verhaftet & 07.08.94 \\ 
 & Marge in Chains & 06.05.93 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 5}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
9F21 & Homer und die Sangesbrüder & 14.08.94 \\ 
 & Homer's Barbershop Quartet & 30.09.93 \\ 
\hline
9F22 & Am Kap der Angst & 02.10.99 \\ 
 & Cape Feare & 07.10.93 \\ 
\hline
1F01 & Kampf um Bobo & 02.04.95 \\ 
 & Rosebud & 21.10.93 \\ 
\hline
1F02 & Homer an der Uni & 01.04.95 \\ 
 & Homer goes to College & 14.10.93 \\ 
\hline
1F03 & Die rebellischen Weiber & 09.04.95 \\ 
 & Marge on the Lam & 04.11.93 \\ 
\hline
1F04 & Die Fahrt zur Hölle & 08.04.95 \\ 
 & Treehouse of Horror IV & 28.10.93 \\ 
\hline
1F05 & Bart, das innere Ich & 15.04.95 \\ 
 & Bart's Inner Child & 11.11.93 \\ 
\hline
1F06 & Auf Wildwasserfahrt & 16.04.95 \\ 
 & Boy-Scoutz N The Hood & 18.11.93 \\ 
\hline
1F07 & Homer liebt Mindy & 22.04.95 \\ 
 & The Last Temptation of Homer & 09.12.93 \\ 
\hline
1F08 & Vom Teufel besessen & 23.04.95 \\ 
 & \$pringfield (or, How I learned to stop worrying and love legalized Gambling) & 16.12.93 \\ 
\hline
1F09 & Die Springfield Bürgerwehr & 29.04.95 \\ 
 & Homer the Vigilante & 06.01.94 \\ 
\hline
1F10 & Apu der Inder & 06.05.95 \\ 
 & Homer and Apu & 10.02.94 \\ 
\hline
1F11 & Bart wird berühmt & 30.04.95 \\ 
 & Bart gets Famous & 03.02.94 \\ 
\hline
1F12 & Lisa kontra Malibu Stacy & 13.05.95 \\ 
 & Lisa vs. Malibu Stacy & 17.02.94 \\ 
\hline
1F13 & Homer der Weltraumheld & 20.05.95 \\ 
 & Deep Space Homer & 24.02.94 \\ 
\hline
1F14 & Homie und Neddie & 27.05.95 \\ 
 & Homer loves Flanders & 17.03.94 \\ 
\hline
1F15 & Bart gewinnt Elefant! & 03.06.95 \\ 
 & Bart gets an Elephant & 31.03.94 \\ 
\hline
1F16 & Burns Erbe & 10.06.95 \\ 
 & Burn's Heir & 14.04.94 \\ 
\hline
1F18 & Freund oder Feind! & 17.06.95 \\ 
 & Sweet Seymour Skinner's Baddasssss Song & 28.04.94 \\ 
\hline
1F19 & Bart packt aus & 24.06.95 \\ 
 & The Boy who knew too much & 05.05.94 \\ 
\hline
1F20 & Ehegeheimnisse & 08.07.95 \\ 
 & Secrets of a successful Marriage & 19.05.94 \\ 
\hline
1F21 & Liebhaber der Lady B. & 01.07.95 \\ 
 & Lady Bouvier's Lover & 12.05.94 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 6}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
1F17 & Lisas Rivalin & 22.07.95 \\ 
 & Lisa's Rival & 11.09.94 \\ 
\hline
1F22 & Ein grausiger Verdacht & 15.07.95 \\ 
 & Bart of Darkness & 04.09.94 \\ 
\hline
2F01 & Der unheimliche Vergnügungspark & 05.08.95 \\ 
 & Itchy \& Scratchy Land & 02.10.94 \\ 
\hline
2F02 & Tingeltangel-Bob & 12.08.95 \\ 
 & Sideshow Bob Roberts & 09.10.94 \\ 
\hline
2F03 & Furcht und Grauen ohne Ende & 27.12.99 \\ 
 & Treehouse of Horror V & 30.10.94 \\ 
\hline
2F04 & Barts Freundin & 19.08.95 \\ 
 & Bart's Girlfriend & 06.11.94 \\ 
\hline
2F05 & Lisa auf dem Eise & 03.09.95 \\ 
 & Lisa on Ice & 13.11.94 \\ 
\hline
2F06 & Die Babysitterin und das Biest & 10.09.95 \\ 
 & Homer Badman & 27.11.94 \\ 
\hline
2F07 & Grandpa gegen sexuelles Versagen & 17.09.95 \\ 
 & Grampa vs. Sexual Inadequacy & 04.12.94 \\ 
\hline
2F08 & Angst vorm Fliegen & 24.09.95 \\ 
 & Fear of Flying & 18.12.94 \\ 
\hline
2F09 & Homer der Auserwählte & 01.10.95 \\ 
 & Homer the Great & 08.01.95 \\ 
\hline
2F10 & Und Maggie macht drei & 08.10.95 \\ 
 & And Maggie makes Three & 22.01.95 \\ 
\hline
2F11 & Barts Komet & 15.10.95 \\ 
 & Bart's Comet & 05.02.95 \\ 
\hline
2F12 & Homie der Clown & 22.10.95 \\ 
 & Homie the Clown & 12.02.95 \\ 
\hline
2F13 & Bart gegen Australien & 29.10.95 \\ 
 & Bart vs. Australia & 19.02.95 \\ 
\hline
2F14 & Homer gegen Patty und Selma & 05.11.95 \\ 
 & Homer vs. Patty \& Selma & 26.02.95 \\ 
\hline
2F15 & Lisas Hochzeit & 19.11.95 \\ 
 & Lisa's Wedding & 19.03.95 \\ 
\hline
2F16 & Wer erschoss Mr. Burns? Teil 1 & 03.11.96 \\ 
 & Who shot Mr. Burns? -- Part One & 21.05.95 \\ 
\hline
2F18 & 25 Windhundwelpen & 26.11.95 \\ 
 & Two Dozen and One Greyhounds & 09.04.95 \\ 
\hline
2F19 & Der Lehrerstreik & 03.12.95 \\ 
 & The PTA Disbands & 16.04.95 \\ 
\hline
2F21 & Die Springfield Connection & 10.12.95 \\ 
 & The Springfield Connection & 07.05.95 \\ 
\hline
2F22 & Auf zum Zitronenbaum & 17.12.95 \\ 
 & Lemon of Troy & 14.05.95 \\ 
\hline
2F31 & Springfield Film-Festival & 12.11.95 \\ 
 & A Star is Burns & 05.03.95 \\ 
\hline
2F32 & Zu Ehren von Murphy & 31.12.95 \\ 
 & Round Springfield & 30.04.95 \\ 
\hline
2F33 & Romantik ist überall & 29.07.95 \\ 
 & Another Simpsons Clip Show & 25.09.94 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 7}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
2F17 & Filmstar wider Willen & 05.11.96 \\ 
 & Radioactive Man & 24.09.05 \\ 
\hline
2F20 & Wer erschoss Mr. Burns? Teil 2 & 04.11.96 \\ 
 & Who shot Mr. Burns? -- Part Two & 17.09.95 \\ 
\hline
3F01 & Bei Simpsons stimmt was nicht! & 06.11.96 \\ 
 & Home Sweet Home-Diddily-Dum-Doodily & 01.10.95 \\ 
\hline
3F02 & Bart verkauft seine Seele & 07.11.96 \\ 
 & Bart sells his Soul & 08.10.95 \\ 
\hline
3F03 & Lisa als Vegetarierin & 08.11.96 \\ 
 & Lisa the Vegetarian & 15.10.95 \\ 
\hline
3F04 & Die Panik-Amok-Horror-Show\footnote{auf Video ab dem 10.06.99 erhältlich} & 27.12.99 \\ 
 & Treehouse of Horror VI & 29.10.95 \\ 
\hline
3F05 & Der behinderte Homer & 11.11.96 \\ 
 & King-Size Homer & 05.11.95 \\ 
\hline
3F06 & Wer ist Mona Simpson? & 12.11.96 \\ 
 & Mother Simpson & 19.11.95 \\ 
\hline
3F07 & Das schwarze Schaf & 14.11.96 \\ 
 & Marge be not Proud & 17.12.95 \\ 
\hline
3F08 & Tingeltangel-Bobs Rache & 13.11.96 \\ 
 & Sideshow Bob's last Gleaming & 26.11.95 \\ 
\hline
3F09 & Die bösen Nachbarn & 18.11.96 \\ 
 & Two bad Neighbors & 14.01.96 \\ 
\hline
3F10 & Homers Bowling-Mannschaft & 15.11.96 \\ 
 & Team Homer & 07.01.96 \\ 
\hline
3F11 & Eine Klasse für sich & 19.11.96 \\ 
 & Scens from the Class Struggle in Springfield & 04.02.96 \\ 
\hline
3F12 & Bart ist an allem schuld & 20.11.96 \\ 
 & Bart the Fink & 11.02.96 \\ 
\hline
3F13 & Das geheime Bekenntnis & 21.11.96 \\ 
 & Lisa the Iconoclast & 18.02.96 \\ 
\hline
3F14 & Butler bei Burns & 22.11.96 \\ 
 & Homer the Smithers & 25.02.96 \\ 
\hline
3F15 & Selma heiratet Hollywoodstar & 26.11.96 \\ 
 & A Fish Called Selma & 24.03.96 \\ 
\hline
3F16 & Wer erfand Itchy und Scratchy? & 25.11.96 \\ 
 & The Day the Violence died & 17.03.96 \\ 
\hline
3F17 & Die Reise nach Knoxville & 27.11.96 \\ 
 & Bart on the Road & 31.03.96 \\ 
\hline
3F18 & 22 Kurzfilme über Springfield & 28.11.96 \\ 
 & 22 Short Films about Springfield & 14.04.96 \\ 
\hline
3F19 & Simpson und sein Enkel in \glqq Die Schatzsuche\grqq & 29.11.96 \\ 
 & Raging Abe Simpson and his Grumbling Grandson in \grqq The Curse of the Flying Hellfish\grqq & 28.04.96 \\ 
\hline
3F20 & Volksabstimmung in Springfield & 02.12.96 \\ 
 & Much Apu about Nothing & 05.05.96 \\ 
\hline
3F21 & Homer auf Tournee & 03.12.96 \\ 
 & Homerpalooza & 19.05.96 \\ 
\hline
3F22 & Ein Sommer für Lisa & 04.12.96 \\ 
 & Summer of 4 Ft. 2 & 19.05.96 \\ 
\hline
3F31 & Die 138. Episode, eine Sondervorstellung & 27.10.97 \\ 
 & The Simpsons 138th Episode Spectacular & 03.12.95 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 8}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
3F23 & Das verlockende Angebot & 28.10.97 \\ 
 & You only move twice & 03.11.96 \\ 
\hline
3F24 & Homers merkwürdiger Chili-Trip & 10.11.97 \\ 
 &  El Viaje Misterioso de Nuestro Jomer (The Mysterious Voyage of Homer) & 05.01.97 \\ 
\hline
4F01 & Lisa will lieben & 04.11.97 \\ 
 & Lisa's Date with Density & 15.12.96 \\ 
\hline
4F02 & Hugo, kleine Wesen und Kang & 31.10.98 \\ 
 & Treehouse of Horror VII & 27.10.96 \\ 
\hline
4F03 & Auf in den Kampf! & 29.10.97 \\ 
 & The Homer they fall & 10.11.96 \\ 
\hline
4F04 & Scheide sich, wer kann & 03.11.97 \\ 
 & A Milhouse divided & 01.12.96 \\ 
\hline
4F05 & Mr. Burns Sohn Larry & 30.10.97 \\ 
 & Burns, Baby Burns & 17.11.96 \\ 
\hline
4F06 & Der beliebte Amüsierbetrieb & 02.11.97 \\ 
 & Bart after Dark & 24.11.96 \\ 
\hline
4F07 & Der total verrückte Ned & 05.11.97 \\ 
 & Hurricane Neddy & 29.12.96 \\ 
\hline
4F08 & Marge und das Brezelbacken & 06.11.97 \\ 
 & The twisted World of Marge Simpson  & 19.01.97 \\ 
\hline
4F09 & Wenn der Rektor mit der Lehrerin\dots & 17.11.97 \\ 
 & Grade School Confidential & 13.04.97 \\ 
\hline
4F10 & Der Berg des Wahnsinns & 07.11.97 \\ 
 & Mountain of Madness & 02.02.97 \\ 
\hline
4F11 & Homer und gewisse Ängste & 11.11.97 \\ 
 & Homer's Phobia & 16.02.97 \\ 
\hline
4F12 & Homer ist \glqq Poochie der Wunderhund\grqq & 05.09.97 \\ 
 & The Ictchy \& Scratchy \& Poochie Show & 09.02.97 \\ 
\hline
4F13 & Babysitten -- ein Albtraum & 13.11.97 \\ 
 & My Sister, my Sitter & 02.03.97 \\ 
\hline
4F14 & Die beiden hinterhältigen Brüder & 12.11.97 \\ 
 & The Brother from another Series & 23.02.97 \\ 
\hline
4F15 & Der mysteriöse Bier-Baron & 14.11.97 \\ 
 & Homer vs. the Eighteenth Amendment & 16.03.97 \\ 
\hline
4F16 & Der tollste Hund der Welt & 18.11.97 \\ 
 & The Canine Mutiny & 13.04.97 \\ 
\hline
4F17 & Der alte Mann und Lisa & 19.11.97 \\ 
 & The Old Man and the Lisa & 20.04.97 \\ 
\hline
4F18 & Marge als Seelsorgerin & 20.11.97 \\ 
 & In Marge we Trust & 27.04.97 \\ 
\hline
4F19 & Homer hatte einen Feind & 21.11.97 \\ 
 & Homer's Enemy & 04.05.97 \\ 
\hline
4F20 & Ihre Lieblings-Fernsehfamilie & 25.11.97 \\ 
 & The Simpsons Spin-Off Showcase & 11.05.97 \\ 
\hline
4F21 & Lisas geheimer Krieg & 26.11.97 \\ 
 & The Secret War of Lisa Simpson & 18.05.97 \\ 
\hline
3G01 & Die Akte Springfield & 24.10.97 \\ 
 & The Springfield Files & 12.01.97 \\ 
\hline
3G03 & Das magische Kindermädchen & 21.10.98 \\ 
 & Simpsoncalifragilisticexpiala(Annoyed Grunt)cious & 07.02.97 \\ 
\hline
\end{longtable}



\subsection{Staffel 9}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
4F22 & Homer und New York & 07.10.98 \\ 
 & The City of New York vs. Homer Simpson & 21.09.97 \\ 
\hline
4F23 & Alles Schwindel & 08.10.98 \\ 
 & The Principal and the Pauper & 28.09.97 \\ 
\hline
4F24 & Vertrottelt Lisa? & 31.12.98 \\ 
 & Lisa the Simpson & 08.03.98 \\ 
\hline
3G02 & Die Saxophon-Geschichte & 09.10.98 \\ 
 & Lisa's Sax & 19.10.97 \\ 
\hline
3G04 & Homer geht zur Marine & 24.05.99 \\ 
 & Simpson Tide & 29.03.98 \\ 
\hline
5F01 & Homer und der Revolver & 13.10.98 \\ 
 & The Cartridge Family & 02.11.97 \\ 
\hline
5F02 & Neutronenkrieg und Halloween & 12.10.98 \\ 
 & Treehouse of Horror VIII & 26.10.97 \\ 
\hline
5F03 & Bart ist mein Superstar & 14.10.98 \\ 
 & Bart Star & 09.11.97 \\ 
\hline
5F04 & Hochzeit auf indisch & 15.10.98 \\ 
 & The Two Mrs. Nahasapeemapetilons & 16.11.97 \\ 
\hline
5F05 & Der Tag der Abrechnung & 16.10.98 \\ 
 & Lisa the Skeptic & 23.11.97 \\ 
\hline
5F06 & Todesfalle zu verkaufen & 19.10.98 \\ 
 & Realty Bites & 07.12.97 \\ 
\hline
5F07 & Die Lieblings-Unglücksfamilie & 20.10.98 \\ 
 & Miracle on Evergreen Terrace & 21.12.97 \\ 
\hline
5F08 & Die armen Vagabunden & 22.10.98 \\ 
 & Bart Carny & 11.01.98 \\ 
\hline
5F09 & Die sich im Dreck wälzen & 06.10.98 \\ 
 & Trash of the Titans & 26.04.98 \\ 
\hline
5F10 & Krustys letzte Versuchung & 02.10.99 \\ 
 & The Last Temptation of Krust & 22.02.98 \\ 
\hline
5F11 & Der blöde UNO-Club & 04.11.99 \\ 
 & Das Bus & 15.02.98 \\ 
\hline
5F12 & Eine Frau für Moe & 26.10.98 \\ 
 & Dumbbell Indemnity & 01.03.98 \\ 
\hline
5F13 & Der merkwürdige Schlüssel & 15.05.00 \\ 
 & This Little Wiggy & 22.03.98 \\ 
\hline
5F14 & Die Trillion-Dollar-Note & 27.10.98 \\ 
 & The Trouble with Trillions & 05.04.98 \\ 
\hline
5F15 & Die neuesten Kindernachrichten & 28.10.98 \\ 
 & Girly Edition & 19.04.98 \\ 
\hline
5F16 & König der Berge & 29.10.98 \\ 
 & King of the Hill & 03.05.98 \\ 
\hline
5F17 & Die Kugel der Isis & 30.10.98 \\ 
 & Lost Our Lisa & 10.05.98 \\ 
\hline
5F18 & Die Gefahr, erwischt zu werden & 02.11.98 \\ 
 & Natural Born Kissers & 17.05.98 \\ 
\hline
5F23 & In den Fängen einer Sekte & 23.10.98 \\ 
 & The Joy of Sect & 08.02.98 \\ 
\hline
5F24 & Und nun alle singen und tanzen & 16.01.00 \\ 
 & All Singing, All Dancing & 04.01.98 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 10}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
5F19 & Kennst du berühmte Stars & 18.11.99 \\ 
 & When You Dish Upon A Star & 08.11.98 \\ 
\hline
5F20 & Ein jeder kriegt sein Fett & 16.11.99 \\ 
 & Lard of the Dance & 23.08.98 \\ 
\hline
5F21 & Im Schatten des Genies & 15.11.99 \\ 
 & The Wizard of Evergreen Terrace & 20.09.98 \\ 
\hline
5F22 & Bart brütet etwas aus & 17.11.99 \\ 
 & Bart the Mother & 27.09.98 \\ 
\hline
AABF01 & Das unheimliche Mord-Transplantat & 27.12.99 \\ 
 & Treehouse of Horror IX & 25.10.98 \\ 
\hline
AABF02 & Homer ist ein toller Hippie & 19.11.99 \\ 
 & D'Oh-in' in the Wind & 15.11.98 \\ 
\hline
AABF03 & Die große Betrügerin\footnote{auf Video am 09.09.99 veröffentlicht} & 13.12.99 \\ 
 & Lisa Gets an A & 22.11.98 \\ 
\hline
AABF04 & Grandpas Nieren explodieren & 22.11.99 \\ 
 & Homer Simpson in: \grqq Kidney Trouble\grqq & 06.12.98 \\ 
\hline
AABF05 & Der unerschrockene Leibwächter\footnote{auf Video am 07.10.99 veröffentlicht} & 23.11.99 \\ 
 & Mayored to the Mob & 20.12.98 \\ 
\hline
AABF06 & Wir fahr'n nach\dots Vegas & 24.11.99 \\ 
 & Viva Ned Flanders & 10.01.99 \\ 
\hline
AABF07 & Allgemeine Ausgangssperre & 25.11.99 \\ 
 & Wild Barts Can't Be Broken & 17.01.99 \\ 
\hline
AABF08 & Nur für Spieler und Prominente & 26.11.99 \\ 
 & Sunday, Cruddy Sunday & 31.01.99 \\ 
\hline
AABF09 & Namen machen Leute & 29.11.99 \\ 
 & Homer to the Max & 07.02.99 \\ 
\hline
AABF10 & Marge Simpson im Anmarsch & 01.12.99 \\ 
 & Marge Simpson in: \grqq Screaming Yellow Honkers\grqq & 21.02.99 \\ 
\hline
AABF11 & Apu und Amor & 30.11.99 \\ 
 & I'm With Cupid & 14.02.99 \\ 
\hline
AABF12 & Es tut uns leid, Lisa & 02.12.99 \\ 
 & Make Room for Lisa & 28.02.99 \\ 
\hline
AABF13 & Das Geheimnis der Lastwagenfahrer & 03.12.99 \\ 
 & Maximum Homerdrive & 28.03.99 \\ 
\hline
AABF14 & Bibelstunde, einmal anders & 06.12.99 \\ 
 & Simpsons Bible Stories & 04.04.99 \\ 
\hline
AABF15 & Überraschung für Springfield & 07.12.99 \\ 
 & Mom and Pop Art & 11.04.99 \\ 
\hline
AABF16 & Seid nett zu alten Leuten! & 08.12.99 \\ 
 & The Old Man and The \grqq C\grqq\ Student & 25.04.99 \\ 
\hline
AABF17 & Burns möchte geliebt werden & 09.12.99 \\ 
 & Monty Can't Buy Me Love & 02.05.99 \\ 
\hline
AABF18 & Die Stadt der primitiven Langweiler & 10.12.99 \\ 
 & They Saved Lisa's Brain & 09.05.99 \\ 
\hline
AABF20 & Die japanische Horror-Spiel-Show & 14.12.99 \\ 
 & 30 Minutes Over Tokyo & 16.05.99 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 11}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
AABF19 & Duell bei Sonnenaufgang & 25.09.00 \\ 
 & E-I-E-I-(Annoyed Grunt) & 07.11.99 \\ 
\hline
AABF21 & Homer als Restaurantkritiker\footnote{am 23.06.00 auf Video veröffentlicht} & 18.09.00 \\ 
 & Guess Who's Coming to Criticize Dinner & 24.10.99 \\ 
\hline
AABF22 & Ist alles hin, nimm Focusin! & 11.09.00 \\ 
 & Brother's Little Helper & 03.10.99 \\ 
\hline
AABF23 & Mit Mel Gibson in Hollywood & 04.09.00 \\ 
 & Beyond Blunderdome & 24.09.99 \\ 
\hline
BABF01 & Ich weiß, was du getudel-tan hast & 30.10.00 \\ 
 & Treehouse of Horror X & 31.10.99 \\ 
\hline
BABF02 & Die Kurzzeit-Berühmtheit & 02.10.00 \\ 
 & Hello Gutter, Hello Fadder & 14.11.99 \\ 
\hline
BABF03 & Schon mal an Kinder gedacht? & 09.10.00 \\ 
 & Eight Misbehavin' & 21.11.99 \\ 
\hline
BABF04 & Lisa und ihre Jungs & 23.10.00 \\ 
 & Little Big Mom & 09.01.00 \\ 
\hline
BABF05 & Der Kampf um Marge & 16.10.00 \\ 
 & Take My Wife, Slease & 28.11.99 \\ 
\hline
BABF06 & Bart hat die Kraft\footnote{am 07.09.00 auf Video veröffentlicht} & 06.11.00 \\ 
 & Faith Off & 16.01.00 \\ 
\hline
BABF07 & Die böse Puppe Lustikus & 18.12.00 \\ 
 & Grift of the Magi & 19.12.99 \\ 
\hline
BABF08 & Wenn ich einmal reich wär & 13.11.00 \\ 
 & The Mansion Family & 23.01.00 \\ 
\hline
BABF09 & Ein Pferd für die Familie & 20.11.00 \\ 
 & Saddlesore Galactica & 06.02.00 \\ 
\hline
BABF10 & Ned Flanders: Wieder allein & 27.11.00 \\ 
 & Alone Again Natura-Diddly & 13.02.00 \\ 
\hline
BABF11 & Der beste Missionar aller Zeiten & 04.12.00 \\ 
 & Missionary Impossible & 20.02.00 \\ 
\hline
BABF12 & Moe mit den zwei Gesichtern & 11.12.00 \\ 
 & Pygmoelian & 27.02.00 \\ 
\hline
BABF13 & Barts Blick in die Zukunft & 08.01.01 \\ 
 & Bart to the Future & 19.03.00 \\ 
\hline
BABF14 & Barneys Hubschrauber-Flugstunde & 15.01.01 \\ 
 & Days of Wine and D'Ohses & 09.04.00 \\ 
\hline
BABF15 & Sie wollte schon immer Tänzerin werden & 22.01.01 \\ 
 & Last Tap Dance in Springfield & 07.05.00 \\ 
\hline
BABF16 & Kill den Alligator und dann\dots & 29.01.01 \\ 
 & Kill the Alligator and Run & 30.04.00 \\ 
\hline
BABF18 & Wird Marge verrückt gemacht? & 05.02.01 \\ 
 & It's a Mad, Mad, Mad, Mad Marge & 14.05.00 \\ 
\hline
BABF19 & Hinter den Lachern & 12.02.01 \\ 
 & Behind the Laughter & 21.05.00 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 12}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
BABF17 & O Mein Clown Papa & 01.10.01 \\ 
 & Insane Clown Poopy & 12.11.00 \\ 
\hline
BABF20 & Die Geschichte der zwei Springfields & 24.09.01 \\ 
 & A Tale of Two Springfields & 05.11.00 \\ 
\hline
BABF21 & D-D-Der G-G-Geister D-D-Dad & 29.10.01 \\ 
 & Treehouse of Horror XI & 01.11.00 \\ 
\hline
BABF22 & Der berüchtigte Kleinhirn-Malstift & 22.10.01 \\ 
 & HOMR & 24.12.00 \\ 
\hline
CABF01 & Lisa als Baumliebhaberin & 08.10.01 \\ 
 & Lisa the Treehugger & 19.11.00 \\ 
\hline
CABF02 & Mr. X und der Website-Schund & 05.11.01 \\ 
 & The Computer Wore Menace Shoes & 26.11.00 \\ 
\hline
CABF03 & Das große Geldabzocken & 12.11.01 \\ 
 & The Great Money Caper & 10.12.00 \\ 
\hline
CABF04 & Homer und das Geschenk der Würde & 15.10.01 \\ 
 & Homer vs. Dignity & 19.11.00 \\ 
\hline
CABF05 & Jack und der Rückgratzylinder & 26.11.01 \\ 
 & Pokeymom & 14.01.01 \\ 
\hline
CABF06 & Rektor Skinners Gespür für Schnee & 17.12.01 \\ 
 & Skinner's Sense of Snow & 17.12.00 \\ 
\hline
CABF07 & Tennis mit Venus & 10.12.01 \\ 
 & Tennis the Menace & 11.02.01 \\ 
\hline
CABF08 & Die schlechteste Episode überhaupt & 03.12.01 \\ 
 & Worst Episode Ever & 04.02.01 \\ 
\hline
CABF09 & Der hungrige, hungrige Homer & 07.01.02 \\ 
 & Hungry Hungry Homer & 04.03.01 \\ 
\hline
CABF10 & Hallo, Du kleiner Hypnose-Mörder & 19.11.01 \\ 
 & Day of the Jackanapes & 18.02.01 \\ 
\hline
CABF11 & Lisa knackt den Rowdy-Code & 14.01.02 \\ 
 & Bye Bye Nerdie & 11.03.01 \\ 
\hline
CABF12 & Die sensationelle Pop-Gruppe & 11.02.02 \\ 
 & New Kids on the Blecch & 25.02.01 \\ 
\hline
CABF13 & Die Sippe auf Safari & 21.01.02 \\ 
 & Simpson Safari & 01.04.01 \\ 
\hline
CABF14 & Trilogie derselben Geschichte & 28.01.02 \\ 
 & Trilogy of Error & 29.04.01 \\ 
\hline
CABF15 & Wunder gibt es immer wieder & 04.02.02 \\ 
 & I'm Goin' to Praiseland & 06.05.01 \\ 
\hline
CABF16 & Der Schwindler und seine Kinder & 11.02.02 \\ 
 & Children of a Lesser Clod & 13.05.01 \\ 
\hline
CABF17 & Drei unglaubliche Geschichten & 18.02.02 \\ 
 & Simpsons Tall Tales & 20.05.01 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 13}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
CABF18 & Gloria -- die wahre Liebe & 22.02.03 \\ 
 & Hunka Hunka Burns in Love & 02.12.01 \\ 
\hline
CABF19 & Hex and the City & 01.03.03 \\ 
 & Treehouse of Horror XII & 06.11.01 \\ 
\hline
CABF20 & Homer und Moe St. Cool & 15.02.03 \\ 
 & Homer the Moe & 18.11.01 \\ 
\hline
CABF21 & Aus dunklen Zeiten & 08.03.03 \\ 
 & The Blunder Years & 09.12.01 \\ 
\hline
CABF22 & Ich bin bei dir, mein Sohn & 08.02.03 \\ 
 & The Parent Rap & 11.11.01 \\ 
\hline
DABF01 & Familienkrawall -- Maggie verhaftet & 22.03.03 \\ 
 & Brawl in the Family & 06.01.02 \\ 
\hline
DABF02 & Allein ihr fehlt der Glaube & 15.03.03 \\ 
 & She of Little Faith & 16.12.01 \\ 
\hline
DABF03 & Die süßsaure Marge & 29.03.03 \\ 
 & Sweets And Sour Marge & 20.01.02 \\ 
\hline
DABF04 & Ein halbanständiger Antrag & 12.04.03 \\ 
 & Half-Decent Proposal & 10.02.02 \\ 
\hline
DABF05 & Sein Kiefer ist verdrahtet & 05.04.03 \\ 
 & Jaws Wired Shut & 27.01.02 \\ 
\hline
DABF06 & Nach Kanada der Liebe wegen & 19.04.03 \\ 
 & The Bart Wants What it Wants & 17.02.02 \\ 
\hline
DABF07 & Bart und sein Westernheld & 26.04.03 \\ 
 & The Lastest Gun in the West & 24.02.02 \\ 
\hline
DABF08 & Drei uralte Geschichten & 10.05.03 \\ 
 & Tales from the Public Domain & 17.03.02 \\ 
\hline
DABF09 & Abraham und Zelda & 03.05.03 \\ 
 & The Old Man and the Key & 10.03.02 \\ 
\hline
DABF10 & Das ist alles Lisas Schuld & 17.05.03 \\ 
 & Blame it on Lisa & 31.03.02 \\ 
\hline
DABF11 & Homer einmal ganz woanders & 24.05.03 \\ 
 & Weekend at Burnsies & 14.04.02 \\ 
\hline
DABF12 & Forrest Plump und die Clip Show & 31.05.03 \\ 
 & Gump Roast & 21.04.02 \\ 
\hline
DABF13 & Der rasende Wüterich & 07.06.03 \\ 
 & I Am Furious Yellow & 28.04.02 \\ 
\hline
DABF14 & Die Apu und Manjula Krise & 14.06.03 \\ 
 & The Sweetest Apu & 05.05.02 \\ 
\hline
DABF15 & L.S. -- Meisterin des Doppellebens & 21.06.03 \\ 
 & Little Girl in the Big Ten & 12.05.02 \\ 
\hline
DABF16 & Am Anfang war die Schreiraupe & 28.06.03 \\ 
 & The Frying Game & 19.05.02 \\ 
\hline
DABF17 & Sicherheitsdienst \glqq Springshield\grqq & 05.07.03 \\ 
 & Papa's Got a Brand New Badge & 22.05.02 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 14}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
DABF18 & Marge -- oben ohne & 17.01.04 \\ 
 & Large Marge & 24.11.02 \\ 
\hline
DABF19 & Schickt die Klone rein & 21.02.04 \\ 
 & Treehouse of Horror XIII & 03.11.02 \\ 
\hline
DABF20 & Klassenkampf & 10.01.04 \\ 
 & Bart vs. Lisa vs. the Third Grade & 17.11.02 \\ 
\hline
DABF21 & Der Videobeichtstuhl & 24.01.04 \\ 
 & Helter Shelter & 01.12.02 \\ 
\hline
DABF22 & It's only Rock 'n' Roll & 06.03.04 \\ 
 & How I Spent My Strummer Vacation & 10.11.02 \\ 
\hline
EABF01 & Und der Mörder ist\dots & 31.01.04 \\ 
 & The Great Louse Detective & 15.12.02 \\ 
\hline
EABF02 & Lehrerin des Jahres & 07.02.04 \\ 
 & Special Edna (a.k.a. Love and Marking) & 05.01.03 \\ 
\hline
EABF03 & Der Vater, der zu wenig wusste & 14.02.04 \\ 
 & The Dad Who Knew Too Little & 12.01.03 \\ 
\hline
EABF04 & Die starken Arme der Marge & 28.02.04 \\ 
 & Strong Arms of the Ma & 02.02.03 \\ 
\hline
EABF05 & Bart, das Werbebaby & 06.03.04 \\ 
 & Barting Over & 16.02.03 \\ 
\hline
EABF06 & Ein kleines Gebet & 13.03.04 \\ 
 & Pray Anything & 09.02.03 \\ 
\hline
EABF07 & Buchstabe für Buchstabe & 20.03.04 \\ 
 & I'm Spelling as Fast as I Can & 16.02.03 \\ 
\hline
EABF08 & Ein Stern wird neu geboren & 27.03.04 \\ 
 & A Star is Born Again & 02.03.03 \\ 
\hline
EBAF09 & Krusty im Kongress & 17.04.04 \\ 
 & Mr. Spitz Goes To Washington & 09.03.03 \\ 
\hline
EABF10 & Mr. Burns wird entlassen & 08.05.04 \\ 
 & C. E. D'oh & 16.03.03 \\ 
\hline
EABF11 & Nacht über Springfield & 03.04.04 \\ 
 & Scuse Me While I Miss the Sky & 30.03.03 \\ 
\hline
EABF12 & Homer auf Irrwegen & 24.04.04 \\ 
 & Three Gays of the Condo & 13.04.03 \\ 
\hline
EABF13 & Auf der Familienranch & 22.05.04 \\ 
 & Dude, Where's My Ranch? & 27.04.03 \\ 
\hline
EABF14 & Die Helden von Springfield & 10.04.04 \\ 
 & Old Yeller-Belly & 04.05.03 \\ 
\hline
EABF15 & Stresserella über alles & 15.05.04 \\ 
 & Brake My Wife, Please & 11.05.03 \\ 
\hline
EABF16 & Auf dem Kriegspfad & 17.04.04 \\ 
 & The Bart Of War & 18.05.03 \\ 
\hline
EABF17 & Moe Baby Blues & 29.05.04 \\ 
 & Moe Baby Blues & 18.05.03 \\ 
\hline
\end{longtable}



\subsection{Staffel 15}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
EABF18 & Wiedersehen nach Jahren & 25.09.04 \\ 
 & My Mother the Carjacker & 09.11.03 \\ 
\hline
EABF19 & Der Dicke un der Bär & 16.10.04 \\ 
 & The Fat and the Furriest & 30.11.03 \\ 
\hline
EABF20 & Die Perlen-Präsidentin & 02.10.04 \\ 
 & The President Wore Pearls & 16.11.03 \\ 
\hline
EABF21 & Todesgrüße aus Springfield & 30.10.04 \\ 
 & Treehouse of Horror XIV & 02.11.03 \\ 
\hline
EABF22 & Die Queen ist nicht erfreut! & 09.10.04 \\ 
 & The Regina Monologues & 23.11.03 \\ 
\hline
FABF01 & Krustys Bar Mitzvah & 23.10.04 \\ 
 & Today, I am a Klown & 07.12.04 \\ 
\hline
FABF02 & Eine Simpsons-Weihnachtsgeschichte & 18.12.04 \\ 
 & 'Tis the Fifteenth Season & 14.12.03 \\ 
\hline
FABF03 & Marge gegen Singles, Senioren, kinderlose Paare, Teenager und Schwule & 06.11.04 \\ 
 & Marge vs. Singles, Seniors, Childless Couples and Teens and Gays & 04.01.04 \\ 
\hline
FABF04 & Häuptling Knock-A-Homer & 13.11.04 \\ 
 & I, (Annoyed Grunt)-bot & 11.01.04 \\ 
\hline
FABF05 & Fantasien einer durchgeknallten Hausfrau & 20.11.04 \\ 
 & Diatribe of a Mad Housewife & 25.01.04 \\ 
\hline
FABF06 & Geschichtsstunde mit Marge & 27.11.04 \\ 
 & Margical History Tour & 08.02.04 \\ 
\hline
FABF07 & Milhouse lebt hier nicht mehr & 04.12.04 \\ 
 & Milhouse Doesn't Live Here Anymore & 15.02.04 \\ 
\hline
FABF08 & Rat mal, wer zum Essen kommt & 08.01.05 \\ 
 & The Ziff Who Came to Dinner & 14.03.04 \\ 
\hline
FABF09 & Klug \& Klüger & 11.12.04 \\ 
 & Smart and Smarter & 22.02.04 \\ 
\hline
FABF10 & Marge im Suff & 15.01.05 \\ 
 & Co-Dependent's Day & 21.03.04 \\ 
\hline
FABF11 & Die Verurteilten & 22.01.05 \\ 
 & The Wandering Juvie & 28.03.04 \\ 
\hline
FABF12 & Hochzeit auf klingonisch & 29.01.05 \\ 
 & My Big Fat Geek Wedding & 18.04.04 \\ 
\hline
FABF13 & Die erste Liebe & 19.02.05 \\ 
 & The Way We Weren't & 09.05.04 \\ 
\hline
FABF14 & Auf der Flucht & 05.02.05 \\ 
 & Catch 'em If You Can & 25.04.04 \\ 
\hline
FABF15 & Der Tortenmann schlägt zurück & 12.02.05 \\ 
 & Simple Simpson & 02.05.04 \\ 
\hline
FABF17 & Geächtet & 26.02.05 \\ 
 & Bart-Mangled Banner & 16.05.04 \\ 
\hline
FABF18 & Der große Nachrichtenschwindel & 05.03.05 \\ 
 & Fraudcast News & 23.05.04 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 16}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
FABF16 & Nach Kanada der Pillen wegen & 01.10.05 \\ 
 & Midnight Rx & 16.01.05 \\ 
\hline
FABF19 & Der Feind in meinem Bett & 10.09.05 \\ 
 & Sleeping with the Enemy & 21.11.04 \\ 
\hline
FABF20 & Die geheime Zutat & 03.09.05 \\ 
 & All's Fair in Oven War & 14.11.04 \\ 
\hline
FABF21 & Dicker Mann und kleiner Junge & 24.09.05 \\ 
 & Fat Man and Little Boy & 12.12.04 \\ 
\hline
FABF22 & Marges alte Freundin & 17.09.05 \\ 
 & She Used to Be My Girl & 05.12.04 \\ 
\hline
FABF23 & Vier Enthauptungen und ein Todesfall & 29.10.05 \\ 
 & Treehouse of Horror XV & 07.11.04 \\ 
\hline
GABF01 & Moes Taverne & 08.10.05 \\ 
 & Mommie Beerest & 30.01.05 \\ 
\hline
GABF02 & Homer und die Halbzeit-Show & 15.10.05 \\ 
 & Homer And Ned's Hail Mary Pass & 06.02.05 \\ 
\hline
GABF03 & Pranksta Rap & 05.11.05 \\ 
 & Pranksta Rap & 13.02.05 \\ 
\hline
GABF04 & Drum prüfe, wer sich ewig bindet & 22.10.05 \\ 
 & There's Something About Marrying & 20.02.05 \\ 
\hline
GABF05 & Die böse Hexe des Westens & 19.11.05 \\ 
 & On A Clear Day I Can't See My Sister & 06.03.05 \\ 
\hline
GABF06 & Der lächelnde Buddha & 26.11.05 \\ 
 & Goo Goo Gai Pan & 13.03.05 \\ 
\hline
GABF07 & Homer mobil & 03.12.05 \\ 
 & Mobile Homer & 20.03.05 \\ 
\hline
GABF08 & Homer, die Ratte & 10.12.05 \\ 
 & The Seven-Beer Snitch & 03.04.05 \\ 
\hline
GABF09 & Der Vater, der Sohn und der heilige Gaststar & 11.02.06 \\ 
 & Father, Son and Holy Guest-Star & 15.05.05 \\ 
\hline
GABF10 & Der eingebildete Dachdecker & 14.01.06 \\ 
 & Don't Fear The Roofer & 01.05.05 \\ 
\hline
GABF11 & Das große Fressen & 07.01.06 \\ 
 & The Heartbroke Kid & 01.05.05 \\ 
\hline
GABF12 & Future-Drama & 17.12.05 \\ 
 & Future-Drama & 17.04.05 \\ 
\hline
GABF13 & Lisa Simpson: Superstar & 21.01.06 \\ 
 & A Star Is Torn & 08.05.05 \\ 
\hline
GABF14 & Das Jüngste Gericht & 28.01.06 \\ 
 & Thank God, It's Doomsday & 08.05.05 \\ 
\hline
GABF15 & Schau heimwärts, Flanders & 04.02.06 \\ 
 & Home Away From Homer & 15.05.05 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 17}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
GABF16 & Angst essen Seele auf & 10.09.06 \\ 
 & The Girl Who Slept Too Little   & 18.09.05 \\ 
\hline
GABF17 & B.I.: Bartifical Intelligence & 29.10.05 \\ 
 & Treehouse Of Horror XVI & 06.11.05 \\ 
\hline
GABF18 & Es lebe die Seekuh! & 03.09.06 \\ 
 & The Bonfire Of The Manatees & 11.09.05 \\ 
\hline
GABF19 & Milhouse aus Sand und Nebel & 17.09.06 \\ 
 & Milhouse Of Sand And Fog & 25.09.05 \\ 
\hline
GABF20 & Mamas keiner Liebling & 24.09.06 \\ 
 & Marge's Son Poisoning & 13.11.05 \\ 
\hline
GABF21 & Der Sicherheitssalamander & 01.10.06 \\ 
 & See Homer Run & 20.11.05 \\ 
\hline
GABF22 & Marge und der Frauen-Club & 08.10.06 \\ 
 & The Last Of The Red Hat Mamas & 27.11.05 \\ 
\hline
HABF01 & Simpsons Weihnachtsgeschichten & 05.11.06 \\ 
 & Simpsons Christmas Stories & 18.12.05 \\ 
\hline
HABF02 & Der italienische Bob & 15.10.06 \\ 
 & The Italian Bob & 11.12.05 \\ 
\hline
HABF03 & Wer ist Homers Vater? & 22.10.06 \\ 
 & Homer's Paternity Coot & 08.01.06 \\ 
\hline
HABF04 & Die Straße der Verdammten & 12.11.06 \\ 
 & We're On The Road To D'owhere & 29.01.06 \\ 
\hline
HABF05 & Ein perfekter Gentleman & 21.01.07 \\ 
 & My Fair Laddy & 26.02.06 \\ 
\hline
HABF06 & Die scheinbar unendliche Geschichte & 28.01.07 \\ 
 & The Seemingly Never-Ending Story & 12.03.06 \\ 
\hline
HABF07 & Bart hat zwei Mütter & 04.02.07 \\ 
 & Bart Has To Mommies & 19.03.06 \\ 
\hline
HABF08 & Frauentausch & 11.02.07 \\ 
 & Homer Simpson, This Is Your Wife & 26.03.06 \\ 
\hline
HABF09 & Corrida de Toro & 18.02.07 \\ 
 & Million Dollar Abie & 02.04.06 \\ 
\hline
HABF10 & Kiss, Kiss Bang Bangalore & 25.02.07 \\ 
 & Kiss Kiss Bang Bangalore & 09.04.06 \\ 
\hline
HABF11 & Drei nasse Geschichten & 04.03.07 \\ 
 & The Wettest Stories Ever Told & 23.04.06 \\ 
\hline
HABF12 & Gleichung mit einem Unbekannten & 11.03.07 \\ 
 & Girls Just Want To Have Sums & 30.04.06 \\ 
\hline
HABF13 & Selig sind die Unwissenden & 25.03.07 \\ 
 & Regarding Margie & 07.05.06 \\ 
\hline
HABF14 & Gott gegen Lisa Simpson & 01.04.07 \\ 
 & The Monkey Suit & 14.05.06 \\ 
\hline
HABF16 & Homerun für die Liebe & 08.04.07 \\ 
 & Marge And Homer Turn A Couple Play & 21.05.06 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 18}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
HABF15 & Der Koch, der Mafioso, die Frau und ihr Homer & 09.09.07 \\ 
 & The Mook, The Chef, The Wife and Her Homer & 10.09.06 \\ 
\hline
HABF17 & Krieg der Welten & 30.10.07 \\ 
 & Treehouse of Horror XVII & 05.11.06 \\ 
\hline
HABF18 & Jazzy and the Pussycats & 09.09.07 \\ 
 & Jazzy and the Pussycats & 17.09.06 \\ 
\hline
HABF19 & Das literarische Duett & 30.09.07 \\ 
 & Moe 'N' A Lisa & 19.11.06 \\ 
\hline
HABF20 & Homer, hol den Hammer raus! & 16.09.07 \\ 
 & Please Homer, Don't Hammer 'Em & 24.09.06 \\ 
\hline
HABF21 & G.I. Homer & 23.09.07 \\ 
 & GI (Annoyed Grunt) & 12.11.06 \\ 
\hline
HABF22 & Kunst am Stiel & 07.10.07 \\ 
 & Ice Cream of Margie (With the Light Blue Hair) & 26.11.06 \\ 
\hline
JABF01 & Kill Gil: Vol. 1 \& 2 & 23.12.07 \\ 
 & Kill Gil, Volumes I \& II & 17.12.06 \\ 
\hline
JABF02 & Beste Freunde & 14.10.07 \\ 
 & The Haw-Hawed Couple & 10.12.06 \\ 
\hline
JABF03 & Der perfekte Sturm & 21.10.07 \\ 
 & The Wife Aquatic & 07.01.07 \\ 
\hline
JABF04 & Mit gespaltener Zunge & 11.11.07 \\ 
 & Little Big Girl & 11.02.07 \\ 
\hline
JABF05 & Rache ist dreimal süß & 04.11.07 \\ 
 & Revenge Is A Dish Best Served Three Times & 04.02.07 \\ 
\hline
JABF06 & Homerazzi & 09.12.07 \\ 
 & Homerazzi & 25.03.07 \\ 
\hline
JABF07 & Springfield wird erwachsen & 18.11.07 \\ 
 & Springfield Up & 18.02.07 \\ 
\hline
JABF08 & Ein unmögliches Paar & 02.12.07 \\ 
 & Rome-Old and Juli-Eh & 11.03.07 \\ 
\hline
JABF09 & Selig sind die Dummen & 25.11.07 \\ 
 & Yokel Chords & 04.03.07 \\ 
\hline
JABF10 & Marge Online & 16.12.07 \\ 
 & Marge Gamer & 25.04.07 \\ 
\hline
JABF11 & Ballverlust & 30.12.07 \\ 
 & The Boys of Bummer & 29.04.07 \\ 
\hline
JABF12 & Stop! Oder mein Hund schießt & 13.01.08 \\ 
 & Stop Or My Dog Will Shoot & 13.05.07 \\ 
\hline
JABF13 & Brand und Beute & 06.01.08 \\ 
 & Crook and Ladder & 06.05.07 \\ 
\hline
JABF14 & 24 Minuten & 20.01.08 \\ 
 & 24 Minutes & 20.05.07 \\ 
\hline
JABF15 & Das böse Wort & 27.01.08 \\ 
 & You Kent Always Say What You Want & 20.05.07 \\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 19}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
JABF16 & Nach Hause Telefonieren & 03.11.2008 \\ 
 & Treehouse of Horror XVIII & 04.11.2007 \\ 
\hline
JABF17 & Szenen einer Ehe & 10.11.2008 \\ 
 & Husbands and Knives & 18.11.2007 \\ 
\hline
JABF18 & Homerotti & 06.10.2008 \\ 
 & The Homer of Seville & 30.09.2007 \\ 
\hline
JABF19 & Ich will nicht wissen, warum der gefangene Vogel singt & 20.10.2008 \\ 
 & I Don't Wanna Know Why the Caged Bird Sings & 14.10.2007 \\ 
\hline
JABF20 & Die unglaubliche Reise in einem verrückten Privatflugzeug & 06.10.2008 \\ 
 & He Loves To Fly and he D'ohs & 23.09.2007 \\ 
\hline
JABF21 & Abgeschleppt! & 13.10.2008 \\ 
 & Midnight Towboy & 07.10.2007 \\ 
\hline
JABF22 & Kleiner Waise Milhouse & 27.10.2008 \\ 
 & Little Orphan Millie & 11.11.2007 \\ 
\hline
KABF01 & Begräbnis für einen Feind & 17.11.2008 \\ 
 & Funeral for a Fiend & 25.11.2007 \\ 
\hline
KABF02 & Vergiss-Marge-Nicht & 01.12.2008 \\ 
 & Eternal Moonshine of the Simpson Mind & 16.12.2007 \\ 
\hline
KABF03 & Hello, Mr. President & 08.12.2008 \\ 
 & E. Pluribus Wiggum & 06.01.2008 \\ 
\hline
KABF04 & Die wilden 90er & 15.12.2008 \\ 
 & That 90's Show & 27.01.2008 \\ 
\hline
KABF05 & Die Liebe in Springfield & 09.02.2009 \\ 
 & Love, Springfieldian Style & 17.02.2008 \\ 
\hline
KABF06 & Debarted -- Unter Ratten & 22.12.2008 \\ 
 & The Debarted & 02.03.2008 \\ 
\hline
KABF07 & Bei Absturz Mord & 12.01.2009 \\ 
 & Dial N for Nerder & 09.03.2008 \\ 
\hline
KABF08 & Schall und Rauch & 19.01.2009 \\ 
 & Smoke on the Daughter & 30.03.2008 \\ 
\hline
KABF09 & Die Sünden der Väter & 26.01.2009 \\ 
 & Papa Don't Leech & 13.04.2008 \\ 
\hline
KABF10 & Rinderwahn & 02.02.2009\footnote{Schweiz: 30.01.2009} \\ 
 & Apocalypse Cow & 27.04.2008 \\ 
\hline
KABF11 & Down by Lisa & 16.02.2009\footnote{Schweiz: 02.02.2009} \\ 
 & Any Given Sundance & 04.05.2008 \\ 
\hline
KABF12 & Lebwohl, Mona & 23.02.2009\footnote{Schweiz: 03.02.2009} \\ 
 & Mona Leaves-a & 11.05.2008 \\ 
\hline
KABF13 & Alles über Lisa & 02.03.2009\footnote{Schweiz: 04.02.2009} \\ 
 & All About Lisa & 18.05.2008 \\ 
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 20}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
KABF14 & Gemischtes Doppel & 29.09.2009\\
 & Double, Double, Boy in Trouble &	19.10.2008\\
\hline
KABF15 & Jäger des verlorenen Handys & 22.09.2009\\
 & Lost Verizon & 05.10.2008\\
\hline
KABF16 & Der Tod kommt dreimal & 27.10.2009\\
 & Treehouse of Horror XIX & 02.11.2008\\
\hline
KABF17 & Kuchen, Kopfgeld und Kautionen & 15.09.2009\\
 & Sex, Pies and Idiot Scrapes & 28.09.2008\\
\hline
KABF18 & Gefährliche Kurven & 06.10.2009\\
 & Dangerous Curves & 09.11.2008\\
\hline
KABF19 & Das Kreuz mit den Worträtseln & 13.10.2009\\
 & Homer and Lisa Exchange Cross Words & 16.11.2008\\
\hline
KABF20 & Bin runterladen & 20.10.2009\\
 & Mypods and Boomsticks & 30.11.2008\\
\hline
KABF21 & Ja, diese Biene, die ich meine, die heißt Monty & 03.11.2009\\
 & The Burns and the Bees & 07.12.2008\\
\hline
KABF22 & Die Chroniken von Equalia & 10.11.2009\\
 & Lisa the Drama Queen & 25.01.2009\\
\hline
LABF01 & Quatsch mit Soße & 17.11.2009\\
 & Take My Life, Please & 15.02.2009\\
\hline
LABF02 & Beim Testen nichts Neues & 24.11.2009\\
 & How the Test Was Won & 01.03.2009\\
\hline
LABF03 & Liebe deinen Nachbarn & 15.12.2009\\
 & No Loan Again, Naturally & 08.03.2009\\
\hline
LABF04 & Auf der Jagd nach dem Juwel von Springfield & 22.12.2009\\
 & Gone Maggie Gone & 15.03.2009\\
\hline
LABF05 & Im Namen des Großvaters & 12.01.2010\\
 & In the Name of the Grandfather & 17.03.2009\\
\hline
LABF06 & Hochzeit kommt vor dem Fall & 19.01.2010\\
 & Wedding For Disaster & 29.03.2009\\
\hline
LABF07 & Große, kleine Liebe & 26.01.2010\\
 & Eeny Teeny Maya, Moe & 05.04.2009\\
\hline
LABF08 & Verliebt und zugedröhnt & 16.03.2010\footnote{Schweiz: 29.01.2010}\\
 & The Good, the Sad and the Drugly & 19.04.2009\\
\hline
LABF09 & Der Papa wird's nicht richten & 23.03.2010\footnote{Schweiz: 01.02.2010}\\
 & Father Knows Worst & 26.04.2009\\
\hline
LABF10 & Auf nach Waverly Hills & 30.03.2010\footnote{Schweiz: 02.02.2010}\\
 & Waverly Hills 9-0-2-1-D'Oh & 03.05.2009\\
\hline
LABF11 & Vier Powerfrauen und eine Maniküre & 06.04.2010\footnote{Schweiz: 03.02.2010}\\
 & Four Great Women and a Manicure & 10.05.2009\\
\hline
LABF12 & Es war einmal in Homerika & 13.04.2010\footnote{Schweiz: 04.02.2010}\\
 & Coming to Homerica & 17.05.2009\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 21}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
LABF13 &	Everyman begins	& 07.09.2010\\
	& Homer the Whopper	& 27.09.2009\\
\hline
LABF14 &	Mörder, Zombies und Musik	& 26.10.2010\\
	& Treehouse of Horror XX & 18.10.2009\\
\hline
LABF15 &	Die Antwort &	14.09.2010\\
	& Bart Gets a 'Z'	& 04.10.2009\\
\hline
LABF16 &	Marge macht mobil	& 21.09.2010\\
	& The Great Wife Hope &	11.10.2009\\
\hline
LABF17 &	Der Teufel trägt Nada &	28.09.2010\\
	& The Devil Wears Nada & 15.11.2009\\
\hline
LABF18 &	L wie Looser & 	05.10.2010\\
	& Pranks and Greens &	22.11.2009\\
\hline
LABF19 &	Die Hexen von Springfield &	12.10.2010\\
	& Rednecks and Broomsticks &	29.11.2009\\
\hline
LABF20 &	Es war einmal in Springfield & 09.11.2010\\
	& Once Upon a Time in Springfield	& 10.01.2010\\
\hline
MABF01 & Lebe liebe unbebrudert &	19.10.2010\\
	& O Brother, Where Bart Thou? &	13.12.2009\\
\hline
MABF02 &	Donnerstags bei Abe &	02.11.2010\\
	& Thursdays with Abie & 03.01.2010\\ 
\hline
MABF03 &	Million Dollar Homie & 16.11.2010\\
	& Million Dollar Maybe &	31.01.2010\\
\hline
MABF04 &	Grand Theft U-Bahn & 08.03.2011\\	
	& Postcards from the Wedge & 14.03.2010\\
\hline
MABF05 &	Curling Queen &	23.11.2010\\
	& Boy Meets Curl & 14.02.2010\\
\hline
MABF06 &	Die Farbe Gelb &	30.11.2010\\
	& The Color Yellow &	21.02.2010\\
\hline
MABF07 &	Der gestohlene Kuss	& 15.03.2011\\
	& Stealing First Base &	21.03.2010\\
\hline
MABF08 &	Jailhouse Blues	& 29.03.2011\\
	& American History X-cellent & 11.04.2010\\
\hline
MABF09 &	Chief der Herzen & 05.04.2011\\
	& Chief of Hearts &	18.04.2010\\
\hline
MABF10 &	Simpson und Gomorrha &	22.03.2011\\
	& The Greatest Story Ever D'ohed & 28.03.2010\\
\hline
MABF11 &	Bob von nebenan &	03.05.2011\\
	& The Bob Next Door &	16.05.2010\\
\hline
MABF12 & Nedtropolis &	19.04.2011\\
	& To Surveil, With Love &	02.05.2010\\
\hline
MABF13 & Der weinende Dritte &	26.04.2011\\
	& Moe Letter Blues &	09.05.2010\\
\hline
MABF14 & Walverwandtschaft &	12.04.2011\\
	& The Squirt and the Whale &	25.04.2010\\
\hline
MABF15 & Richte deinen nächsten & 17.05.2011\\
	& Judge Me Tender &	23.05.2010\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 22}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
MABF16 & Blut und Spiele & 29.10.2011 \\
	& Treehouse of Horror XXI & 01.11.2010\\
\hline
MABF17 & Auf diese Lisa können sie bauen & 06.09.2011\\
& Loan-a Lisa & 30.10.2010\\
\hline
MABF18 & The Lisa Series & 13.09.2011\\
	& MoneyBART & 10.10.2010\\
\hline
MABF19 & Donnie Fatso & 11.10.2011\\
	& Donnie Fatso & 12.12.2010\\
\hline
MABF20 & Die Lisa-Studie & 20.09.2011\\
	& Lisa Simpson, This Isn't Your Life & 14.11.2010 \\
\hline
MABF21  & Grundschul-Musical & 30.08.2011\\
	& Elementary School Musical  & 26.09.2010\\
\hline
MABF22 & The Fight Before Christmas & 06.12.2011\\
	& The Fight Before Christmas & 05.12.2010\\
\hline
NABF01 & Das Wunder von Burns & 27.09.2011\\
	&The Fool Monty & 21.11.2010\\
\hline
NABF02 & Eine Taube macht noch keinen Sommer & 04.10.2011\\
	& How Munched is That Birdie in the Window & 27.11.2010\\
\hline
NABF03 & Im Zeichen des Schwertes & 18.10.2011\\
	& Mom's I'd Like to Forget & 09.01.2011\\
\hline
NABF04 & Moeback Mountain & 25.10.2011\\
	& Flaming Moe & 16.01.2011\\
\hline
NABF05  & Wenn der Vater mit dem Sohne & 10.01.2012\\
	& Homer the Father & 23.01.2011\\
\hline
NABF06 & Die Farbe Grau & 17.01.2012\\
	& The Blue and the Gray & 13.02.2011\\
\hline
NABF07 & Wütender Dad -- Der Film & 24.01.2012\\
	& Angry Dad: The Movie & 20.02.2011\\
\hline
NABF08 & Skorpione wie wir & 31.01.2012\\
	& The Scorpion's Tale & 06.03.2011\\
\hline
NABF09 & Ein Sommernachtstrip & 07.02.2012\\
	& A Midsummer's Nice Dream & 13.03.2011\\
\hline
NABF10 & Denn sie wissen nicht, wen sie würgen & 14.02.2012\\
	& Love is a Many-Strangled Thing & 27.03.2011\\
\hline
NABF11 & Die große Simpsina & 21.02.2012\\
	& The Great Simpsina & 10.04.2011\\
\hline
NABF12 & Die Mafiosi-Braut & 28.02.2012\\
	& The Real Housewives of Fat Tony & 01.05.2011\\
\hline
NABF13 & Homer mit den Fingerhänden & 06.03.2012\\
	& Homer Scissorhands & 08.05.2011\\
\hline
NABF14 & 500 Schlüssel & 13.03.2012\\
	& 500 Keys & 15.05.2011\\
\hline
NABF15 & Nedna & 20.03.2012\\
	& The Ned-Liest Catch & 22.05.2011\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 23}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
NABF16 & Homer Impossible & 27.08.2012\\
  & The Falcon and the D'Ohman & 25.09.2011\\
\hline
NABF17 & Teddy-Power & 27.08.2012\\
  & Bart Stops to Smell the Roosevelts & 02.10.2011\\
\hline
NABF18 & Weihnachten -- Die nächste Generation & 15.10.2012\\
  & Holidays of Future Passed & 11.12.2011\\
\hline
NABF19 & Spider-Killer-Avatar-Man & 29.10.2012\\
  & Treehouse of Horror XXII & 30.10.2011\\
\hline
NABF20 & FoodFellas & 10.09.2012\\
  & The Food Wife & 13.11.2011\\
\hline
NABF21 & Das Ding, das aus Ohio kam & 03.09.2012\\
  & Replaceable You & 06.11.2011\\
\hline
NABF22 & Homers Sieben & 17.09.2012\\
  & The Book Job & 20.11.2011\\
\hline
PABF01 & Der Mann im blauen Flanell & 24.09.2012\\
  & The Man in the Blue Flannel Pants & 27.11.2011\\
\hline
PABF02 & Agentin mit Schmerz & 01.10.2012\\
  & The Ten-Per-Cent Solution & 04.12.2011\\
\hline
PABF03 & Im Rausch der Macht & 08.10.2012\\
  & Politically Inept, with Homer Simpson & 08.01.2012\\
\hline
PABF04 & Freundschaftsanfrage von Lisa & 05.11.2012\\
  & The D'oh-cial Network & 15.01.2012\\
\hline
PABF05 & Der Stoff, aus dem die Träume sind & 22.10.2012\\
  & Moe Goes from Rags to Riches & 29.01.2012\\
\hline
PABF06 & Unter dem Maulbeerbaum & 21.01.2013\\
  & The Daughter Also Rises & 12.02.2012\\
\hline
PABF07 & Fern der Heimat & 28.01.2013\\
  & At Long Last Leave & 19.02.2012\\
\hline
PABF08 & How I Wet Your Mother & 11.02.2013\\
  & How I Wet Your Mother & 11.03.2012\\
\hline
PABF09 & El Barto & 04.02.2013\\
  & Exit Through the Kwik-E-Mart & 04.03.2012\\
\hline
PABF10 & Mein Freund, der Roboter & 18.02.2013\\
  & Them, Robot & 18.03.2012\\
\hline
PABF11 & Gestrandet & 25.02.2013 \\
  & Beware My Cheating Bart & 15.04.2012\\
\hline
PABF12 & Im Zeichen der Kreuzfahrt & 25.02.2013 \\
  & A Totally Fun Thing That Bart Will Never Do Again & 29.04.2012\\
\hline
PABF13 & Der Spion, der mich anlernte & 04.03.2013\\
  & The Spy Who Learned Me & 06.05.2012\\
\hline
PABF14 & Lisa wird gaga & 11.03.2013\\
  & Lisa Goes Gaga & 20.05.2012\\
\hline
PABF15 & Schlaflos mit Nedna & 18.03.2013\\
  & Ned \grq n\grq\ Edna's Blend & 13.05.2012\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 24}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
PABF16 & Grampa auf Abwegen & 09.09.2013\\
& Gone Abie Gone & 11.11.2012\\
\hline
PABF17 & Die unheimlich verteufelte Zeitreise durch das schwarze Loch & 26.08.2013\\
& Treehouse of Horror XXIII & 07.10.2012\\
\hline
PABF18 & Homers vergessene Kinder & 02.09.2013\\
& Adventures in Baby-Getting & 04.11.2012\\
\hline
PABF19 & Goodsimpsons & 09.09.2013\\
& Penny-Wiseguys & 18.11.2012\\
\hline
PABF20 & Coole Aussichten & 23.09.2013\\
& The Day the Earth Stood Cool & 09.12.2012\\
\hline
PABF21 & Moonshine River & 26.08.2013\\
& Moonshine River & 30.09.2012\\
\hline
PABF22 & Mein Freund, der Wunderbaum & 16.09.2013\\
& A Tree Grows in Springfield & 25.11.2012\\
\hline
RABF01 & Wem der Bongo schlägt & 30.09.2013\\
& To Cur With Love & 16.12.2012\\
\hline
RABF02 & Homergeddon & 07.10.2013\\
& Homer Goes To Prep School & 06.12.2012\\
\hline
RABF03 & Das Bart Ultimatum & 14.10.2013\\
& A Test Before Trying & 13.10.2013\\
\hline
RABF04 & Stille Wasser sind adoptiv & 21.10.2013\\
& The Changing of the Guardian & 27.01.2013\\
\hline
RABF05 & Eine Glatze macht noch keinen Kirk & 13.01.2014\\
& Hardly Kirk-ing & 17.02.2013\\
\hline
RABF06 & Der glamouröse Godfrey & 20.01.2014\\
& Gorgeous Grampa & 03.03.2013\\
\hline
RABF07 & Verrückt nach Mary & 06.01.2014\\
& Love is a Many-Splintered Thing & 10.02.2013\\
\hline
RABF08 & Was animierte Frauen wollen & 10.02.2014\\
& What Animated Women Want & 14.03.2013\\
\hline
RABF09 & Blauauge sei wachsam & 27.01.2014\\
& Black-Eyed, Please & 10.03.2013\\
\hline
RABF10 & Burns Begins & 03.02.2014\\
& Dark Knight Court & 17.03.2014\\
\hline
RABF11 & Apokalypse Springfield & 17.02.2014\\
& Pulpit Friction & 28.04.2013\\
\hline
RABF12 & Der fabelhafte Faker Boy & 03.03.2014\\
& The Fabulous Faker Boy & 12.05.2013\\
\hline
RABF13 & Whiskey Businesssons & 24.02.2014\\
& Whiskey Business & 05.05.2013\\
\hline
RABF14 & Die Legende von Carl & 10.03.2014\\
& The Saga of Carl Carlson & 19.05.2013\\
\hline
RABF17 & Glück auf Schienen & 17.03.2014\\
& Dangers On A Train & 19.05.2013\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 25}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
RABF16 & Freaks in der Manege & 27.10.2014\\
& Treehouse of Horror XXIV & 06.10.2013\\
\hline
RABF18 & Nichts bereuen & 08.09.2014\\
& Four Regrettings and a Funeral & 03.11.2013\\
\hline
RABF19 & Homer Junior & 22.09.2014\\
& Labor Pains & 17.11.2013\\
\hline
RABF20 & Homerland & 01.09.2014\\
& Homerland & 29.09.2013 \\
\hline
RABF21 & Auf dänische Steine können Sie bauen & 03.11.2014\\
& Brick Like Me & 04.05.2014\\
\hline
RABF22 & YOLO & 15.09.2014\\
& YOLO & 10.11.2013\\
\hline
SABF01 & White Christmas Blues & 10.11.2014\\
& White Christmas Blues & 15.12.2013\\
\hline
SABF02 & Silly Simpsony & 29.09.2014\\
& The Kid is All Right & 24.11.2013\\
\hline
SABF03 & Manga Love Story & 20.10.2014\\
& Married to the Blob & 12.01.2014\\
\hline
SABF04 & Global Clowning & 06.10.2014\\
& Yellow Subterfuge & 08.12.2013\\
\hline
SABF05 & Cinema Piratiso & 13.10.2014\\
& Steal This Episode & 05.01.2014\\
\hline
SABF06 & Enter the Matrix & 05.01.2015\\
& Specs and the City & 26.01.2014\\
\hline
SABF07 & Der Herr der Gene & 19.01.2015\\
& The Man Who Grew Too Much & 09.03.2014\\
\hline
SABF08 & Durch Diggs und dünn & 12.01.2015\\
& Diggs & 09.03.2014\\
\hline
SABF09 & Besuch der alten Herren & 26.01.2015\\
& The Winter of His Content & 16.03.2014\\
\hline
SABF10 & Malen nach Bezahlen & 02.02.2015\\
& The War of Art & 23.03.2014\\
\hline
SABF11 & Homer, die Pfeife & 09.02.2015\\
& You Don't Have to Live Like a Referee & 30.03.2014\\
\hline
SABF12 & Luca\$ & 16.02.2015\\
& Luca\$ & 06.04.2014\\
\hline
SABF13 & Vorwärts in die Zukunft & 23.02.2015\\
& Days of Future Future & 13.04.2014\\
\hline
SABF14 & Ihr Kinderlein kommet & 02.03.2015\\
& What To Expect When Bart's Expecting & 27.04.2014\\
\hline
SABF15 & Ziemlich beste Freundin & 09.03.2015\\
& Pay Pal & 11.05.2014\\
\hline
SABF18 & Feigheit kommt vor dem Fall & 16.03.2015\\
& The Yellow Badge of Cowardge & 18.05.2014\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 26}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
RABF15 & Der Mann, der als Dinner kam & 13.10.2015\\
& The Man Who Came to Be Dinner & 04.01.2015\\
\hline
SABF16 & Simpsorama & 22.09.2015\\
& Simpsorama & 09.11.2014\\
\hline
SABF17 & Wir kentern alle in einem Boot & 25.08.2015\\
& The Wreck Of The Relationship & 05.10.2014\\
\hline
SABF19 & Super Franchise Me & 08.09.2015\\
& Super Franchise Me & 12.10.2014\\
\hline
SABF20 & Hölle, Tod und Geister & 27.10.2015\\
& Treehouse of Horror XXV & 19.10.2014\\
\hline
SABF21 & Ein trauriger Clown & 18.08.2015\\
& Clown In The Dumps & 28.09.2014\\
\hline
SABF22 & Fracking, Freude, Eierkuchen & 15.09.2015\\
& Opposites A-frack & 02.11.2014\\
\hline
TABF01 & Fackeln im Sandsturm & 29.09.2015\\
& Blazed And Confused & 16.11.2014\\
\hline
TABF02 & Covercraft & 06.10.2015\\
& Covercraft & 23.11.2014\\
\hline
TABF03 & Der Weingeist der Weihnacht & 03.11.2015\\
& I Won't Be Home for Christmas & 07.12.2014\\
\hline
TABF04 & Der Musk, der vom Himmel fiel & 05.01.2016\\
& The Musk Who Fell to Earth & 25.01.2015\\
\hline
TABF05 & Barts neuer bester Freund & 20.10.2015\\
& Bart's New Friend & 11.01.2015\\
\hline
TABF06 & Fett ist fabelhaft & 12.01.2016\\
& Walking Big \& Tall & 08.02.2015\\
\hline
TABF07 & Driving Miss Marge & 19.01.2016\\
& My Fare Lady & 15.02.2015\\
\hline
TABF08 & Ein Herz und eine Krone & 26.01.2016\\
& The Princess Guide & 01.03.2015\\
\hline
TABF09 & Sky-Polizei & 02.02.2016\\
& Sky Police & 08.03.2015\\
\hline
TABF10 & Warten auf Duffman & 09.02.2016\\
& Waiting for Duffman & 15.03.2015\\
\hline
TABF11 & Marge will's wissen & 16.02.2016\\
& Peeping Mom & 19.04.2015\\
\hline
TABF12 & Fight Club & 23.02.2016\\
& The Kids Are All Fight & 26.04.2015\\
\hline
TABF13 & Air Force Grampa & 01.03.2016\\
& Let's Go Fly A Coot & 03.05.2015\\
\hline
TABF15 & Das Schweigen der Rowdys & 08.03.2016\\
& Bull*E & 10.05.2015\\
\hline
TABF16 & Eins, zwei oder drei & 15.03.2016\\
& Mathlete's Feat & 17.05.2015\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 27}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
TABF14 & Traumwelten & 30.08.2016\\
& Every Man's Dream & 27.09.2015\\
\hline
TABF17 & Grilling Homer & 30.08.2016\\
& Cue Detectives & 04.10.2015\\
\hline
TABF18 & Killer und Zilla & 08.11.2016\\
& Treehouse of Horror XXVI & 25.10.2015\\
\hline
TABF19 & Grauer Dunst & 06.09.2016\\
& Puffless & 11.10.2015\\
\hline
TABF20 & Lisa on Broadway & 20.09.2016\\
& Lisa with an \grq S\grq & 22.11.2015\\
\hline
TABF21 & Freundin mit gewissen Vorzügen & 13.09.2016\\
& Friend with Benefit & 08.11.2015\\
\hline
TABF22 & Horror-Halloween & 25.10.2016\\
& Halloween of Horror & 18.10.2015\\
\hline
VABF01 & Wege zum Ruhm & 27.09.2016\\
& Paths of Glory & 06.12.2015\\
\hline
VABF02 & Barthood & 04.10.2016\\
& Barthood & 13.12.2015\\
\hline
VABF03 & Conrad & 11.10.2016\\
& The Girl Code & 03.01.2016\\
\hline
VABF04 & Die Milch macht's & 18.10.2016\\
& Teenage Mutant Milk-Caused Hurdles & 10.01.2016\\
\hline
VABF05 & Apucalypse Now & 15.11.2016\\
& Much Apu About Something & 17.01.2016\\
\hline
VABF06 & Die Frau im Schrank & 28.03.2017 \\
& Gal of Constant Sorrow & 21.02.2016\\
\hline
VABF07 & Liebe liegt in der N2-O2-Ar-CO2-Ne-He-CH4 & 21.03.2017\\
& Love Is in the N2-O2-Ar-CO2-Ne-He-CH4 & 14.02.2016\\
\hline
VABF08 & Lisa und das liebe Vieh & 04.04.2017\\
& Lisa the Veterinarian & 06.03.2016\\
\hline
VABF09 & Die Marge-Ianer & 11.04.2017\\
& The Marge-ian Chronicles & 13.03.2016\\
\hline
VABF10 & Ein Käfig voller Smithers & 18.04.2017\\
& The Burns Cage & 03.04.2016\\
\hline
VABF11 & Die Jazz-Krise & 25.04.2017\\
& How Lisa Got Her Marge Back & 10.04.2016\\
\hline
VABF12 & Fland Canyon & 02.05.2017\\
& Fland Canyon & 24.04.2016\\
\hline
VABF13 & Simprovisation & 09.05.2017\\
& Simprovised & 15.05.2016\\
\hline
VABF14 & Der Kurier, der mich liebte & 16.05.2017\\
& To Courier with Love & 08.05.2016\\
\hline
VABF15 & Orange Is the New Yellow & 23.05.2017\\
& Orange Is the New Yellow & 22.05.2016\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 28}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
VABF16 & Trocken, tot und tödlich & 19.09.2017\\
& Treehouse Of Horror XXVII & 16.10.2016\\
\hline
VABF17 & Stadt ohne Gnade & 12.09.2017\\
& The Town & 09.10.2016\\
\hline
VABF18 & Die virtuelle Familie & 05.09.2017\\
& 	Friends And Family & 02.10.2016\\
\hline
VABF19 & Fidel Grampa & 17.10.2017\\
& Havana Wild Weekend & 13.11.2016\\
\hline
VABF20 & Springfield aus der Asche & 29.08.2017\\
& Monty Burns' Fleeing Circus & 27.09.2016\\
\hline
VABF21 & Fake-News & 26.09.2017\\
& Trust But Clarify & 23.10.2016\\
\hline
VABF22 & Mein peinlicher Freund & 10.10.2017\\
& There Will Be Buds & 06.11.2016\\
\hline
WABF01 & Affenhilfe & 24.10.2017\\
& Dad Behavior & 20.11.2016\\
\hline
WABF02 & Krustliche Weihnachten & 21.11.2017\\
& The Nightmare After Krustmas & 11.12.2016\\
\hline
WABF03 & Mr. und Mrs. Smithers & 07.11.2017\\
& The Last Traction Hero & 04.12.2016\\
\hline
WABF04 & Der große Phatsby & 02.01.2018\\
WABF05 & The Great Phatsby & 15.01.2016\\
\hline
WABF06 & Ein Schweinchen namens Propper & 14.11.2017\\
& Pork and Burns & 08.01.2017\\
\hline
WABF07 & Fettscarraldo & 09.01.2018\\
& Fatzcarraldo & 12.02.2017\\
\hline
WABF08 & Homersche Eröffnung & 16.01.2018\\
& The Cad and the Hat & 19.02.2017\\
\hline
WABF09 & Krise nach Kamp Krusty & 23.01.2018\\
& Kamp Krustier & 05.03.2017\\
\hline
WABF10 & 22 für 30 & 30.01.2018\\
& 22 for 30 & 12.03.2017\\
\hline
WABF11 & Der Uhr-Großvater & 06.02.2018\\
& A Father's Watch & 19.03.2017\\
\hline
WABF12 & Homer Academy & 13.02.2018\\
& Caper Chase & 02.04.2017\\
\hline
WABF13 & Auf der Suche nach Mr. Goodbart & 20.02.2018\\
& Looking for Mr. Goodbart & 30.04.2017\\
\hline
WABF14 & Moho House & 06.03.2018\\
& Moho House & 07.05.2017\\
\hline
WABF15 & Dogtown & 13.03.2018\\
& Dogtown & 21.05.2017\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 29}\label{sec:staffel-29}

Einige Folgen wurden vor der Ausstrahlung durch Pro7 in Deutschland bereits in Österreich vom ORF ausgestrahlt.

\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
WABF16 & Talent mit Pfiff & 28.08.2018\\
& Whistler's Father & 15.10.2017\\
\hline
WABF17 & Die Sklavsons & 14.08.2018\\
& The Serfsons & 01.10.2017\\
\hline
WABF18 & Der Exorzismus von Maggie Simpson & 30.10.2018\\
& Treehouse of Horror XXVIII & 22.10.2017\\
\hline
WABF19 & Grampa ist ganz Ohr & 04.09.2018\\
& Grampy Can Ya Hear Me & 05.11.2017\\
\hline
WABF20 & Blau im Amt & 11.09.2018\\
& The Old Blue Mayor She Ain't What She Used To Be & 12.11.2017\\
\hline
WABF21 & Die Pin Pals & 18.09.2018\\
& Singin' In The Lane & 19.11.2017\\
\hline
WABF22 & Sad Girl & 14.08.2018\\
& Springfield Splendor & 08.10.2017\\
\hline
XABF01 & Lisa legt los & 25.09.2018\\
       & Mr. Lisa's Opus & 03.12.2017\\
\hline
XABF02 & Gone Boy & 02.10.2018\\
       & Gone Boy & 10.12.2017\\
\hline
XABF03 & Ha-Ha Land & 09.10.2018\\
       & Haw-Haw Land & 07.01.2018\\
\hline
XABF04 & Arche Monty & 16.10.2018\\
       & Frink Gets Testy & 14.01.2018\\
\hline
XABF05 & Manacek & 23.10.2018\\
       & Homer Is Where the Art Isn't & 18.03.2018\\
\hline
XABF06 & Doppeltes Einkommen, kinderlos & 06.11.2018\\
       & 3 Scenes Plus a Tag from a Marriage & 25.03.2018\\
\hline
XABF07 & Politisch unkorrekt & 20.11.2018\\
       & No Good Read Goes Unpunished & 08.04.2018\\
\hline
XABF08 & Krusty macht ernst & 13.11.2018\\
       & Fears of a Clown & 01.04.2018\\
\hline
XABF09 & Rezeptfrei & 30.09.2019\\
       & Forgive and Regret & 29.04.2018\\
\hline
XABF10 & Der Matratzenkönig & 16.09.2019\\
       & King Leer & 15.04.2018\\
\hline
XABF11 & Lisa hat den Blues & 23.09.2019\\
       & Lisa Gets the Blues & 22.04.2018\\
\hline
XABF12 & Links liegen gelassen & 07.10.2019\\
       & Left Behind & 06.05.2018\\
\hline
XABF13 & Dänisches Krankenlager & 14.10.2019\\
       & Throw Grampa From The Dane & 13.05.2018\\
\hline
XABF14 & Der Tod steht ihm gut & 21.10.2019\\
       & Flanders' Ladder & 20.05.2018\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 30}\label{sec:staffel-30}
Die deutschen Erstausstrahlungstermine beziehen sich auf die Ausstrahlung auf Pro7.

\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
XABF15 & Heartbreak Hotel & 28.10.2019\\
& Heartbreak Hotel & 07.10.2018\\
\hline
XABF16 & Planet im Nebel & 04.11.2019\\
& Treehouse of Horror XXIX & 21.10.2018\\
\hline
XABF17 & Himmlische Geschichten & 11.11.2019\\
& My Way or the Highway to Heaven & 14.10.2018\\
\hline
XABF18 & Passives Fahren & 18.11.2019\\
& Baby You Can't Drive My Car & 04.11.2018\\
\hline
XABF19 & Bart ist nicht tot & 28.10.2019\\
& Bart's Not Dead & 30.09.2018\\
\hline
XABF20 & Keine Frau für Moe & 25.11.2019\\
& From Russia Without Love & 11.11.2018\\
\hline
XABF21 & Genderama & 02.12.2019\\
& Werking Mom & 18.11.2018\\
\hline
XABF22 & Krusty, der Clown & 09.12.2019\\
& Krusty the Clown & 25.11.2018\\
\hline
YABF01 & Daddicus Finch & 30.12.2019\\
& Daddicus Finch & 02.12.2018\\
\hline
YABF02 & Weihnachten in Florida & 16.12.2019\\
& 'Tis the 30th Season & 16.12.2018\\
\hline
YABF03 & Plastiktrauma & 06.01.2020\\
& Mad About the Toy & 06.01.2019\\
\hline
YABF04 & Das Mädchen im Bus & 13.01.2020\\
& The Girl on the Bus & 13.01.2019\\
\hline
YABF05 & Fett's Dance & 08.06.2020\\
& I'm Dancing As Fat As I Can & 10.02.2019\\
\hline
YABF06 & Projekt Weltraumsand & 08.06.2020\\
& The Clown Stays In The Picture & 17.02.2019\\
\hline
YABF07 & Der Prozess & 08.06.2020\\
& 101 Mitigations & 03.03.2019\\
\hline
YABF08 & Mission Simpossible & 15.06.2020\\
& I Want You (She's So Heavy) & 10.03.2019\\
\hline
YABF09 & Friss meine Sports & 15.06.2020\\
& E My Sports & 17.03.2019\\
\hline
YABF10 & Bart gegen Itchy \& Scratchy & 22.06.2020\\
& Bart Vs. Itchy \& Scratchy & 24.03.2019\\
\hline
YABF11 & Harmonie vs. Philharmonie & 22.06.2020\\
& Girl's In The Band & 31.03.2019\\
\hline
YABF12 & Oklahoma & 29.06.2020\\
& I'm Just a Girl Who Can't Say D'oh & 07.04.2019\\
\hline
YABF14 & Oh, Kanada & 29.06.2020\\
& D'oh Canada & 28.04.2019\\
\hline
YABF15 & Kriminalakte Springfield & 06.07.2020\\
& Woo-Hoo Dunnit & 05.05.2019\\
\hline
YABF16 & Kristallblaue Versuchung & 06.07.2020\\
& Crystal Blue-Haired Persuasion & 12.05.2019\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 31}\label{sec:staffel-31}

\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
YABF13 & Maggies erste Liebe & 07.12.2020\\
       & The Incredible Lightness of Being a Baby & 19.04.2020\\
\hline
YABF17 & Das perfekte Dinner & 12.10.2020\\
       & Thanksgiving Of Horror & 24.11.2019\\
\hline
YABF18 & Episode 666 & 17.08.2020\\
       & Treehouse Of Horror XXX & 20.10.2019\\
\hline
YABF19 & Der Winter unseres monetarisierten Vergnügens & 10.08.2020\\
       & The Winter Of Our Monetized Content & 29.09.2019\\
\hline
YABF20 & Gorilla Ahoi! & 24.08.2020\\
       & Gorillas On The Mast & 03.11.2019\\
\hline 
YABF21 & Der Mentor & 10.08.2020\\
       & Go Big Or Go Homer & 06.10.2019\\
\hline
YABF22 & San Castellaneta & 17.08.2020\\
       & The Fat Blue Line & 13.10.2019\\
\hline
ZABF01 & Süßer die Glocken nie tingeln & 21.12.2020\\
       & Bobby, It's Cold Outside & 15.12.2019\\
\hline
ZABF02 & Stammesfehde & 24.08.2020\\
       & Marge The Lumberjill & 10.11.2019\\
\hline
ZABF03 & La Pura Vida & 12.10.2020\\
       & Livin La Pura Vida & 17.11.2019\\
\hline
ZABF04 & Mein Todd. mein Todd. warum hast Du mich verlassen? & 19.10.2020\\
       & Todd, Todd, Why Hast Thou Forsaken Me? & 01.12.2019\\
\hline
ZABF05 & Bitte lächeln! & 19.10.2020\\
       & Hail to the Teeth & 05.01.2020\\
\hline
ZABF06 & Mensch gegen Maschine & 26.10.2020\\
       & The Miseducation of Lisa Simpson & 16.02.2020\\
\hline
ZABF07 & Frinkcoin & 26.10.2020\\
       & Frinkcoin & 23.02.2020\\
\hline
ZABF08 & Spoiler Boy & 09.11.2020\\
       & Bart the Bad Guy & 01.03.2020\\
\hline
ZABF09 & Bildschirmlos & 09.11.2020\\
       & Screenless & 08.03.2020\\
\hline
ZABF10 & Highway to Well & 23.11.2020\\
       & Highway to Well & 22.03.2020\\
\hline
ZABF11 & Die Bart Verschwörung & 23.11.2020\\
       & Better Off Ned & 15.03.2020\\
\hline
ZABF12 & Krieg der Priester (1) & 14.12.2020\\
       & Warrin' Priests (Part One) & 26.04.2020\\
\hline
ZABF13 & Krieg der Priester (2) & 14.12.2020\\
       & Warrin' Priests (Part Two) & 26.04.2020\\
\hline
ZABF14 & Erbarmungslos & 07.12.2020\\
       & The Hateful Eight-Year-Olds & 10.05.2020\\
\hline
ZABF16 & Der Weg des Hundes & 28.12.2020\\
       & The Way of the Dog & 17.05.2020\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 32}\label{sec:staffel-32}

Die deutschen Episodentitel beziehen sich auf die Titel, die in der Pro7-Ausstrahlung verwendet wurden.

\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
ZABF15 & Das verflixte siebente Bier & 01.03.2021\\
       & The 7 Beer Itch & 08.11.2020\\
\hline
ZABF17 & Saures oder Zeitschleife & 27.10.2021\\
       & Treehouse of Horror XXXI & 01.11.2020\\
\hline
ZABF18 & Bartigula & 15.02.2021\\
       & I, Carumbus & 04.10.2020\\
\hline
ZABF19 & Undercover Burns & 08.02.2021\\
       & Undercover Burns & 27.09.2020\\
\hline
ZABF20 & Der lange Weg nach Cincinnati & 22.03.2021\\
       & The Road to Cincinnati & 29.11.2020\\
\hline 
YABF21 & Kunst ist, wenn man trotzdem lacht & 22.02.2021\\
       & Now Museum, Now You Don't & 11.10.2020\\
\hline
ZABF22 & Podcast News & 08.03.2021\\
       & Podcast News & 15.11.2020\\
\hline
QABF01 & Lisa tut es nicht leid & 29.03.2021\\
       & Sorry Not Sorry & 06.12.2020\\
\hline
QABF02 & Drei gescheiterte Träume & 15.03.2021\\
       & Three Dreams Denied & 22.11.2020\\
\hline
QABF03 & Sommer-Weihnacht in Springfield & 03.05.2021\\
       & A Springfield Summer Christmas for Christmas & 13.12.2020\\
\hline
QABF04 & Vorwärts in die Vergangenheit & 10.05.2021\\
       & The Dad-Feelings Limited & 03.01.2021\\
\hline
QABF05 & Das Tagebuch der Mrs. K & 17.05.2021\\
       & Diary Queen & 21.02.2021\\
\hline
QABF06 & C.R.E.A.M. & 29.09.2021\\
       & Wad Goals & 28.02.2021\\
\hline
QABF07 & Cletus 4 Ever & 06.10.2021\\
       & Yokel Hero & 07.03.2021\\
\hline
QABF08 & Die Rückkehr der Pizza-Bots & 13.10.2021\\
       & Do PizzaBots Dream of Electric Guitars? & 01.03.2020\\
\hline
QABF09 & Es ist ein Todd entsprungen & 20.12.2021\\
       & Manger Things & 21.03.2021\\
\hline
QABF10 & Die weiblichen Verdächtigen & 20.10.2021\\
       & Uncut Femmes & 28.03.2021\\
\hline
QABF11 & Burger Kings & 15.11.2021\\
       & Burger Kings & 11.04.2021\\
\hline
QABF12 & Panik auf den Straßen von Springfield & 22.11.2021\\
       & Panic in the Streets of Springfield & 18.04.2021\\
\hline
QABF13 & Codename G.R.A.M.P.A. & 06.12.2021\\
       & The Man from G.R.A.M.P.A. & 02.05.2021\\
\hline
QABF14 & Die Königin der Staaten & 29.11.2021\\
       & Mother and Child Reunion & 09.05.2021\\
\hline
QABF15 & Moe Szyslak und das Königreich des Kristallschädels & 13.12.2021\\
       & The Last Barfighter & 23.05.2021\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 33}\label{sec:staffel-33}

Die deutschen Episodentitel beziehen sich auf die Titel, die in der Pro7-Ausstrahlung verwendet wurden.

\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
QABF16 & A Nightmare on Elm Tree & 17.01.2022\\
       & Treehouse of Horror XXXII & 10.10.2021\\
\hline
QABF17 & Millennium-Bug -- Das Musical & 03.01.2022\\
       & The Star of the Backstage & 26.09.2021\\
\hline
QABF18 & Bart ist im Knast & 10.01.2022\\
       & Bart's in Jail! & 03.10.2021\\
\hline
QABF19 & Moe-Zart & 24.01.2022\\
       & The Wayz We Were & 17.10.2021\\
\hline
QABF20 & Bauchgefühl & 31.01.2022\\
       & Lisa's Belly & 24.10.2021\\
\hline
QABF21 & A Serious Flanders (1) & 07.02.2022\\
       & A Serious Flanders (Part 1) & 07.11.2021\\
\hline
QABF22 & A Serious Flanders (2) & 14.02.2022\\
       & A Serious Flanders (Part 2) & 14.11.2021\\
\hline
UABF01 & Porträt eines jungen Lakaien in Flammen & 21.02.2022\\
       & Portrait of a Lackey on Fire & 21.11.2021\\
\hline
UABF02 & Muttertag & 28.02.2022\\
       & Mothers and Other Strangers & 28.11.2021\\
\hline
UABF03 & Der Pate & 07.03.2022\\
       & A Made Maggie & 19.12.2021\\
\hline
UABF04 & Survivor & 12.12.2022\\
       & Pixelated and Afraid & 27.02.2022\\
\hline
UABF05 & Football-Mom & 14.03.2022\\
       & The Longest Marge & 02.01.2022\\
\hline
UABF06 & Boyz N Highland & 19.12.2022\\
       & Boyz N the Highlands & 06.03.2022\\
\hline
UABF07 & Das Institut & 02.01.2023\\
       & You Won't Believe What This Episode is About -- Act Three Will Shock You! & 13.03.2022\\
\hline
UABF08 & Bartman One & 09.01.2023\\
       & Bart the Cool Kid & 20.03.2022\\
\hline
UABF09 & Ich bin Smartacus! & 16.01.2023\\
       & Pretty Whittle Liar & 27.03.2022\\
\hline
UABF10 & Der Sound von Bleeding Gums & 23.01.2023\\
       & The Sound of Bleeding Gums & 10.04.2022\\
\hline
UABF11 & Ein kurzer Film über die Liebe & 30.01.2023\\
       & My Octopus and a Teacher & 24.04.2022\\
\hline
UABF12 & Es braut sich was zusammen & 06.02.2023\\
       & Girls Just Shauna Have Fun & 01.05.2022\\
\hline
UABF13 & Fleisch ist Mord & 20.02.2023\\
       & Meat Is Murder & 15.05.2022\\
\hline
UABF14 & Poorhouse Rock & 27.02.2023\\
       & Poorhouse Rock & 22.05.2022\\
\hline
UABF15 & Marge, das Monster & 13.02.2023\\
       & Marge the Meanie & 08.05.2022\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 34}\label{sec:staffel-34}

Die deutschen Episodentitel beziehen sich auf die Titel, die in der Pro7-Ausstrahlung verwendet wurden.

\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
UABF16 & Habeas Tortoise & 25.09.2022\\
       & Die Schildkrötenverschwörung & 04.09.2023\\
\hline
UABF17 & Not It & 23.10.2022\\
       & Nicht Es & 02.10.2023\\
\hline
UABF18 & Treehouse of Horror XXXIII & 30.10.2022\\
       & Simpsonsworld & 30.10.2023\\
\hline
UABF19 & One Angry Lisa & 02.10.2022\\
       & Eine sportliche Affäre & 11.09.2023\\
\hline
UABF20 & The King of Nice & 16.10.2022\\
       & Daytime-Marge & 25.09.2023\\
\hline
UABF21 & Lisa The Boy Scout & 09.10.2022\\
       & Alles Lüge & 18.09.2023\\
\hline
UABF22 & Step Brother from the Same Planet & 20.11.2022\\
       & Der Stiefbruder & 16.10.2023\\
\hline
OABF01 & From Beer to Paternity & 13.11.2022\\
       & Duff-Dad & 09.10.2023\\
\hline
OABF02 & When Nelson Met Lisa & 27.11.2022\\
       & Nelson und Lisa & 23.10.2023\\
\hline
OABF03 & Game Done Changed & 04.12.2022\\
       & Das Skinner-Bart-System & 06.11.2023\\
\hline
OABF04 & Top Goon & 11.12.2022\\
       & Top Goon & 13.11.2023\\
\hline
OABF05 & My Life as a Vlog & 01.01.2023\\
       & Mein Leben als Vlog & 12.02.2024\\
\hline
OABF06 & The Many Saints of Springfield & 19.02.2023\\
       & The Many Saints of Springfield\footnote{Alternativer Titel: Die vielen Heiligen von Springfield} & 12.02.2024\\
\hline
OABF07 & Carl Carlson Rides Again & 26.02.2023\\
       & Carl Carlson reitet wieder & 19.02.2024\\
\hline
OABF08 & Bartless & 05.03.2023\\
       & Bartlos & 19.02.2024\\
\hline
OABF09 & Hostile Kirk Place & 12.03.2023\\
       & Wut im Bauch & 26.02.2024\\
\hline
OABF10 & Pin Gal & 19.03.2023\\
       & Queenpin & 26.02.2024\\
\hline
OABF11 & Fan-ily Feud & 23.04.2023\\
       & Fan-ilien-Fehde & 04.03.2024\\
\hline
OABF12 & Write Off This Episode & 30.04.2023\\
       & Blue-Washing & 04.03.2024\\
\hline
OABF13 & Homer's Adventures Through the Windshield Glass & 21.05.2023\\
       & Homers unglaubliche Reise durch die Windschutzscheibe & 25.03.2024\\
\hline
OABF14 & The Very Hungry Caterpillars & 07.05.2023\\
       & Die kleinen Raupen Nimmersatt & 11.03.2024\\
\hline
OABF15 & Clown V. Board of Education & 14.05.2023\\
       & Pädagogische Ansichten eines Clowns & 18.03.2024\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 35}\label{sec:staffel-35}

Die deutschen Episodentitel beziehen sich auf die Titel, die in der Pro7-Ausstrahlung verwendet wurden.

Die Produktion der Staffel wurde im Mai 2023 durch den Streik der Writers Guild of America 2023 unterbrochen. Infolge des Streiks wurden in dieser Staffel achtzehn statt der üblichen zweiundzwanzig Folgen ausgestrahlt.

\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|l|}}
\hline
OABF16 & A Mid-Childhood Night's Dream & 08.10.2023\\
       & Der Traum vom Erwachsenwerden & 23.09.2024\\
\hline
OABF17 & Treehouse of Horror XXXIV & 05.11.2023\\
       & Die Homer-Mutation & 07.10.2024\\
\hline
OABF18 & Homer's Crossing & 01.10.2023\\
	   & Schülerlotse Homer & 23.09.2024\\
\hline
OABF19 & It's a Blunderful Life & 19.11.2023\\
       & Unser kleines Farmhaus & 10.03.2025\\
\hline
OABF20 & McMansion \& Wife & 22.10.2023\\
       & Lambo-Man & 30.09.2024\\
\hline
OABF21 & Thirst Trap: A Corporate Love Story & 29.10.2023\\
       & Entsalzt & 30.09.2024\\
\hline
OABF22 & Iron Marge & 12.11.2023\\
       & Ein Freund aus Townsburg & 07.10.2024\\
\hline
35ABF01 & Do the Wrong Thing & 24.12.2024\\
        & Do the Wrong Thing & 13.03.2025\\
\hline
35ABF02 & Ae Bonny Romance & 03.12.2023\\
        & Liebe unterm Schottenrock & 11.03.2025\\
\hline
35ABF03 & Frinkenstein's Monster & 18.02.2024\\
        & Frinkensteins Monster & 14.03.2025\\
\hline
35ABF04 & Murder, She Boat & 17.12.2023\\
        & Nerd ist ihr Hobby & 12.03.2025\\
\hline
35ABF05 & Lisa Gets an F1 & 25.02.2024\\
        & Lisa bleibt auf der Strecke & 17.03.2025\\
\hline
35ABF06 & Clan of the Cave Mom & 24.03.2024\\
        & Cave Mom & 18.03.2025\\
\hline
35ABF07 & Night of the Living Wage & 07.04.2024\\
        & Ein Mops kam in die Küche & 19.03.2025\\
\hline
35ABF09 & Cremains of the Day & 21.04.2024\\
        & Fünf Amigos! & 20.03.2025\\
\hline
35ABF10 & The Tell-Tale Pants & 05.05.2024\\
        & Diamantenfieber & 21.03.2025\\
\hline
35ABF11 & The Tipping Point & 12.05.2024\\
        & Der Rest ist für Sie & 24.03.2025\\
\hline
35ABF12 & Bart's Brain & 19.05.2024\\
        & Barts Gehirn & 25.03.2025\\
\hline
\end{longtable}

\section{Tafelanschriebe}\label{Tafelanschriebe}
Die Tafelanschriebe wurden der Quelle \cite{SpringfieldAt} entnommen.

\subsection{Staffel 1}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|l|}}
\hline
7G01 & Ich darf in einem überfüllten Klassenzimmer nicht \glqq Feuer!\grqq\ rufen \\
 		 & I will not yell \grqq Fire\grqq\ in a crowded classroom\\
\hline
7G02 & Ich darf keine Kreide verschwenden\\
     & I will not waste chalk\\
\hline
7G03 & Ich darf nicht im Flur Skateboard fahren\\
     & I will not skateboard in the halls\\
\hline
7G04 & Ich darf nicht in der Klasse rülpsen\\
     & I will not burp in class\\
\hline
7G06 & Ich darf keine Revolution anzetteln\\
     & I will not instigate revolution\\
\hline
7G07 & Ich habe nicht Elvis gesehen\\
     & I did not see Elvis\\
\hline
7G09 & Ich darf im Unterricht keine nackten Frauen zeichnen\\
     & I will not draw naked ladies in class\\
\hline
7G10 & Ich darf meine Lehrerin nicht \glqq Heißes Gerät\grqq\ nennen\\
     & I will not call my teacher \grqq hot cakes\grqq \\
\hline
7G12 & Sie lachen über mich, nicht mit mir\\
     & They are laughing at me not with me\\
\hline
7G13 & Knoblauch-Kaugummi ist nicht lustig\\
     & Garlic gum is not funny\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 2}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|l|}}
\hline
7F01 & Ich darf meinen Hintern nicht fotokopieren\\
		 & I will not xerox my butt\\
\hline
7F02 & Teer ist kein Spielzeug\\
     & Tar is not a plaything\\
\hline 
7F03 & Ich darf andere nicht zum Fliegen verleiten\\
     & I will not encourage others to fly\\
\hline
7F05 & Ich darf meine Hosen nicht mit anderen tauschen\\
		 & I will not trade pants with others\\
\hline
7F06 & Ich darf nicht mit dem Auto des Rektors fahren\\
		 & I will not drive the principal's car\\
\hline
7F07 & Ich darf das nicht mit meiner Zunge machen\\
		 & I will not do that thing with my tongue\\
\hline
7F08 & Ich bin keine 32-jährige Frau\\
		 & I am not a 32 year old woman\\
\hline
7F09 & Ich darf Bart nicht anbeten\\
		 & I will not pledge allegiance to Bart\\
\hline
7F10 & Ich darf kein Schuleigentum verkaufen\\
		 & I will not sell school property\\
\hline
7F11 & Ich darf keine Kurven schneiden\\
		 & I will not cut corners\\
\hline
7F12 & Mit dieser Einstellung komme ich nicht weit\\
		 & I will not get very far with this attitude\\
\hline
7F13 & Im muss im Klassenzimmer meine Blähungen unterdrücken\\
		 & I will not make flatulent noises in class\\
\hline
7F14 & Ich darf kein Schuleigentum verkaufen\\
		 & I will not sell school property\\
\hline
7F15 & Ich darf nicht die Nationalhymne rülpsen\\
		 & I will not belch the national anthem\\
\hline
7F16 & Ich darf keine Grundstücke in Florida verkaufen\\
		 & I will not sell land in Florida\\
\hline
7F17 & Ich darf die Kletterstange nicht einfetten\\
		 & I will not grease the monkey bar\\
\hline
7F18 & Ich darf meine Gemeinheiten nicht verheimlichen\\
		 & I will not hide behind the fith amendment\\
\hline
7F20 & Ich darf nie wieder etwas böses tun\\
		 & I will not do anything bad ever again\\
\hline
7F21 & Ich darf nicht angeben\\
		 & I will not show off\\
\hline
7F22 & Ich darf nicht während der Schulstunde schlafen\\
		 & I will not sleep through my education\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 3}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|l|}}
\hline
7F23 & Wer anderen auf den Sonnenbrand schlägt, ist unbeliebt\\
		 & Nodbody likes sunburn slappers\\
\hline
7F24 & Ich bin kein Zahnarzt\\
     & I am not a dentist\\
\hline
8F01 & Spucken hat nichts mit Meinungsfreiheit zu tun\\
		 & Spitwads are not free speech\\
\hline
8F03 & Sprengstoff gehört nicht in die Schule\\
		 & High explosives and school don't mix\\
\hline
8F04 & Ich soll nicht mit der Kreide quietschen\\
		 & I will not squeak chalk\\
\hline
8F05 & Was man anfängt, bringt man zu En\dots \\
		 &  I will finish what I sta\dots \\
\hline
8F06 & Bart-Dollar sind kein legales Zahlungsmittel\\
		 & \grqq Bart bucks\grqq\ are not legal tender\\
\hline
8F07 & Ich darf nicht so tun, als hätte ich Tollwut\\
		 & I will not fake rabies\\
\hline
8F08 & Unterwäsche trägt man unter der Wäsche\\
		 & Underwear should be worn on the inside\\
\hline
8F09 & Der Weihnachtsumzug ist nicht beknackt\\
		 & The christmas pageant does not stink\\
\hline
8F10 & Seelisch Schwache quält man nicht\\
		 & I will not torment the emotionally frail\\
\hline
8F11 & Ich darf keine Götter schnitzen\\
		 & I will not carve gods\\
\hline
8F13 & Ich darf nicht auf Köpfe zielen\\
		 & I will not aim for the head\\
\hline
8F14 & Ich darf andere nicht verhauen\\
		 & I will not spank others\\
\hline
8F15 & Mich würgt es nur noch, wenn ich krank bin\\
		 & I will not barf unless I'm sick\\
\hline
8F17 & Ich hab' im Lehrerzimmer nichts ungewöhnliches gesehen\\
		 & I saw nothing unusual in the teacher's lounge\\
\hline
8F19 & Ich darf nicht eigenmächtig Probealarm geben\\
		 & I will not conduct my own fire drills\\
\hline
8F20 & Meine komischen Geräusche sind nicht komisch\\
		 & Funny noises are not funny\\
\hline
8F21 & Schildkröten sind keine Kreisel\\
		 & I will not spin the turtle\\
\hline
8F22 & Ich lasse nie wieder BHs schnippen\\
		 & I will not snap bras\\
\hline
8F23 & Ich darf keine Schlaganfälle vortäuschen\\
		 & I will not fake seizures\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 4}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|l|}}
\hline
8F18 & Ich heiße nicht \glqq Dr. Tod\grqq \\
		 & My Name is not \grqq Dr. Death\grqq \\
\hline
8F24 & Diese Bestrafung ist nicht ärgerlich und sinnlos\\
		 & This punishment is not boring and pointless\\
\hline
9F01 & Ich darf New Orleans nicht mies machen\\
		 & I will not defame New Orleans\\
\hline
9F02 & Ich darf keine Medikamente verschreiben\\
		 & I will not prescripe medication\\
\hline
9F03 & Ich darf das neu eingeschulte Kind nicht vergraben\\
		 & I will not bury the new kid\\
\hline
9F05 & Ich darf anderen nicht das Fliegen beibringen\\
		 & I will not teach others to fly\\
\hline
9F06 & Ich darf keine Schafe in die Klasse bringen\\
		 & I will not bring sheep to class\\
\hline
9F07 & Ein Rülpser ist keine Antwort\\
		 & A burp is not an answer\\
\hline
9F08 & Ein Lehrer ist kein Aussätziger\\
		 & Teacher is not a leper\\
\hline
9F09 & Kaffee ist nichts für Kinder\\
		 & Coffee is not for kids\\
\hline
9F10 & Ich darf keine Sachen essen, nur weil ich dafür bezahlt werde\\
		 & I will not eat things for money\\
\hline
9F11 & Ich darf beim Namensaufruf nicht dazwischen schreien \glqq Sie ist Tot\grqq \\
		 & I will not yell \grqq She's dead\grqq\ during roll call\\
\hline
9F12 & Das Toupet des Rektors ist kein Frisbee\\
		 & The principal's toupee is not a frisbee\\
\hline
9F13 & Ich darf den Rektor nicht \glqq Kartoffelkopf\grqq\ nennen\\
		 & I will not call the principal \grqq Spud Head\grqq \\
\hline
9F14 & Goldfische klipsen beim Werfen nicht\\
		 & Goldfish don't bounce\\
\hline
9F15 & Dreck gehört nicht zu den vier Grundnahrungsmitteln\\
		 & Mud is not one of the 4 food groups\\
\hline
9F16 & Ich darf keine Wunderkuren verkaufen\\
		 & I will not sell miracle cures\\
\hline
9F17 & Niemand interessiert sich für meine Unterhose\\
		 & No one is interested in my underpants\\ 
\hline
9F18 & Ich muss den Blindenhund zurück bringen\\
		 & I will return the seeing-eye dog\\
\hline
9F19 & Ich darf kein Eintrittsgeld fürs Klo verlangen\\
		 & I will not charge admission to the bathroom\\
\hline
9F20 & Ich genieße keine diplomatische Immunität\\
		 & I do not have diplomatic immunity\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 5}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
9F21 & Ich werde nie einen Emmy gewinnen\\
		 & I will never win an Emmy\\
\hline
9F22 & Die Cafeteria-Friteuse ist kein Spielzeug\\
		 & The cafeteria deep fryer is not a toy\\
\hline
1F07 & Nur arbeiten und nie spielen macht Bart stumpfsinnig\\
		 & All work and no play makes Bart a dull boy \\
\hline
1F08 & Ich sage nicht \glqq Springfield\grqq\ nur um Applaus zu bekommen\\
		 & I will not say \grqq Springfield\grqq\ just to get applause\\
\hline
1F09 & Ich bin nicht berechtigt, Aushilfslehrer zu feuern\\
		 & I am not authorized to fire substitute teachers\\
\hline
1F10 & Ich halte mich von der Kindergarten-Schildkröte fern\\
		 & I will not go near the kindergarten turtle\\
\hline
1F11 & Meine Hausaufgaben wurden nicht von einem Einarmigen gestohlen\\
		 & My homework was not stolen by a one-armed man\\
\hline
1F14 & Ich bin nicht entzückend unverschämt\\
		 & I am not delightfully saucy\\
\hline
1F15 & Organtransplantationen überlässt man am Besten den Profis\\
		 & Organ transplants are best left to the professionals\\
\hline
1F16 & Das amerikanische Treuegelöbnis endet nicht mit den Worten \glqq Heil Satan\grqq \\
		 & The pledge of allegiance does not end with Hail Satan\\
\hline
1F18 & Ich darf keine sinnlosen Meilensteine feiern\\
		 & I will not celebrate meaningless milestones\\
\hline
1F19 & Der Lappen muss nicht hochgehen\\
		 & There are plenty of businesses like show business\\
\hline
1F20 & Fünf Tage auf eine Waffe warten ist nicht zu lang\\
		 & Five days is not too long to wait for a gun\\
\hline
1F21 & Ich werde keine aufgezeichneten Baseballspiele senden ohne die ausdrückliche Genehmigung der Baseballoberliga\\
		 & I will not re-transmit without the express permission of major league baseball\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 6}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
1F17 & Niemand interessiert sich für meine Unterhosen\\
		 & No one is interested in my underpants\\
\hline
1F22 & Nicht jedes Böhnchen gibt ein Tönchen\\
		 & Beans are neither fruit nor musical\\
\hline
2F01 & Ich bin nicht die Reinkarnation von Sammy Davis Jr.\\
		 & I am not the reincarnation of Sammy Davis Jr.\\
\hline
2F02 & Meine Hausaufgaben wurden nicht von einem Einarmigen gestohlen\\
		 & My homework was not stolen by a one-armed man\\
\hline
%2F03 & -\\
%\hline
2F04 & Ich darf kein Schmalz mit der Post schicken\\
		 & I will not send lard through the mail\\
\hline
2F05 & Ich darf nicht ohne Anordnung Dinge zerlegen\\
		 & I will not dissect things unless instructed\\
\hline
2F06 & Ich darf keine Stempel aus Seife schnitzen\\
		 & I will not whittle hall passes out of soap\\
\hline
2F07 & Meine Hausaufgaben wurden nicht von einem Einarmigen gestohlen\\
		 & My homework was not stolen by a one-armed man\\
\hline
2F08 & Ralph wird sich nicht verformen, wenn man ihn kräftig quetscht\\
		 & Ralph won't \grqq morph\grqq\ if you squeeze him hard enough\\
\hline
2F09 & Der Zusatz \glqq war nur 'n Scherz\grqq\ macht eine Beleidigung des Rektors nicht ungeschehen\\
		 & Adding \grqq just kidding\grqq\ doesn't make it okay to insult the principal\\
\hline
2F10 & \glqq Plastiktütenpenner\grqq\ ist kein anerkannter Beruf\\
		 & \grqq Bagman\grqq\ is not a legitimate career choice\\
\hline
2F11 & Die Kursiv-Schrift hat nicht die Bedeutung, die ich immer erwartet habe\\
		 & Cursive writing does not mean what I think it does\\
\hline
2F12 & Beim nächsten Mal könnte ich das sein auf dem Baugerüst\\
		 & Next time it could be me on the scaffolding\\
\hline
2F13 & Ich werde mir keine Donuts um den Hals hängen\\
		 & I will not hang Donuts on my person\\
\hline
2F14 & Ich werde nicht vergessen, meine Tabletten zu nehmen\\
		 & I will remember to take my medication\\
\hline
2F15 & Ich darf mich nicht so aufführen, als ob mir der Laden gehörte\\
		 & I will not strut around like I own the place\\
\hline
2F16 & Das ist kein Anhaltspunkt \dots oder doch?\\
		 & This is not a clue \dots or is it?\\
\hline
2F18 & Der gutmütige Mensch kann nur so weit getrieben werden\\
		 & The good humor man can only be pushed so far\\
\hline
2F19 & Ich habe keine Vollmacht für Erstklässler\\
		 & I do not have power of attorny over first grades\\
\hline
2F21 & Ich werde Mrs. Dummvisage nicht verspotten\\
		 & I will not mock Mrs. Dumbface\\
\hline
2F22 & Der erste Zusatzparagraph zur Verfassung beinhaltet nicht Rülpsen\\
		 & The first amendment does not cover burping\\
\hline
2F32 & Nervengas ist kein Spielzeug\\
		 & Nerve gas is not a toy\\
\hline
2F33 & Ich werde keine Abkürzungen benutzen\\
		 & I will not use abbrev\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 7}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
2F17 & \glqq Verhext sein\grqq\ fördert den Satanismus nicht\\
		 & \grqq Bewitched\footnote{Hier ist die Serie \glqq Verliebt in eine Hexe\grqq\ gemeint.}\grqq\ does not promote satansim\\
\hline
2F20 & Ich werde mich nicht über die Aufklärung beschweren, wenn\dots \\
		 & I will not complain about the solution when I hear it\\
\hline
3F01 & Niemand will was von meiner Achselhöhle wissen\\
		 & No one wants to hear from my armpits\\
\hline
3F02 & Ich bin keine mies-gemeine Spuckmaschine\\
		 & I am not a lean mean spitting machine\\
\hline
3F03 & Das Jungszimmer ist kein Wasserpark\\
		 & The boys room is not a water park\\
\hline
3F05 & Indianische Verbrennungen gehören nicht zu unserem kulturellen Erbe\\
		 & Indian burns are not our cultural heritage\\
\hline
3F07 & Ich werde aufhören, über den 30-Zentimeter-Pianisten zu reden\\
		 & I will stop talking about the twelve inch pianist\\
\hline
3F08 & Stöckelschuhe sind ungesund für Kinder und andere Lebewesen\\
		 & Wedgies are unhealthy for children and other living things\\
\hline
3F10 & Ich bin nicht berechtigt, Asbest zu entfernen\\
		 & I am not certified to remove asbestos\\
\hline
3F31 & Ich darf das nur einmal im Jahr machen\\
		 & I will only do this once a year\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 8}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
3F23 & Nicht alles, was ich wissen muss, hab' ich im Kindergarten gelernt\\
		 & I did not learn everything I need to know in kindergarten\\
\hline
4F03 & Ich bin nicht mein lange verschollener Zwilling\\
		 & I am not my long-lost twin\\
\hline
4F08 & Ich habe nicht die Erlaubnis, etwas zu tun\\
		 & I am not licensed to do anything\\
\hline
4F16 & Eine Feuerübung erfordert kein Feuer\\
		 & A fire drill does not demand a fire\\
\hline
3G01 & Die Wahrheit liegt nicht draußen auf der Straße\\
		 & The truth is not out there\\
\hline
3G03 & Ich darf nicht die Prozac meines Lehrers verstecken\\
		 & I will not hide the teacher's Prozac\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 9}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|l|}}
\hline
3G02 & Ich will nicht mehr MTV sehen\\
		 & I no longer want my MTV\\
\hline
3G04 & Mein Hintern verdient keine Website\\
		 & My butt does not deserve a website\\
\hline
5F01 & Alle haben diese Richard Gere Geschichte endgültig satt\\
		 & Everyone is tired of that Richard Gere story\\
\hline
5F03 & Ich habe keine irischen Tänze erfunden\\
		 & I did not invent irish dancing\\
\hline
5F05 & Ich darf Fettsäcke nicht ärgern\\
		 & I will not tease fatty\\
\hline
5F06 & Es gab keinen römischen Gott namens \glqq Furzibus\grqq \\
		 & There was no roman god named \grqq Fartacus\grqq \\
\hline
5F07 & Rudolphs rote Nase ist nicht alkoholbedingt\\
		 & Rudolph's red nose is not alcohol-related\\
\hline
5F09 & Ich werd die Anfangstitel nicht durcheinander bringen\\
		 & I will not mess with the opening credits\\
\hline
5F10 & Schmerzen sind kein Entschuldigungsmittel\\
		 & Pain is not the cleanser\\
\hline
5F12 & 'N blöder Bindfaden ist kein Nasenspray\\
		 & Silly string is not a nasal spray\\
\hline
5F13 & Ich hatte nicht den Auftrag, das zu tun\\
		 & I was not told to do this\\
\hline
5F14 & Ich werde nicht verlangen, was ich wert bin\\
		 & I will not demand what I'm worth\\
\hline
5F17 & Ich bin nicht der neue Dalai Lama\\
		 & I am not the new Dalai Lama\\
\hline
5F18 & Ich war nicht der Denkanstoss für \glqq Kramer\grqq \\
		 & I was not the inspiration for \grqq Kramer\grqq \\
\hline
5F23 & Farbbeutel werfen ist keine Kunstform\\
		 & Shooting paintballs is not an art form\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 10}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
5F19 & arsch.com ist nicht meine E-Mail Adresse\\
		 & butt.com is not my e-mail address\\
\hline
5F21 & Ich darf keine frivolen Strafanträge einreichen\\
		 & I will not file frivolous lawsuits\\
\hline
AABF01 & Simpson Halloween Special IX\\
			 & The Simpsons Halloween Special IX\footnote{mit Blut geschrieben}\\
\hline
AABF02 & Niemand interessiert es, was meine Definition von \glqq ist\grqq\ ist\\
			 & No one cares what my definition of \grqq is\grqq\ is\\
\hline
AABF03 & Ich werde nicht nach Eiscreme schreien\\
			 & I will not scream for ice cream\\
\hline
AABF04 & Ich bin kein zugelassener Frisör\\
			 & I am not a licensed hairstylist\\
\hline
AABF05 & \glqq Der Präsident hat's auch getan\grqq\ ist keine Entschuldigung\\
			 & \grqq The President did it\grqq\ is not an excuse\\
\hline
AABF06 & Meine Mutter ist nicht die Freundin von Jerry Seinfeld\\
			 & My mom is not dating Jerry Seinfeld\\
\hline
AABF07 & Sherri hat sich nicht gerächt\\
			 & Sherri does not \grqq got back\grqq \\
\hline
AABF08 & Ich werde hier nicht den Sündenbock spielen\\
			 & I will not do the dirty bird\\
\hline
AABF09 & Niemand will was von meinem Ischias wissen\\
			 & No one wants to hear about my sciatica\\
\hline
AABF10 & Grammatik ist keine Zeit der Verschwendung\\
			 & Grammar is not a time of waste\\
\hline
AABF11 & Hinterwäldler sind auch Menschen\\
			 & Hillbillies are people too\\
\hline
AABF12 & Ich habe keine diplomatische Immunität\\
			 & I do not have diplomatic immunity\\
\hline
AABF13 & Es ist gar nicht so schlimm, du zu sein\\
			 & It does not suck to be you\\
\hline
AABF14 & Ich kann keine Sünden vergeben\\
			 & I can not absolve sins\\
\hline
AABF15 & Ein dressierter Affe kann keinen Sportunterricht geben\\
			 & A trained ape could not teach gym\\
\hline
AABF16 & Lockeren Zähnen braucht man nicht mehr nachzuhelfen\\
			 & Loose teeth don't need my help\\
\hline
AABF17 & Ich war weder dort noch hab ich's getan\\
			 & I have neither been there nor done that\\
\hline
AABF18 & Niemand will was von meinen Achselhöhlen wissen\\
			 & No one wants to hear from my armpits\\
\hline
AABF19 & Ich bin unheimlich müde\\
			 & I'm so very tired\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 11}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
AABF19 & Ich habe nicht den Furz-Nobelpreis gewonnen\\
			 & I did not win the nobel fart prize\\
\hline
AABF21 & Ich bin nicht der letzte Pate\\
			 & I am not the last don\\
\hline
AABF22 & Schwein ist kein Zeitwort\\
			 & Pork is not a verb\\
\hline
AABF23 & Auch Freitags herrscht Hosenpflicht\\
			 & Fridays are not \grqq pants optional\grqq \\
\hline
BABF02 & Ich werde keine doppelte Verneinung nicht benutzen\\
			 & I won't not use no double negatives\\
\hline
BABF03 & Indianische Brandmale sind nicht unser kulturelles Erbe\\
			 & Indian burns are not our cultural heritage\\
\hline
BABF04 & Ich darf aus Mist keine Kunst machen\\
			 & I will not create art from dung\\
\hline
BABF05 & Ich kann keine Toten sehen\\
			 & I can't see dead people\\
\hline
BABF06 & Ich werde aufhören herumzutelefonieren\\
			 & I will stop phoning it in\\
\hline
BABF07 & Ich werde meine Niere nicht über eBay verkaufen\\
			 & I will not sell my kidney on eBay\\
\hline
BABF08 & Klassenclown ist kein bezahlter Beruf\\
			 & Class clown is not a paid position\\
\hline
BABF09 & Vertretungslehrer sind keine Streikbrecher\\
			 & Substitute teachers are not scabs\\
\hline
BABF10 & Mein Schulausschluss beruhte nicht auf Gegenseitigkeit\\
			 & My suspension was not \grqq mutual\grqq \\
\hline
BABF11 & Ein Rülpser ist kein mündlicher Bericht\\
			 & A belch is not an oral report\\
\hline
BABF12 & Flunkereien bleiben in der Turnhalle vor der Tür\\
		 	 & Dodgeball stops at the gym door\\
\hline
BABF13 & Die Aufschrift \glqq nicht brennbar\grqq\ ist keine Herausforderung\\
			 & \grqq Non-Flammable\grqq\ is not a challenge\\
\hline
BABF14 & Da wurde ich nicht von einem Engel berührt\\
			 & I was not touched \grqq there\grqq\ by an angel\\
\hline
BABF15 & Ich werde keinesfalls auf einem Grab tanzen\\
			 & I will not dance on anyone's grave\\
\hline
BABF16 & Ich bin nicht auf Grund eines Furzballstipendiums hier\\
			 & I am not here on a fartball scholarship\\
\hline
BABF18 & Ich darf keinen Ersatzstudenten engagieren\\
			 & I can not hire a substitute student\\
\hline
BABF19 & Ich werde den Stimmen in meinem Kopf nicht gehorchen\\
			 & I will not obey the voices in my head\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 12}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
BABF17 & Ich darf die Unkeuschheit nicht überrumpeln\\
			 & I will not suprise the incontinent\\
\hline
BABF20 & Ich darf kein unterschwelligen Botschaften implantieren\\
			 & I will not plant sublimin\textbf{al} messa\textbf{gore}s\\
\hline
BABF22 & Terrestrisches Fernsehen ist nicht tot\\
			 & Network TV is not dead\\
\hline
CABF01 & Ich bin nicht der amtierende Präsident\\
			 & I am not the acting president\\
\hline
CABF02 & Ich liefere nur eine Urinprobe ab, wenn ich darum gebeten werde\\
			 & I will only provide a urine sample when asked\\
\hline
CABF03 & Die Krankenschwester ist keine Dealerin\\
			 & The nurse is not dealing\\
\hline
CABF04 & Ich darf Inkontinente nicht überraschen\\
			 & I will not surprise the incontinent\\
\hline
CABF05 & Ich werde nicht die Hunde rauslassen\\
			 & I will not \grqq let the dogs out\grqq \\
\hline
CABF06 & Der Physikunterricht soll nicht in einer Tragödie enden\\
			 & Science class should not end in tragedy\\
\hline
CABF07 & Ich werde nicht das Führungszeugnis des Rektors veröffentlichen\\
			 & I will not publish the principal's credit report\\
\hline
CABF08 & Ich darf die Medikamente des Lehrers nicht verstecken\\
			 & I will not hide the teacher's medication\\
\hline
CABF09 & \glqq Temptation Island\grqq\ war kein billiges Machwerk\\
			 & \grqq Temptation Island\grqq\ was not a sleazy piece of crap\\
\hline
CABF10 & Ein Hamster hat kein vollkommenes Leben\\
			 & The hamster did not have \grqq A Full Life\grqq \\
\hline
CABF11 & Ich darf den Vizepräsidenten nicht erschrecken\\
			 & I will not scare the vice president\\
\hline
CABF12 & Ich bin mit dem Straferlass eines Präsidenten nicht einverstanden\\
			 & I will not buy a presidential pardon\\
\hline
CABF13 & Ich darf keine Beweise wegspülen\\
			 & I will not flush evidence\\
\hline
CABF14 & Feuer ist kein Reinigungsmittel\\
			 & Fire is not the cleanser\\
\hline
CABF15 & Vererbungslehre ist keine Ausrede\\
			 & Genetics is not an excuse\\
\hline
CABF16 & Heute ist nicht Mothra-Tag\\
			 & Today is not Mothra's day\\
\hline
CABF17 & Ich sollte jetzt noch nicht 21 sein\\
			 & I should not be twenty-one by now\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 13}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
CABF18 & Spaß hat keine Größe\\
			 & Fun does not have a size\\
\hline
CABF20 & Ein Rülpser in einem Glas ist kein wissenschaftliches Projekt\\
			 & A burp in a jar is not a science project\\
\hline
CABF21 & Ich bin nicht Charlie Brown auf 'nem LSD-Trip\\
			 & I am not Charlie Brown on acid\\
\hline
CABF22 & Niemand liest die mehr\\
			 & Nobody reads these anymore\\
\hline
DABF02 & Ich habe keine Corn Flakes, die nach mir benannt sind\\
			 & I do not have cereal named after me\\
\hline
DABF04 & Ich werde nicht in die Hand beißen, die mich mit Butterfingern füttert\\
			 & I will not bite the hand that feeds me Butterfingers\\
\hline
DABF06 & Der Baum des Gebens ist kein grober Klotz\\
			 & The giving tree is not a chump\\
\hline
DABF07 & Milhouse zum Weinen bringen ist kein wissenschaftliches Projekt\\
			 & Making Milhouse cry is not a science project\\
\hline
DABF08 & Vampir sein ist keine Karrierewahl\\
			 & Vampire is not a career choice\\
\hline
\end{longtable}



\subsection{Staffel 14}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
DABF20 & Fische mögen keinen Kaffee\\
			 & Fish do not like coffee\\
\hline
DABF21 & Milhouse wurde nicht läuse-positiv getestet.\\
			 & Milhouse did not test cootie positive\\
\hline
EABF04 & Diese Schule braucht keinen Regimewechsel.\\
			 & This School does not need a \grqq regime change\grqq \\
\hline
EABF05 & Ich darf nicht\footnote{Anschließend zerhackt Bart mit einer Axt die Tafel.}\\
			 & I will not\\
\hline
EABF06 & Ein Schwamm ist kein Empfängnisverhütungsmittel\\
			 & Spongebob\index{Spongebob} is not a contracertive\\
\hline
EABF14 & Mein Schreibheft ist keine Popel-Startrampe\\
			 & My pen is not a booger launcher\\
\hline
EABF16 & Sandwiches sollten keinen Sand enthalten\\
			 & Sandwiches should not contain sand\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 15}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
FABF01 & Über 40 noch solo ist nicht witzig\\
			 & Over forty \& single is not funny\\
\hline
FABF08 & Ich will nicht grübeln, wie scharf die Lehrer mal waren\\
			 & I will not speculate on how hot teacher used to be\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 16}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
FABF22 & 'nen toten Waschbären 'rumschubsen ist keine wissenschaftliche Untersuchung\\
			 & Poking a dead racoon is not research\\
\hline
GABF05 & Bier im Milchkarton ist keine Milch\\
			 & Beer in a milk carton is not milk.\\
\hline
GABF15 & Ein Popel ist kein Lesezeichen\\
			 & A booger is not a bookmark\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 17}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
GABF18 & Macht irgendein Kind das überhaupt noch?\\
 			 & Does any kid still do this anymore?\\
\hline
HABF03 & Ich bin nicht klüger als der Präsident\\
			 & I am not smarter than the president\\
\hline
HABF04 & Der Lehrer wurde nicht rausgeschmissen -- es beruhte auf Gegenseitigkeit\\
       & Teacher was not dumped -- was mutual\\
\hline
HABF08 & Ich darf keine Hundekacke laminieren\\
       & I will not laminate Dog Doo\footnote{In der Spezialversion lautet der Tafelspruch: I will not eat Things for Money. In dieser Version sieht man den ursprünglichen Couchgag mit reellen Personen nachgestellt.}\\
\hline
HABF09 & Ich darf das Klassenzimmer nicht auf den Kopf stellen\\
			 & I will not flip the Classroom upside down\\
\hline
HABF13 & Ich darf die Handlung des Films nicht vorher verraten\\
	 		 & I will not leake the Plot of the Movie\\
\hline
HABF14 & Je ne parle pas Fran\c{c}ais\footnote{dt.: Ich spreche kein Französisch}\\
			 & Je ne parle pas Fran\c{c}ais\\
\hline
HABF16 & Einen schönen Sommer allerseits\\
			 & Have a great summer, everyone\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 18}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
HABF21 & Wir sind nicht alle nackt unter unserer Kleidung\\
 			 & We are not all naked under our Clothes\\
\hline
JABF01 & Frankenwein ist kein Monster\\
			 & Frankincense is not a Monster\\
\hline
JABF06 & Die globale Erwärmung hat meine Hausaufgaben nicht gefressen\\
			 & Global warming did not eat my homework\\
\hline
JABF12 & Perlen sind keine Austernkotze\\
    	 & Pearls are not Oyster Barf\\
\hline
JABF13 & Ich werde mich nicht darüber informieren, was ein Lehrer verdient\\
			 & I will not look up what Teacher makes\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 19}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
JABF17 & Die Pilger waren keine illegalen Einwanderer\\
       & The Pilgrims were not illegal Aliens\\
\hline
JABF18 & Das Wall Street Journal ist besser denn je\\
			 & The Wall Street Journal is better than ever\\
\hline
JABF19 & Ich bin keine beim \glqq Staatliche-Einlagen-Versicherungsfond\grqq\ versicherte Bank\\
       & I am not an FDIC-insured Bank\\
\hline
JABF20 & Ich werde keine 20 Jahre warten, um wieder einen Film zu machen\\
			 & I will not wait 20 Years to make another Movie\\
\hline
JABF22 & So was wie einen iPoddy gibt es nicht!\\
       & There is no such thing as an iPoddy!\\
\hline
KABF02 & Die Hauptstadt von Montana ist nicht \glqq Hannah\grqq \\
       & The Capital of Montana is not \glqq Hannah\grqq \\
\hline
KABF03 & Die Lehrerin hat nicht zu viel für ihre Eigentumswohnung gezahlt\\
       & Teacher did not pay too much for her condo\\
\hline
KABF06 & Die Lehrerin ist fett und nicht schwanger\\
			 & The Art Teacher is fat, not pregnant\\
\hline
KABF10 & Ein Mensch ist ein Mensch, egal wie Ralph er ist\\
			 & A person's a person, no matter how Ralph\\
\hline
KABF12 & Diese Bestrafung ist nicht mittelalterlich\\
       & This punishment is not medieval\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 20}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
KABF14 & Es gibt keinen Monat namens \glqq Rocktober\grqq \\
	   & There's no such month as \grqq Rocktober\grqq \\ 
\hline
KABF15 & Die Diät der Lehrerin funktioniert \underline{doch}\\
       & Teacher's Diet \underline{is} Working \\
\hline
KABF18 & Ich habe nicht gesehen, wie der Lehrer Benzin abgesaugt hat\\
       & I did not see teacher siphoning gas\\
\hline
KABF20 & Der Wohlstand wartet nur um die Ecke \\
       & Prosperity is just around the corner\\
       & Ich werde die Tafel nicht mit nach Hause bringen (Couchgag)\\
       & I will not bring the chalkboard home (Couchgag) \\
\hline
KABF21 & Jesus ist nicht sauer, dass sein Geburtstag an Weihnachten ist\\
       & Jesus is not mad his birthday is on Christmas\\
\hline
KABF22 & Ich werde keine wasserfeste Tinte an der Tafel verwenden\\
       & I will not use permanent ink on the chalkboard\\
\hline
LABF01 & HDTV ist jeden Cent wert\\
			 & HDTV is worth every Cent \\
\hline
LABF02 & \glqq Basketballfieber\grqq\ ist kein Grund nicht in die Schule zu gehen \\
			 & \grqq March Madness\grqq\ is not an excuse for missing school \\
\hline
LABF03 & Ich werde keinen Spaß mit Lernspielzeugen haben\\
       & I will not have fun with educational toys \\
\hline
LABF05 & Mein Sparschwein erhält nichts vom Finanzmarktstabilisierungsfond \\
       & My piggy bank is not entitled to TARP funds \\
\hline
LABF07 & Ich werde mich nicht über das veraltete Handy des Lehrers lustig machen \\
			 & I will not mock teacher's outdated cell phone \\
\hline
LABF08 & Ich werde keine Chili-Sauce in die \glqq Erste-Hilfe Puppe\grqq\ füllen\\
       & I will not put hot sauce in the CPR dummy\\
\hline
LABF11 & Vierblättrige Kleeblätter sind keine mutierten Freaks\\
       & Four-leaf clovers are not mutant freaks\\
\hline
LABF12 & Es heißt \glqq Facebook\grqq, nicht \glqq Arschbook\grqq \\
		   & It's \grqq Facebook\grqq , not \grqq Assbook\grqq \\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 21}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
LABF13 & Der Klassenhamster schläft nicht einfach nur \\
			 & The class hamster isn't just sleeping \\
\hline
LABF15 & Strafarbeit ist keine Folter\\
			 & Chalkboarding is not torture\\
\hline
LABF16 & Ich bin nicht allergisch gegen schriftliche Division\\
			 & I am not allergic to long division\\
\hline 
LABF17 & Ich stehe nicht auf meine Mom \\
			 & I do not have the hots for my mom \\
\hline
LABF18 & Halloween ist nicht so geil wie Thanksgiving \\
			 & Halloween doesn't kick Thanksgivings ass \\
\hline 
LABF19 & Lehrergewerkschaften machen dieses Land nicht kaputt\\
			 & Teachers' unions are not ruining this country\\
\hline
LABF20 & Die Welt endet vielleicht 2012, aber diese Serie nicht \\
			 & The world may end in 2012, but this show won't\\
\hline
MABF07 & Der Zweite Weltkrieg könnte den Ersten nicht platt machen.\\
			 & World War II could not beat up World War I\\
\hline
MABF08 & Hot Dogs sind keine Lesezeichen. \\
			 & Hot dogs are not bookmarks\\
\hline
MABF09 & Das zählt als Sport- und Kunststunde.\\
			 & This counts as gym and art class\\
\hline
MABF11 & Batman ist nicht \glqq Nichts ohne seinen Bat-Gürtel\grqq \\
			 & Batman is not \grqq Nothing without his utiliy belt\grqq \\
\hline
MABF13 & Dass ich mein Gemüse esse, ist kein Muttertagsgeschenk \\
       & Eating my vegetables is not a Mother's Day present \\
\hline
MABF14 & Je ne suis pas français\\
			 & Je ne suis pas français\footnote{Alternativ: South Park -- we'd stand beside you if we weren't so scared}\\
\hline
MABF15 & \glqq Lost\grqq\ ist vorbei. Der Hund hat alles geträumt. Schaut uns!\\
       & End of \grqq Lost\grqq : it was all the dog's dream. Watch us.\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 22}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
MABF17 & Ich habe nicht gesehen, wie die Lehrerin Sozialhilfe beantragt hat\\
       & I did not see the teacher applying for welfare\\
\hline
MABF18 & Ich darf nicht alle Wände beschmieren\\
       & I must not write all over the walls\\
\hline
MABF19 & Zuckerstangen sind keine Elfenknochen\\
       & Candy Canes are not Elf Bones\\
\hline
MABF21 & Ich habe im Unterricht nicht geschlafen, um Leonardo DiCaprio zu helfen. \\
       & When I slept in class, it was not to help Leo DiCaprio.\\
\hline
NABF02 & \glqq Thanksgiving mit Charlie Brown\grqq\ ist genauso gut wie \glqq Weihnachten mit Charlie Brown\grqq \\
       & \grqq A Charlie Brown Thanksgiving\grqq\ is as good as \grqq A Charlie Brown Christmas\grqq\\
\hline
NABF03 & Januar ist nicht der Bartgeschichtsmonat\\
       & January is not Bart History Month\\
\hline
NABF05 & Prince ist nicht der Sohn von Martin Luther King\\
       & Prince is not the Son of Martin Luther King\\
\hline
NABF06 & Ich werde keine Witze über den Schniepel von Amor machen\\
       & I will not make Fun of Cupid's Dink\\
\hline
NABF08 & Ich bin nicht wegen eines Spuckebällchen-Stipendiums hier\\
       & I'm not here on a Spitball Scholarship\\
\hline
NABF09 & Energiesparen ist kein gescheitertes Investmentmodell\\
       & \grqq Daylight Savings\grqq\ is not failed Bank\\
\hline
NABF10 & Ich werde mich nicht über die Basketballkenntnisse meiner Lehrerin lustig machen\\
       & I Will Not Ridicule Teacher's Final Four Bracket\\
\hline
NABF13 & Ich verdiene kein Muttertagsgeschenk, nur weil ich die Mutter aller Arschgeigen bin \\
       & I do not deserve a moter's day gift for beeing \grqq one badass mother\grqq \\
\hline
NABF14 & Man sollte Meerschweinchen nicht als Versuchskaninchen benutzen\\
       & Guinea pigs should not be used as \grqq Guinea Pigs\grqq \\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 23}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
NABF17 & Es ist nicht zu früh, um über die Wahl 2016 zu spekulieren\\
       & It's not too early to speculate about the 2016 election\\
\hline
NABF18 & Kantinentabbletts sind keine Rodelschlitten\\
       & Cafeteria trays are not toboggans\\
\hline
NABF21 & Wir haben den 6. November, warum zeigen wir keine Halloweenfolge?\\
       & It's November 6th -- How come we're not airing a Halloween show?\\
\hline
PABF02 & Ausschuss ist kein schmutziges Wort\\
       & \grqq Caucus\grqq\ is not a dirty word\\
\hline
PABF03 & Tim und Struppi sind nicht Schlimm und Juppi\\
       & Tintin did not sucksuck\\
\hline
PABF04 & Wir brauchen keine Erziehung nicht\\
       & We \underline{do} need no education\\
\hline
PABF05 & Es wurde nie eine Verbindung zwischen Rosinen und Popeln nachgewiesen\\
       & There's no proven link between raisins and boogers\\
\hline
PABF06 & Ich werde keine Zuckerherzen mit Froschherzen vertauschen\\
       & I will not replace a candy heart with a frog's heart\\
\hline
PABF07 & Bart hat sich einen freien Tag verdient\\
       & Bart's earned a day off\footnote{geschrieben von Milhouse}\\
\hline
PABF11 & Die Lehrerin muss keine Hässligkeitssteuer zahlen\\
       & The true location of Springfield is in any state but yours\\
       & Teacher does not have to pay an \grqq Ugly Tax\grqq \footnote{Online-Version} \\
\hline
PABF15 & Ruf' Deine Mutter in der Werbepause an\\
       & Call your mother during the commercials\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 24}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
PABF16 & Ich akzeptiere das Wahlergebnis erst, wenn die Republikaner es mir erlauben.\\
       & I will not concede the election till Karl Rove gives me permission \\
\hline
PABF19 & Ich möchte staatliche Unabhängigkeit, weiß aber nicht, in welchem Staat ich bin.\\
       & I want to secede but don't know which state I'm in \\
\hline
PABF21 & Ich werde nach dem Labor Day kein weiß mehr tragen.\\
       & I will not wear white after Labor Day\\
\hline
PABF21 & Noch 20 Tage Ladendiebstahl bis Weihnachten.\\
       & 20 more shoplifting day till Christmas\\
\hline
RABF02 & Die Lehrerin ist in den Ferien nicht fett geworden.\\
       & Teacher did not get fat over the holidays\\
\hline
RABF03 & Ich werde mich ab jetzt bei der Oscar-Verleihung an die Regeln halten.\\
       & I will obey Oscar\textsuperscript{\textregistered} campaign rules from now on\\
\hline
RABF05 & Ich werde nicht als Klo vom Rektor twittern.\\
       & I will not tweet as the principal's toilet\\
\hline
RABF07 & Ich wurde nicht für das beste gesprochene Schimpfwort nominiert.\\
       & I was not nominated for \grqq Best Spoken Swear Word\grqq \\
\hline
RABF09 & Es tut mir leid, dass ich die Tafel kaputt gemacht habe.\\
       & I'm sorry I broke the blackboard\\
\hline
RABF10 & Die letzten Worte von Jesus waren nicht: \glqq Gott sei Dank ist es Freitag\grqq .\\
       & Jesus's last words were not \grqq TGIF\grqq \\
\hline
RABF12 & Diese Schule bricht nicht auseinander.\\
       & This school is not falling apart\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 25}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
RABF16 & Was Du heute kannst besorgen, das verschiebe nicht auf morgen\\
       & All work and no play makes Jack a dull boy\\
\hline
RABF18 & Sie werden uns wirklich fehlen Mrs. K.\\
       & We'll really miss you Mrs. K.\\
\hline
RABF19 & Nach dem Rocktober kommt nicht der Klovember\\
       & Rocktober is not followed by Blowvember\\
\hline
RABF20 & Nach 25 Jahren fällt ihnen immer noch keine neue Bestrafung ein.\\
       & 25 Years and they can't come up with a new punishment\\
\hline
RABF22 & In meiner Schule ist niemals spielfrei.\\
       & My school schedule does not include a bye week\\
\hline
SABF01 & Ich werde meine Lehrer nicht als Rentiere beschimpfen.\\
       & I will not call my teacher \grqq Prancer\grqq\ and \grqq Vixen\grqq\\
\hline
SABF03 & Wenn Du Deine Weihnachtsgeschenke bis jetzt nicht kaputt gemacht hast, strengst Du Dich nicht an.\\
       & If you haven't broken your Christmas presents yet, you're not trying\\
\hline
SABF04 & Ich werde aufhören zu fragen, wann der Weihnachtsmann aufs Klo geht.\\
       & I will stop asking when Santa goes to the bathroom\\
\hline
SABF09 & Mein Dad ist schon besoffen für den St. Patrick's Day.\\
       & My dad's already drunk for St. Patrick's\\
\hline
SABF14 & Man darf am 27. April keine Aprilscherze machen.\\
       & April showers do not bring Matt Lauers\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 26}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
SABF20 & Spoiler-Alarm: Leider stirbt mein Dad nicht.\\
       & Spoiler Alert:  Unfortunately, my dad doesn't die\\
\hline
TABF03 & Rentierfleisch schmeckt nicht wie Hühnchen.\\
       & Reindeer meat does not taste like chicken\\
\hline
TABF05 & Schneemänner haben keine Karottenpenisse.\\
       & Snowmen don't have carrot penises\\
\hline
TABF07 & Pixel-Kunst ist keine echte Kunst.\\
       & Pixel art is not real art\\
\hline
TABF12 & Ich werde meine Schwester nicht dafür bezahlen, dass Sie meine Strafaufgabe macht.\\
       & I will not pay my sister to do my punishment\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 27}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
VABF07 & Schokoherzen fallen nicht aus dem Hintern von Amor.\\
       & Hershey Kisses do not drop from Cupid's butt.\\
\hline
VABF10 & Wenn Villanova nicht gewinnt, verlieren wir Alles.\\
       & If Villanova doesn't win, we lose everything.\\
\hline
VABF11 & Verliere nie eine Wette gegen Bart Simpson.\\
       & Never lose a bet to Bart Simpson\\
\hline
VABF12 & Dad schwört, dass er seine Steuererklärung bald abgibt.\\
       & Dad swears he'll get his taxes in soon\\
\hline
VABF14 & Schmutzige Klamotten sind kein Muttertagsgeschenk.\\
       & Dirty clothes are not a Mother's Day gift\\
\hline
VABF15 & Milhouse lebt nicht unterhalb der Pubertätsgrenze.\\
       & Millhouse does not live below the puberty line\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 28}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
VABF18 & Ich werde nicht mehr 50\% der Einschaltquote verlieren, wenn vor mir Football läuft.\\
       & I will stop losing 50\% of my NFL lead-in.\\
\hline
VABF19 & Rechts sein heißt nicht, Recht haben.\\
       & Being right sucks\\
\hline
VABF20 & Langsam bekomme ich eine Sehenscheidenentzündung.\\
       & This arm needs Tommy John surgery.\\
\hline
VABF21 & Die erste Folge der zweiten 600.\\
       & The first episode of the second 600.\\
\hline
WABF01 & Ich werde alle 600 Folgen kucken, ohne zu schalfen.\\
       & I will watch all 600 episodes without sleeping\\
\hline
WABF07 & Wenn wir Alles so gut vorhersagen können, warum hat mein Dad auf Atlanta gewettet?\\
       & If we're so good at predicting, how come my Dad bet on Atlanta?\\
\hline
WABF09 & Wir sind das einzige Haus, in dem der Weihnachtsbaum nocht steht.\\
       & We're the only house where the Christmas tree is still up.\\
\hline
WABF11 & Lernen ist keine Aneignung von Nerd-Kultur.\\
       & Studying is not \grqq appropriating nerd culture\grqq .\\
\hline
WABF15 & Danke für 28 tolle Jahre\dots\ Taylor Switft.\\
       & Thank you for 28 great years\dots\ Taylor Swift.\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 29}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
WABF16 & Es ist unfair, einen Präsidenten nach seinen ersten 300 Tagen zu beurteilen.\\
       & It's unfair to judge a president on his first 300 days.\\
\hline
WABF19 & Hooligan ist kein Beruf.\\
       & Hooligan is not a profession\\
\hline
WABF20 & Ich werde meinen Vertrauenslehrer nicht fragen, warum er keinen besseren Job bekommen hat.\\
       & I will not ask my guidance counselor why he couldn't get a better job\\
\hline
WABF21 & Wir leben nicht in unserem eigenen Pipi.\\
       & We do not live in our own pee\\
\hline
XABF02 & Schneeengel sind keine eingeforenen Penner.\\
       & Snow angels are not frozen hobos\\
\hline
XABF04 & Würgen ist keine effektive Erziehungsmaßnahme.\\
       & Strangling is not an effective parenting tool\footnote{Homer schreibt den Tafel-Gag.}\\
\hline
XABF07 & April Showers hatte nichts mit dem Präsidenten.\\
       & April Showers did not date the President\\
\hline
XABF08 & Das ist die letzte Folge -- April, April.\\
       & This is the last episode -- April Fools\footnote{Der Text \glqq April Fools\grqq\ erscheint, nachdem Bart die Tafel gedreht hat.}\\
\hline
XABF11 & Ich werde nicht mit Bart wetten, wer ins Halbfinale kommt.\\
       & I will not bet with Bart on the Final Four\footnote{Von Homer geschrieben.}\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 30}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
YABF01 & Mein vorweihnachtliches Verhalten unterstützt die Kohleindustrie.\\
       & My Pre-Christmas behavior really helps the coal industry\\
\hline
YABF02 & Der Fettsack, der einen Abend im Jahr arbeitet, ist mein Dad.\\
       & The fat man who works one night a year is my dad\\
\hline
YABF03 & Mein guter Vorsatz fürs neue Jahr war es, die Schule zu schmeißen.\\
       & My new year's resolution was to quit school\\
\hline
YABF07 & Chilli-Friten brennen mindestens zweimal.\\
       & Chili fries do not go in like a lamb and out like a lion\\
\hline
YABF11 & Ich bin keine Großmutter.\\
       & I am not a grandmother\\
\hline
YABF12 & Ich werde nicht \glqq bitte prüfen\grqq\ auf Homers Steuererklärung schreiben.\\
       & I will not write \grqq Audit please\grqq\ on Homer's tax return\\
\hline
YABF14 & Ha Ha!\\
       & Haw Haw!\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 31}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
YABF13 & School online\footnote{Es wird keine deutsche Übersetzung genannt.}\\
       & School online\footnote{Der Text ist auf der Tafel zu lesen und im Klassenzimmer befindet sich keine Person.}\\
\hline
ZABF02 & Die Zeitumstellung spart nichts, was man ausgeben kann.\\
       & Daylight savings isn't something I can spend\\
\hline
ZABF04 & Müsige Hände sind das Werkzeug des Teufels.\\
       & Idle hands are the Devil's tools\footnote{Todd schreibt beidhändig}\\
\hline
ZABF05 & Die Lehrerin war an Silvester freiwillig zu Hause.\\
       & Teacher spent new year's eve at home by choice\\
\hline
ZABF11 & Bart ist bei einem Arzttermin.\\
       & Bart is at a Doctor's appointment\footnote{Geschrieben von Lisa}\\
\hline
ZABF12 & Wie hat er mich nur dazu gekriegt, das zu tun?\\
       & How did the boy get me to do this?\footnote{Homer schreibt, während Bart ihnm zusieht.}\\
\hline
ZABF13 & Ich werde den Rektor nicht mehr darin erinnern, dass ich später ins Bett muss als er.\\
       & I will stop reminding the principal I have a later bedtime than he does.\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 32}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
QABF01 & Ich werde kein Abführmittel in die Weihnachtskekse machen.\\
       & I will not put laxatives in Santa's cookies\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 33}
Diese Staffel enthält keine Tafelanschriebe.

\subsection{Staffel 34}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
QABF13 & Ich werde nicht versuchen, 750 Figuren in den Vorspann zu stopfen.\\
       & I will not try to cram 750 characters into the opening credits\dots\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 35}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{10cm}|}}
\hline
 & \\
       & \\
\hline
\end{longtable}

\section{Gaststars}
Die Gaststars wurden der Quelle \cite{SpringfieldAt} entnommen.

\subsection{Staffel 1}\label{GaststarsStaffel1}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
7G01 & Penny Marshall & Ms. Botz\\
     & Christopher Collins & TV-Moderator\\
     & June Foray & Vorzimmerdame\\
     & Paul Willson & Florist\\
\hline
7G06 & Ron Taylor & Zahnfleischbluter Murphy\\
		 & Susan Blu & Howie\\
		 & Miriam Flynn & Miss Barr\\
\hline
7G09 & Albert Brooks & Cowboy Bob\\
\hline
7G10 & Sam McMurray & Gulliver Dark\\
\hline
7G11 & Albert Brooks & Jacques\\
\hline
7G12 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
\hline
7G13 &  Christian Coffinet & Gendarme\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 2}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
7F02 & Harvey Fierstein & Karl\\
\hline
7F04 & James Earl Jones & Mann von der Umzugsfirma\\
     & James Earl Jones & Serak\\
		 & James Earl Jones & Erzähler\\
\hline
7F05 & Tony Bennett & als er selbst\\
		 & Tom Poston & Capital-City-Knalltüte\\
		 & Daryl L. Coley & Zahnfleischbluter Murphy\\
		 & Ken Levine & Dan Horde\\
		 & Ken Levine & Dan Glass\\
\hline
7F07 & Greg Berg & Rory\\
\hline
7F09 & Alex Rocco & Roger Myers, Jr.\\
\hline
7F10 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
		 & Doris Grau & Della\\
\hline
7F11 & Larry King & als er selbst\\
		 & George Takei & Akira\\
		 & Sab Shimono & Chefkoch\\
		 & Joey Miyashima & Toshiro\\
		 & Diana Tanaka & Hostesse\\ 
\hline
7F12 & Jon Lovitz & Artie Ziff\\
		 & Jon Lovitz & Mr. Seckofsky\\
\hline
7F13 & Phil Hartman & Moses\\
		 & Phil Hartman & Kabelmann\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
7F14 & Tracey Ullman & Emily Winthrop\\
\hline
7F16 & Danny DeVito & Herb Powell\\
\hline
7F17 & Audrey Meadows & Bea Simmons\\
		 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
		 & Phil Hartman & Plato\\
\hline
7F18 & Jon Lovitz & Professor Lombardo\\
		 & Jon Lovitz & Donutlieferant\\
		 & Ringo Starr & als er selbst\\
\hline
7F19 & Sam Etic\footnote{Dustin Hoffman} & Mr. Bergstrom\\
\hline
7F21 & Cloris Leachman & Mrs. Glick\\
		 & Daniel Stern & Erzähler (erwachsene Stimme von Bart)\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 3}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
7F24 & John Jay Smith\footnote{in Wirklichkeit Michael Jackson} & Leon Kompowsky\\
     & Kipp Lennon & Leon Kompowsky (Gesang)\\
\hline
8F01 & Jo Ann Harris & Truong Van Dinh\\
		 & Lona Williams & Mädchen aus Minnesota\\
\hline
8F03 & Neil Patrick Harris & als er selbst\\
		 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
8F04 & Earvin \glqq Magic\grqq\ Johnson & als er selbst\\
		 & Chick Hearn & als er selbst\\
		 & Jon Lovitz & Aristotie Amadopolis\\
		 & Jon Lovitz & Mr. Deveraux\\
\hline
8F05 & Jackie Mason & Rabbi Krustofski\\
		 & Doris Grau & Bedienung\\
\hline
8F06 & Doris Grau & Küchenhilfe Doris\\
\hline
8F07 & Larry McKay & Fernsehansager\\
\hline
8F08 & Steven Tyler & als er selbst\\
		 & Joe Perry & als er selbst\\
		 & Joey Kramer & als er selbst\\
		 & Brad Whitford & als er selbst\\
		 & Tom Hamilton & als er selbst\\
		 & Jo Ann Harris & Collette, die Kellnerin\\
\hline
8F09 & Phil Hartman & Horst\\
		 & Phil Hartman & Börsenmakler\\
\hline
8F10 & Doris Grau & Rezeptionistin\\
\hline
8F11 & Sting & als er selbst\\
\hline
8F12 & Phil Hartman & Smooth Jimmy Apollo\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
8F13 & Darryl Strawberry & als er selbst\\
		 & Ken Griffey, Jr. & als er selbst\\
		 & Steve Sax & als er selbst\\
		 & Roger Clemens & als er selbst\\
		 & Jose Canseco & als er selbst\\
		 & Don Mattingly & als er selbst\\
		 & Ozzie Smith & als er selbst\\
		 & Wade Boggs & als er selbst\\
		 & Mike Scioscia & als er selbst\\
		 & Terry Cashman & als er selbst\\
\hline
8F15 & Steve Allen & als er selbst\\
\hline
8F19 & Beverly D'Angelo & Lurleen Lumpkin\\
\hline
8F20 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
\hline
8F21 & Christopher Guest & Nigel Tufnel\\
		 & Michael McKean & David St. Hubbins\\
		 & Harry Shearer & Derek Smalls\\
\hline
8F22 &  Kimmy Robertson & Samantha Stanky\\
		 &  Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
8F23 & Danny DeVito & Herbert Powell\\
		 & Joe Frazier & als er selbst\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 4}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
8F18 & Jon Lovitz & Llewellyn Sinclair\\
     & Lona Williams & Debra Jo Smallwood\\
     & Phil Hartman & Troy McClure\\
     & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
9F02 & Bob Hope & als er selbst\\
		 & Lona Williams & Amber Dempsey\\
\hline
9F05 & Tom Jones & als er selbst\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
		 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
9F06 & Pamela Reed & Ruth Powers\\
		 & Sara Gilbert & Laura Powers\\
		 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
9F07 & Linda Ronstadt & als sie selbst\\
		 & Adam West & als er selbst\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
9F08 & Elizabeth Taylor & Maggie\\
\hline
9F10 & Leonard Nimoy & als er selbst\\
		 & Phil Hartman & Lyle Lanley\\
		 & Doris Grau & Lurleen Lumpkin\\
\hline
9F11 & Phil Hartman & Troy McClure\\
		 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
9F12 & Phil Hartman & Tom\\
		 & Phil Hartman & Mr. Muntz\\
		 & Phil Hartman & als er selbst\\
		 & Tress MacNeille & Pepi\\
\hline
9F13 & Michael Carrington & Ansager\\
		 & Michael Carrington & Rex\\
\hline
9F14 & Phil Hartman & Troy McClure\\
		 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
9F15 & Dr. Joyce Brothers & als sie selbst\\
\hline
9F16 & Brooke Shields & als sie selbst\\
		 & Alex Rocco & Roger Myers, Jr.\\
\hline
9F18 & Barry White & als er selbst\\
\hline
9F19 & Hugh Hefner & als er selbst\\
		 & Bette Midler & als sie selbst\\
		 & Elizabeth Taylor & als sie selbst\\
		 & Luke Perry & als er selbst\\
		 & Johnny Carson & als er selbst\\
		 & Barry White & als er selbst\\
		 & The Red Hot Chili Peppers & als sie selbst\\
\hline
9F20 & David Crosby & als er selbst\\
		 & Phil Hartman & Kevin McClure\\
		 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 5}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
9F21 & George Harrison & als er selbst\\
		 & David Crosby & als er selbst\\
		 & Dan Jordan & als er selbst\\
		 & Shelby Grimm & als sie selbst\\
		 & George Economou & als er selbst\\
		 & James Campbell & als er selbst\\
\hline
9F22 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
\hline
1F01 & The Ramones & als sie selbst\\
\hline
1F03 & Pamela Reed & Ruth Powers\\
		 & George Fenneman & Erzähler\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
		 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
1F04 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
1F05 & James Brown & als er selbst\\
		 & Albert Brooks & Brad Goodman\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
1F06 & Ernest Borgnine & als er selbst\\
\hline
1F07 & Michelle Pfeiffer & Mindy Simmons\\
		 & Werner Klemperer & Colonel Klink\\
\hline
1F08 & Robert Goulet & als er selbst\\
		 & Gerry Cooney & als er selbst\\
\hline
1F09 & Sam Neill & Molloy\\
\hline
1F10 & James Woods & als er selbst\\
		 & Michael Carrington & Comedian\\
\hline
1F11 & Conan O'Brian & als er selbst\\
\hline
1F12 & Kathleen Turner & Stacy Lovelle\\
\hline
1F13 & Buzz Aldrin & als er selbst\\
		 & James Taylor & als er selbst\\
\hline
1F16 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
1F20 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
1F21 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 6}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
1F17 & Winona Ryder & Allison Taylor\\
\hline
2F02 & Larry King & als er selbst\\
		 & Dr. Demento & als er selbst\\
		 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\ 
		 & Henry Corden & Fred Feuerstein\\
\hline
2F03 & James Earl Jones & Maggie\\
\hline
2F04 & Meryl Streep & Jessica Lovejoy\\
\hline
2F06 & Dennis Franz & als er selbst\\
\hline
2F08 & Anne Bancroft & Dr. Zweig\\
		 & Ted Danson & Sam Malone\\
		 & Woody Harrelson & Woody Boyd\\
		 & Rhea Pearlman & Carla Tortelli\\
		 & John Ratzenberger & Cliff Clavin\\
		 & George Wendt & Norm Peterson\\
\hline
2F09 & Patrick Stewart & Nummer Eins\\
\hline
2F12 & Dick Cavett & als er selbst\\
		 & Johnny Unitas & als er selbst\\
		 & Joe Mantegna & Fat Tony\\ 
\hline
2F13 & Phil Hartman & Evan Conover\\
\hline
2F14 & Susan Sarandon & Ballettlehrerin\\
		 & Mel Brooks & als er selbst\\
\hline
2F15 & Mandy Patinkin & Hugh Parkfield\\
\hline
2F16 & Tito Puente & als er selbst\\
\hline
2F21 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
2F31 & Jon Lovitz & Jay Sherman\\
		 & Phil Hartman & Charlton Heston\\
		 & Phil Hartman & Judas Ben-Hur\\
		 & Maurice LaMarche & George C. Scott\\
\hline
2F32 & Steve Allen & als er selbst\\
		 & Ron Taylor & Zahnfleischbluter Murphy\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 7}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
2F17 & Mickey Rooney & als er selbst\\
		 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
		 & Doris Grau & Küchenhilfe Doris\\
\hline
2F20 & Tito Puente & als er selbst\\
\hline
3F01 & Joan Kenley & Telefonstimme\\
\hline
3F03 & Paul McCartney & als er selbst\\
		 & Linda McCartney & als sie selbst\\
		 & Doris Grau & Küchenhilfe Doris\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
3F04 & Paul Anka & als er selbst\\
		 & Dennis Bailey & Mann auf Straße\\
		 & Ron Brooks & Mann auf Straße\\
		 & Trish Doolan & Frau auf Straße\\
		 & Marsha Waterbury & Frau auf Straße\\
\hline
3F05 & Joan Kenley & Telefonstimme\\
\hline
3F06 & Glenn Close & Mutter Simpson\\
		 & Harry Morgan & Bill Gannon\\
\hline
3F07 & Lawrence Tierney & Detective Don Brodka\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
3F08 & R. Lee Ermey & Colonel Leslie \glqq Hap\grqq\ Hapablap\\
  	 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
\hline
3F11 & Tom Kite & als er selbst\\
\hline
3F12 & Bob Newhart & als er selbst\\
	   & Phil Hartman & Troy McClure\\
	   & Tress MacNeille & Mrs. Glick\\
\hline
3F13 & Donald Sutherland & Hollis Hurlblut\\
\hline
3F15 & Jeff Goldblum & MacArthur Parker\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
		 & Phil Hartman & Fat Tony\\
\hline
3F16 & Kirk Douglas & Chester J. Lampwick\\
		 & Alex Rocco & Roger Myers, Jr.\\
		 & Suzanne Somers & als sie selbst\\
		 & Jack Sheldon & \glqq The Amendment\grqq \\
		 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
3F17 & Jim Lau & Hong Kong Doktor\\
\hline
3F18 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
		 & Phil Hartman & Chefarzt\\
\hline
3F20 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
3F21 & Sonic Youth & als sie selbst\\
		 & Peter Frampton & als er selbst\\
		 & Smashing Pumpkins & als sie selbst\\
		 & Cypress Hill & als sie selbst\\
		 & Billy Corgan & als er selbst\\
\hline
3F22 & Christina Ricci & als Erin\\
\hline
3F31 & Glenn Close & Mutter Simpson\\
		 & Buzz Aldrin & als er selbst\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 8}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
3F23 & Albert Brooks & Hank Scorpio\\
\hline
3F24 & Johnny Cash & Kojote\\
\hline
4F02 & Phil Hartman & Bill Clinton\\
\hline
4F03 & Paul Winfield & Lucius Sweet\\
		 & Michael Buffer & als er selbst\\ 
		 & Sally Stevens & Sängerin\\
\hline
4F05 & Rodney Dangerfield & Larry Burns\\
\hline
4F08 & Jack Lemmon & Frank Ormand\\
		 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
4F11 & John Waters & John\\
\hline
4F12 & Alex Rocco & Roger Myers, Jr.\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
4F14 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
		 & David Hyde Pierce & Cecil Terwilliger\\
\hline
4F15 & Dave Thomas & Rex Banner\\
		 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
4F17 & Bret Hart & als er selbst\\
\hline
4F18 & Sab Shimono & Mr. Sparkle\\
\hline
4F20 & Tim Conway & als er selbst\\
		 & Gallard Sartain & Big Daddy\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
4F21 & Willem Dafoe & Kommandant\\
\hline
3G01 & Leonard Nimoy & als er selbst\\
		 & David Duchovny & Fox Mulder\\
		 & Gillian Anderson & Dana Scully\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 9}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
4F22 & Joan Kenley & Telefonstimme\\
\hline
4F23 & Martin Sheen & Sergeant Seymour Skinner\\
\hline
4F24 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
3G02 & Fyvush Finkel & \glqq Krusty der Clown\grqq \\
\hline
3G04 & Rod Steiger & Captain Tenille\\
		 & Bob Denver & als er selbst\\
		 & Michael Carrington & Ausbilder\\
\hline
5F03 & Joe Namath & als er selbst\\
		 & Roy Firestone & als er selbst\\
		 & Mike Judge & Hank Hill\\
\hline
5F04 & Andrea Martin & Apus Mutter\\
		 & Jan Hooks & Manjula\\
\hline
5F05 & Stephen Jay Gould & als er selbst\\
		 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
5F06 & Phil Hartman & Lionel Hutz\\
\hline
5F07 & Alex Trebek & als er selbst\\
\hline
5F08 & Jim Varney & Cooder\\
\hline
5F09 & Steve Martin & Ray Patterson\\
		 & Bono\footnote{Bei Bono, The Edge, Adam Clayton und Larry Mullen Jr. handelt es sich um U2.} & als er selbst\\
		 & The Edge & als er selbst\\
		 & Adam Clayton & als er selbst\\
		 & Larry Mullen Jr. & als er selbst\\
		 & Susie Smith & kahlköpfige Frau\\
\hline
5F10 & Jay Leno & als er selbst\\
		 & Janeane Garofalo & als sie selbst\\
		 & Steven Wright & als er selbst\\
		 & Bobcat Goldthwait & als er selbst\\
		 & Bruce Baum & als er selbst\\
		 & Hank Williams, Jr. & als er selbst\\
\hline
5F11 & James Earl Jones & Erzähler\\
		 & Jack Ong & chinesischer Fischer\\
		 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
5F12 & Helen Hunt & Renée\\
\hline
5F13 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
5F14 & Paul Winfield & Lucius Sweet\\
\hline
5F16 & Brendan Fraser & Brad\\
		 & Steven Weber & Neil\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 10}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
5F19 & Alec Baldwin & als er selbst\\
		 & Ron Howard & als er selbst\\
		 & Kim Basinger & als sie selbst\\
		 & Brian Grazer & als er selbst\\
\hline
5F20 & Lisa Kudrow & Alex Whitney\\
\hline
5F21 & William Daniels & K.I.T.T.\\
\hline
5F22 & Phil Hartman & Troy McClure\\
\hline
AABF01 & Ed McMahon & als er selbst\\
			 & Regis Philbin & als er selbst\\
			 & Kathie Lee Gifford & als sie selbst\\
			 & Jerry Springer & als er selbst\\
			 & Robert Englund & Freddy Krüger\\
\hline
AABF02 & Martin Mull & Seth\\
			 & George Carlin & Munchie\\
\hline
AABF05 & Mark Hamill & als er selbst\\
			 & Mark Hamill & Leavelle\\
			 & Mark Hamill & Theaterbesitzer\\
			 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
			 & Dick Tufeld & Roboter aus \glqq Lost in Space\grqq \\
\hline
AABF06 & Graeme Edge\footnote{Bei den Vieren handelt es sich um Musiker der Band \glqq The Moody Blues\grqq .} & als er selbst\\
 			 & Justin Hayward & als er selbst\\
 			 & John Lodge & als er selbst\\ 
 			 & Ray Thomas & als er selbst\\ 
\hline
AABF07 & Cyndi Lauper & als sie selbst\\
\hline
AABF08 & Troy Aikman  & als er selbst\\
			 & Roosevelt Grier & als sie selbst\\
			 & John Madden II & als er selbst\\
			 & Dan Marino & als er selbst\\
			 & Rupert Murdoch & als er selbst\\
			 & Dolly Parton & als sie selbst\\
			 & Pat Summerall & als er selbst\\
			 & Fred Willard & Wally Kogen\\
\hline
AABF09 & Ed Begley, Jr. & als er selbst\\
\hline
AABF10 & Hank Williams Jr. & Canyonero-Jingle Sänger\\
		   & John Kassir & Possum\\
\hline
AABF11 & Elton John & als er selbst\\
			 & Jan Hooks & Manjula\\
\hline
AABF15 & Isabella Rossellini & Astrid Weller\\
			 & Jasper Johns & als er selbst\\
\hline
AABF16 & Jack La Lanne & als er selbst\\
\hline
AABF17 & Michael McKean & Jerry Rude\\
\hline
AABF18 & Stephen Hawking & als er selbst\\
\hline
AABF19 & George Takei & Wink\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 11}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
AABF19 & B-52's & als sie selbst\\
\hline
AABF21 & Ed Asner & Herausgeber des \glqq Springfield Shopper\grqq \\
\hline
AABF22 & Mark McGwire & als er selbst\\
\hline
AABF23 & Mel Gibson & als er selbst\\
			 & Jack Burns & Edward Christian\\
\hline
BABF01 & Lucy Lawless & als sie selbst\\
			 & Dick Clark & als er selbst\\
			 & Tom Arnold & als er selbst\\
			 & Frank Welker & als er selbst\\
\hline
BABF02 & Ron Howard & als er selbst\\
			 & Penn Jillette & als er selbst\\
			 & Teller & als er selbst\\
			 & Nancy O'Dell & als sie selbst\\
			 & Patrick O'Brien & als er selbst\\
\hline
BABF03 & Jan Hooks & Manjula\\
			 & Garry Marshall & Larry Kidkill\\
			 & Butch Patrick & als er selbst\\
\hline
BABF04 & Elwood Edwards & virtueller Doktor\\
\hline
BABF05 & John Goodman & Meathook\\
			 & Henry Winkler & Ramrod\\
			 & NRBQ & als sie selbst\\
			 & Jay North & als er selbst\\
\hline
BABF06 & Don Cheadle & Bruder Faith\\
			 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
BABF07 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
			 & Tim Robbins & Jim Hope\\
			 & Gary Coleman & als er selbst\\
\hline
BABF08 & Britney Spears & als sie selbst\\
\hline
BABF09 & Randy Bachman\footnote{Randy Bachman und Fred Turner sind Musiker der Band B.T.O (Bachman Turner Overdrive).} & als er selbst\\
			 & Fred Turner & als er selbst\\
			 & Jim Cummings & Dunkin\\
\hline
BABF10 & Shawn Colvin & Rachel Jordan\\
\hline
BABF11 & Betty White & als sie selbst\\
\hline
BABF16 & Robert Evans & als er selbst\\
			 & Kid Rock & als er selbst\\
			 & Joe C. & als er selbst\\
			 & Diedrich Bader & Polizist\\
\hline
BABF18 & Parker Posey & Becky\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 12}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
BABF17 & Drew Barrymore & Sophie\\
			 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
			 & Stephen King & als er selbst\\
			 & Jay Mohr & Christopher Walken\\
			 & Amy Tan & als sie selbst\\
			 & John Updike & als er selbst\\
\hline
BABF20 & Peter Townshend\footnote{Bei Peter Townshend, Roger Daltrey und John Entwistle handelt es sich um die britische Rockband \glqq The Who\grqq .} & als er selbst\\
			 & Roger Daltrey & als er selbst\\
			 & John Entwistle & als er selbst\\
			 & Gary Coleman & als er selbst\\
\hline
BABF21 & Leeza Gibbons & als sie selbst\\
\hline
CABF01 & Joshua Jackson & Jesse Grass\\
\hline
CABF02 & Patrick McGoohan & Number 6\\
\hline
CABF03 & Edward Norton & Devon Bradley\\
			 & Robby Krieger & als er selbst\\
\hline
CABF05 & Michael Keaton & Jack Crowley\\
			 & Charles Napier & Warden\\
			 & Bruce Vilanch & als er selbst\\
\hline
CABF07 & Venus Williams & als sie selbst\\
			 & Serena Williams & als sie selbst\\
			 & Andre Agassi & als er selbst\\
			 & Pete Sampras & als er selbst\\
\hline
CABF08 & Tom Savini & als er selbst\\
\hline
CABF09 & Stacy Keach & Howard K. Duff VIII\\
\hline
CABF10 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
			 & Gary Coleman & als er selbst\\
\hline
CABF11 & Kathy Griffin & Francine\\
			 & Jan Hooks & Manjula\\
\hline
CABF12 & Lance Bass\footnote{Bei den fünf Herren handelt es sich um die Popband \glqq 'N Sync\grqq .} & als er selbst\\
		   & J.C. Chasez & als er selbst\\
		   & Joey Fatone & als er selbst\\
		   & Chris Kirkpatrick & als er selbst\\ 
		   & Justin Timberlake & als er selbst\\
\hline
CABF14 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
			 & Frankie Muniz & Thelonius\\
\hline
CABF15 & Shawn Colvin & Rachel Jordan\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 13}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
CABF18 & George Takei & Ober\\
			 & Julia Louis-Dreyfus & Gloria\\
\hline
CABF19 & Pierce Brosnan & Stimme des Ultrahouse 3000\\
			 & Matthew Perry & als er selbst\\
\hline
CABF20 & R.E.M. & als sie selbst\\
			 & Mike Mills & als er selbst\\
\hline
CABF21 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
			 & Paul Newman & als er selbst\\
			 & Judith Owen & als sie selbst\\
\hline
CABF22 & Jane Kaczmarek & Constance Harm\\
			 & Jess Harnell & Charlton Heston\\
\hline
DABF01 & Delroy Lindo & Gabriel (\glqq Engel\grqq )\\
			 & Jane Kaczmarek & Constance Harm\\
\hline 
DABF02 & Richard Gere & als er selbst\\
\hline
DABF03 & Ben Stiller & Garth Motherloving\\
\hline
DABF04 & Jon Lovitz & Artie Ziff\\
\hline
DABF05 & Dana Gould & als er selbst\\
\hline
DABF06 & Reese Whiterspoon & Greta Wolfcastle\\
			 & Wolfgang Puck & als er selbst\\
\hline
DABF07 & Dennis Weaver & Buck McCoy\\
\hline
DABF09 & Olympia Dukakis & Zelda \\
			 & Bill Saluga & als er selbst\\
\hline
DABF10 & Mr. Moviefone & als er selbst\\
\hline
DABF11 & Phish & als sie selbst\\
\hline
DABF13 & Stan Lee & als er selbst\\
\hline
DABF14 & Kathie Lee Gifford & Anette \\
    	 & James Lipton & als er selbst\\
\hline
DABF15 & Robert Pinksy & als er selbst\\
\hline
DABF16 & Carmen Electra & als sie selbst\\
			 & Francis Sternhagen & Mrs. Myrna Bellamy\\
\hline
DABF17 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 14}
Die Gaststars wurden überwiegend dieser Seite entnommen \cite{CNET}.
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
DABF18 & Adam West & Batman\\
			 & Burt Ward & Robin\\
			 & Baha Men & als sie selbst \\
			 & Jan Hooks & Manjula\\
\hline
DABF20 & Tony Bennett & als er selbst \\
\hline
DABF21 & Larry Holmes & als er selbst \\
			 & David L. Lander & Squiggy\\
\hline
DABF22 & Mick Jagger & als er selbst\\
			 & Keith Richards & als er selbst\\
			 & Tom Petty & als er selbst\\
			 & Brian Setzer & als er selbst\\
			 & Lenny Kravitz & als er selbst\\
			 & Elvis Costello & als er selbst\\
\hline
EABF01 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
\hline
EABF02 & Little Richard & als er selbst\\
\hline
EABF03 & Elliott Gould & als er selbst \\
\hline
EABF04 & Pamela Reed & Ruth Powers \\
\hline
EABF05 & Blink-182 & als sie selbst\\
			 & Tony Hawk & als er selbst\\
			 & Jane Kaczmarek & Constance Harm\\
\hline
EABF06 & Lisa Leslie & als sie selbst \\
\hline
EABF07 & George Plimpton & als er selbst\\
\hline
EABF08 & James L. Brooks & als er selbst\\
			 & Helen Fielding & als sie selbst\\
			 & Marisa Tomei & Sara Sloane\\
\hline
EABF09 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
EABF11 & Eric Idle & Declan Desmond\\
			 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
EABF12 & Ben Schatz & als er selbst \\
			 & Scott Thompson & Grady \\
			 & Terry W. Greene & Julio \\
			 & \glqq Weird Al\grqq\ Yankovic & als er selbst \\
\hline
EABF13 & David Byrne & als er selbst\\
			 & Andy Serkis & Cleanie \\
			 & Jonathan Taylor Thomas & Luke Stetson \\
\hline
EABF14 & Stacy Keach & Howard K. Duff VII\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 15}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
EABF18 & Glenn Close & Mona J. Simpson\\
\hline
EABF19 & Charles Napier & Grant Connor\\
\hline
EABF20 & Michael Moore & als er selbst\\
\hline
EABF21 & Jennifer Garner & als sie selbst\\
		 	 & Jerry Lewis & Professor John Frink Sr.\\
		 	 & Dudley Hershbach & als er selbst\\
		 	 & Oscar De La Hoya & als er selbst\\
\hline
EABF22 & Jane Leeves & Edwina\\
			 & Evan Marriott & als er selbst\\
			 & Ian McKellen & als er selbst\\
			 & Joanne K. Rowling & als sie selbst\\
			 & Tony Blair & als er selbst\\ 
\hline
FABF01 & Mr. T & als er selbst\\
			 & Jackie Mason & Rabbi Hyman Krustofski\\
\hline
FABF05 & Thomas Pynchon & als er selbst\\
			 & Mary-Kate Olsen & als sie selbst\\
			 & Ashley Olsen & als sie selbst\\
			 & Tom Clancy & als er selbst\\
\hline
FABF07 & Tress MacNeille & Mrs. Carstairs\\
			 & Dick Tufeld & Roboter B-9\\
			 & Isabel Sanford & als sie selbst\\
			 & William Daniels & K.I.T.T.\\
			 & Nick Bakay & Salem\\
\hline
FABF08 & Jon Lovitz & Artie Ziff\\
\hline
FABF09 & Simon Cowell & Henry\\
\hline
FABF10 & Brave Combo & als sie selbst\\
\hline
FABF11 & Sarah Michelle Gellar & Gina Vendetti\\
			 & Charles Napier & Warden\\
			 & Jane Kaczmarek & Constance Harm\\
\hline
FABF12 & Matt Groening & als er selbst\\
\hline
FABF15 & Nichelle Nichols & als sie selbst\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 16}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
FABF20 & James Caan & als er selbst\\
			 & Thomas Pynchon & als er selbst\\
\hline
FABF21 & Terry W. Greene & Julio\\
			 & Eric Idle & Declan Desmond\\
\hline 
FABF22 & Kim Cattrall & Chloe Talbot\\
\hline
GABF02 & Warren Sapp & als er selbst\\
			 & LeBron James & als er selbst\\
			 & Yao Ming & als er selbst\\
			 & Michelle Kwan & als sie selbst\\
			 & Tom Brady (II) & als er selbst\\
\hline 
GABF03 & 50 Cent & als er selbst\\
			 & Dana Gould & verschiedene\\
\hline
GABF05 & Jane Kaczmarek & Constance Harm\\
			 & Gary Busey & als er selbst\\
\hline
GABF06 & Robert Wagner & als er selbst\\
			 & Lucy Liu & Madam Wu\\
			 & David Silverman & als er selbst\\
\hline
GABF08 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
			 & Charles Napier & Krackney\\ 
			 & Frank Gehry & als er selbst\\
\hline
GABF09 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
			 & Liam Neeson & Father Sean\\
\hline
GABF10 & Ray Romano & Ray Magini\\
			 & Stephen Hawking & als er selbst\\
\hline
GABF12 & John DiMaggio & Bender\\
			 & Amy Poehler & Jenda\\
\hline 
GABF15 & Jason Bateman & als er selbst\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 17}\label{Gaststars17}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
GABF17 & Terry Bradshaw & als er selbst\\
       & Dennis Rodman & als er selbst\\
\hline
GABF18 & Alec Baldwin & Caleb Thorn\\
			 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline 
GABF22 & Lily Tomlin & Tammy\\
\hline
HABF02 & Maria Grazia Cucinotta & Francesca\\
       & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
\hline
HABF03 & William H. Macy & als er selbst\\
			 & Joe Frazier & als er selbst\\
			 & Michael York & Mason Fairbanks\\
\hline
HABF08 & Ricky Gervais & Charles Heathbar\\
			 & Dan Castellaneta & als er selbst\\
\hline
HABF09 & Rob Reiner & als er selbst\\
\hline
HABF10 & Richard Dean Anderson & als er selbst\\
\hline
HABF12 & Frances McDormand & Melanie Upfoot\\
\hline
HABF13 & Gene Tenace & als er selbst\\
       & Sal Bando & als er selbst\\
\hline
HABF14 & Melanie Griffith & als sie selbst\\
	     & Larry Hagman & Wallace Brady\\
\hline
HABF16 & Mandy Moore & Tabitha Vixx\\
			 & Stacy Keach & Howard K. Duff VIII\\
\hline
\end{longtable}



\subsection{Staffel 18}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
HABF15 & Joe Pantoliano & Dante\\
			 & Lars Ulrich & als er selbst\\
			 & Robert Trujillo & als er selbst\\
			 & James Hetfield & als er selbst\\
			 & Kirk Hammett & als er selbst\\
			 & Michael Imperioli & Dante junior\\
\hline
HABF17 & Richard Lewis & Golem\\
    	 & Fran Drescher & weiblicher Golem\\
    	 & Maurice LaMarche & Orson Welles\\
    	 & Dr. Phil McGraw & als er selbst\\
    	 & Sir Mix-a-lot & als er selbst\\
\hline
HABF18 & Jack White & als er selbst\\
			 & Meg White & als sie selbst\\
\hline
HABF19 & Gore Vidal & als er selbst\\
	 		 & Michael Chabon & als er selbst\\
	 		 & Tom Wolfe & als er selbst\\
	 		 & Jonathan Franzen & als er selbst\\
	 		 & J.K. Simmons & J. Jonah Jameson Type\\
\hline
HABF21 & Kiefer Sutherland & Colonel\\
\hline
JABF03 & Sab Shimono & japanischer Fischer\\
\hline
JABF04 & Natalie Portman & Darcy\\
\hline
JABF06 & Jon Lovitz & Enrico Irritazio\\
			 & Betty White & als sie selbst \\
			 & J.K. Simmons & J. Jonah Jameson Type\\
\hline
JABF07 & Eric Idle & Declan Desmond\\
\hline
JABF09 & Stephen Sondheim & als er selbst\\
			 & Peter Bogdanovich & als er selbst\\
			 & Andy Dick & als er selbst\\
			 & James Patterson & als er selbst\\
			 & Meg Ryan & Dr. Stacey Swanson\\
\hline
JABF10 & Ronaldo Luiz Nazario de Lima & als er selbst\\
\hline
JABF12 & Stephen Hawking & als er selbst\\
\hline
JABF14 & Mary Lynn Rajskub & Chloe O'Brian\\
			 & Kiefer Sutherland & Jack Bauer\\
\hline
JABF15 & Ludacris & als er selbst\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 19}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
JABF17 & Dan Clowes & als er selbst\\
       & Art Spiegelman & als er selbst\\
    	 & Jack Black & Milo\\
    	 & Alan Moore & als er selbst\\
\hline
JABF18 & Placido Domingo & als er selbst\\
			 & Maya Rudolph & Julia\\
\hline
JABF19 & Steve Buscemi & Dwight\\
       & Ted Nugent & als er selbst\\
       & Julia Louis-Dreyfus & Gloria\\  
\hline
JABF20 & Stephen Colbert & Colby Krause\\
       & Lionel Richie & als er selbst\\
\hline
JABF21 & Matt Dillon & Louie\\
\hline
KABF01 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
       & David Hyde Pierce & Cecil Terwilliger\\
       & John Mahoney & Dr. Robert Terwilliger\\
       & Keith Olbermann & als er selbst\\
\hline
KABF03 & Jon Stewart & als er selbst\\
       & Dan Rather & als er selbst\\
\hline
KABF04 & Kurt Loder & als er selbst\\
       & \glqq Weird Al\grqq\ Yankovic & als er selbst\\
\hline
KABF06 & Topher Grace & Donny\\
       & Terry Gross & als er selbst\\ 
\hline 
KABF09 & Beverly D'Angelo & Lurleen Lumpkin\\
       & Dixie Chicks & als sie selbst\\
\hline
KABF10 & Zooey Deschanel & Mary\\
\hline
KABF11 & Jim Jarmusch & als er selbst\\
       & John C. Reilly & als er selbst\\ 
\hline
KABF12 & Glenn Close & Mona Simpson\\
       & Lance Armstrong & als er selbst\\ 
\hline
KABF13 & Drew Carey & als er selbst\\ 
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 20}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
KABF14 & Joe Montana & als er selbst\\
\hline
KABF15 & Brian Grazer & als er selbst\\
       & Denis Leary & als er selbst\\
\hline
KABF17 & Robert Forster & Lucky Jim\\
       & Julia Louis-Dreyfus & Gloria\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline 
KABF19 & Will Shortz & als er selbst\\
			 & Merl Reagle & als er selbst\\
			 & Scott Thompson & Grady\\
\hline
KABF21 & Marv Albert & als er selbst\\
			 & Jeff Bezos & als er selbst\\
			 & Mark Cuban & als er selbst\\
\hline
KABF22 & Emily Blunt & Juliet Hobbes\\
\hline 
%LABF01 & Al Gore & als er selbst\\ %taucht nicht im Abspan auf
%\hline
LABF04 & Ed Begley, Jr. & als er selbst\\
\hline
LABF05 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
\hline
LABF07 & Anne Hathaway & Jenny\\
\hline
LABF09 & Jodie Foster & Maggie Simpson\\
\hline
LABF10 & Ellen Page & Alaska Nebraska\\
\hline
LABF11 & Glen Hansard & Straßenmusikant\\
       & Marketa Irglova & osteuropäische Frau\\
       & Colm Meaney & Tom O'Flanagan\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 21}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
LABF13 & Matt Groening & als er selbst\\
			 & Sicherheitsmann & Kevin Michael\\
			 & Lyle McCarthy & Seth Rogen\\

\hline
LABF16 & Chuck Liddell & als er selbst\\
\hline
LABF18 & Andrew \glqq Andy\grqq\ Hamiltonl & Jonah Hil\\
\hline
LABF19 & Stacy Deathsatan & Neve Campbell\\
\hline
LABF20 & Eartha Kitt & als sie selbst\\
       & Anne Hathaway & Princess Penelope\\
    	 & Jackie Mason & Rabbi Krustofski\\
			 & Gary Larson & als er selbst\\
\hline
MABF01 & Cooper Manning & als er selbst\\
    	 & Huell Howser & als er selbst\\
    	 & Jordan Nagai & Charlie\\
    	 & Dick Smothers & als er selbst\\
    	 & Tom Smothers & als er selbst\\
    	 & Eli Manning & als er selbst\\
    	 & Peyton Manning & als er selbst\\
     	 & Kim Cattrall & als drittes Simpsons Mädchen\\
\hline
MABF02 & Mitch Albom & als er selbst\\
\hline
MABF03 & Chris Martin & als er selbst\\
\hline
MABF05 & Bob Costas & als er selbst\\
\hline
MABF07 & Angela Bassett & Michelle Obama\\
       & Sarah Silverman & Nikki McKennan\\
\hline
MABF08 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
			 & Kevin Michael Richardson & John Coffey\\
\hline
MABF09 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
			 & Jane Kaczmarek & Constance Harm\\
\hline
MABF10 & Sacha Baron Cohen & Jakob\\
    	 & Yael Naim  & Dorit \\
\hline
MABF11 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob \\
\hline
MABF12 & Eddie Izzard & Queen Elizabeth II\\
			 & Eddie Izzard & Prince Charles\\
			 & Eddie Izzard & Nigel Bakerbutcher\\
\hline
MABF13 & Don Pardo & als er selbst\\
\hline
MABF15 & Simon Cowell & als er selbst\\
    	 & Ellen DeGeneres & als sie selbst\\
    	 & Kara DioGuardi & als sie selbst\\
    	 & Randy Jackson & als er selbst\\
    	 & Rupert Murdoch & als er selbst\\
    	 & Ryan Seacrest & als er selbst\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 22}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
MABF16 & Hugh Laurie & Roger\\
       & Daniel Radcliffe & Edmund\\
\hline
MABF17 & Chris Hansen & als er selbst\\
       & Muhammad Yunis & als er selbst\\
       & Mark Zuckerberg & als er selbst\\
\hline
MABF18 & Bill James & als er selbst\\
       & Mike Scioscia & als er selbst\\
\hline
MABF19 & Jon Hamm & FBI-Beamter\\
\hline
MABF21 & Ira Glass & als er selbst\\
			 & Amber Riley & als sie selbst\\
			 & Cory Monteith & als er selbst\\
			 & Lea Michele & als sie selbst\\
			 & Bret McKenzie & Kurt Hardwick\\
			 & Jemaine Clement & Ethan Ballantyne\\
			 & Stephen Hawking & als er selbst\\
\hline
MABF22 & Martha Stewart & als sie selbst\\
       & Katy Perry & als sie selbst\\
\hline
NABF02 & Danica Patrick & als sie selbst\\
       & Rachel Weisz & Dr. Thurmond \\
\hline
NABF04 & Alyson Hannigan & Melody Juniper\\
       & Scott Thompson & Grady\\
       & Kristen Wiig & Ms. Juniper\\
\hline
NABF05 & Michael Paul Chan & Chinesischer Agent mit Brille\\
       & James Lipton & als er selbst\\
       & David Mamet & als er selbst\\
       & Garry Marshall  & unbekannt\\
\hline
NABF07 & Halle Berry & als sie selbst\\
       & Russell Brand & als er selbst\\
       & Ricky Gervais & als er selbst\\
       & Nick Park & als er selbst\\
       & J. B. Smoove & DJ Kwanzaa\\
       & Maurice LaMarche & Anthony Hopkins \\
\hline
NABF08 & Werner Herzog & Walter Hotenhoffer\\
       & Kevin Michael Richardson & Angestellter des Altenheims\\
\hline
NABF09 & Tommy Chong & als er selbst\\
       & Cheech Marin & als er selbst\\
\hline
NABF10 & Kareem Abdul-Jabbar & als er selbst\\
       & Paul Rudd & Dr. Zander\\
       & Kevin Michael Richardson & Schwarzer Masseur\\
\hline
NABF11 & David Copperfield & als er selbst\\
       & Ricky Jay & als er selbst\\
       & Martin Landau & Harvey Raymondo\\
       & Jack McBrayer & Ewell Freestone\\
       & Penn Jillette & als er selbst\\
       & Teller & als er selbst\\
\hline
NABF12 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
NABF13 & Kirsten Schaal & Taffy\\
\hline
NABF14 & Alberts Brooks & Hank Scorpio\\
\hline
NABF15 & Joey Kramer & als er selbst\\
       & Ken Burns & als er selbst\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 23}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
NABF16 & Tom Colicchio & als er selbst\\
       & Kevin Michael Richardson & Unbekannt\\
       & Kiefer Sutherland & Wayne Slater\\
       & Ping Marshall & Unbekannt\\
\hline
NABF17 & Theodore Roosevelt & als er selbst (Tonband)\\
\hline
NABF19 & Jackie Mason & Rabbi Krustofski\\
       & Aron Ralston\footnote{Aron Lee Ralston ist ein US-amerikanischer Bergsteiger, der durch eine selbst ausgeführte Amputation einer Hand internationale Bekanntheit erlangte.} & als er selbst\\
\hline
NABF20 & Mario Batali & als er selbst\\
       & Anthony Bourdain & als er selbst\\
       & Tim Heidecker & Amus Bruse\\
       & Gordon Ramsay & als er selbst\\
       & Eric Wareheim & Fois Garth\\
\hline
NABF21 & Jane Lynch & Roz\\
\hline
NABF22 & Neil Gaiman & als er selbst\\
       & Andy Garcia & Verleger\\
\hline
PABF01 & Kevin Michael Richardson & unbekannt\\
       & John Slattery & Robert Marlowe\\
       & Matthew Weiner & Geschäftsmann\\
\hline
PABF02 & Kevin Dillon & als er selbst\\
       & Janeane Garofalo & als sie selbst\\
       & Jackie Mason & Rabbi Krustofski\\
       & Joan Rivers & Annie Dubinsky \\
\hline
PABF03 & Dana Gould & Air-Marshal\\
       & Ted Nugent & als er selbst\\
\hline
PABF04 & Armie Hammer & Winklevoss-Zwillinge\\
       & David Letterman & als er selbst\\
\hline
PABF05 & Jeremy Irons & Barputztuch\\
\hline
PABF06 & Michael Cera & Nick\\
       & Jamie Hyneman & als er selbst\\
       & Adam Savage & als er selbst\\
\hline
PABF07 & Julian Assange & als er selbst\\
       & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
       & Jackie Mason & Rabbi Krustofski\\
\hline
PABF08 & David Byrne & als er selbst\\
       & Glenn Close & Mona Simpson\\
\hline
PABF09 & Robbie Conal & als er selbst\\
       & Ron English & als er selbst\\
       & Shepard Fairey & als er selbst\\
       & Kenny Scharf & als er selbst\\
\hline
PABF10 & Brent Spiner & Stimmen der Roboter\\
\hline
PABF11 & Kevin Michael Richardson & Mall-Sicherheitschef\\
\hline
PABF12 & Steve Coogan & Rowan Priddis\\
       & Treat Williams & als er selbst\\
\hline
PABF13 & Bryan Cranston & Stradivarius Cain\\
       & Eric Idle & Declan Desmond\\
\hline
PABF14 & Lady Gaga & als sie selbst\\
       & Kevin Michael Richardson & Zugbegleiter\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 24}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
PABF16 & Marvin Hamlisch & als er selbst\\
       & Jennifer Tilly  & als sie selbst\\
       & Anika Noni Rose & Rita Lafleur\\
\hline
PABF17 & Jon Lovitz & Artie Ziff\\
\hline
PABF18 & Jeff Gordon & als er selbst\\
\hline
PABF19 & Steve Carell & Dan Gillick\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & Alex Trebek & als er selbst\\
\hline
PABF20 & Fred Armisen & Terrence\\
       & Carrie Brownstein & Emily\\
       & Colin Meloy & als er selbst\\
       & Patton Oswalt & T-Rex\\
\hline
PABF21 & Ken Burns & als er selbst\\
       & Zooey Deschanel & Mary Spuckler\\
       & Sarah Michelle Gellar & Gina Vendetti\\
       & Anne Hathaway & Jenny\\
       & Al Roker & als er selbst\\
       & Natalie Portman & Darcy\\
       & Kevin Michael Richardson & jamaikanischer Musiker\\
       & Don Pardo & als er selbst\\
       & Sarah Silverman & Nikki McKennan\\
\hline
PABF22 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
\hline
RABF02 & Tom Waits & Lloyd\\
\hline
RABF03 & Valerie Harper & Aufsichtsbeamte Perkins\\
\hline
RABF04 & Danny DeVito & Herb\\
       & Rashida Jones & Portia\\
\hline
RABF05 & Kevin Michael Richardson & Wachmann\\
\hline
RABF07 & Robert A. Caro & als er selbst\\
       & Benedict Cumberbatch & Alan Rickman\\
       & Zooey Deschanel & Mary Spuckler\\
       & Max Weinberg & als er selbst\\
\hline
RABF08 & George Takei & Akira\\
       & Bryan Cranston & als er selbst\\
       & Aaron Paul & als er selbst\\
       & Wanda Sykes & Schultherapeutin\\
\hline
RABF09 & Richard Dawkins & als er selbst\\
       & Tina Fey & Ms. Cantwell\\
\hline
RABF10 & Janet Reno & als sie selbst\\
       & Maggy Reno Hurchalla & als sie selbst\\
\hline
RABF11 & Edward Norton & Reverend Elijah Hooper\\
\hline
RABF12 & Justin Bieber & als er selbst\\
       & Patrick Stewart & als er selbst\\
       & Bill Hader & Slava\\
       & Jane Krakowski & Zhenya\\
\hline
RABF13 & Sonny Rollins & als er selbst\\
       & Tony Bennett & als er selbst\\
       & Kevin Michael Richardson & Polizist mit einem Geheimnis\\
\hline
RABF17 & Seth MacFarlane & Ben\\
       & Lisa Lampanelli & Ramona\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 25}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
RABF18 & Rachel Maddow & als sie selbst \\
       & Joe Namath & als er selbst\\
\hline
RABF19 & Elisabeth Moss & Gretchen\\
\hline
RABF20 & Kristen Wiig & Annie Crawford \\
       & Kevin Michael Richardson & FBI-Agent \\
\hline
RABF22 & Jon Lovitz & Llewellyn Sinclair\\
\hline
SABF02 & Anderson Cooper & als er selbst\\
       & Eva Longoria & Isabel Adolfo Guzman Lopez Gutiérrez\\
\hline
SABF03 & Harlan Ellison & als er selbst\\
       & Stan Lee & als er selbst\\
\hline
SABF05 & Will Arnett & Gratman\\
       & Judd Apatow & als er selbst\\
       & Rob Halford & als er selbst\\
       & Seth Rogen & als er selbst\\
       & Leslie Mann & als sie selbst\\
\hline
SABF06 & Will Lyman & als er selbst\\
\hline
SABF07&  Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
\hline
SABF08 & Daniel Radcliffe & Diggs\\
\hline
SABF09 & Kevin Michael Richardson & Dr. Hibberts Vater und Chester\\
\hline
SABF10 & Max von Sydow & Klaus Ziegler\\
       & Renee Ridgeley & Kellnerin\\
\hline
SABF11 & Andrés Cantor & Mafioso\\
\hline
SABF12 & Zach Galifianakis & Lucas Bortner\\
\hline
SABF13 & Amy Poehler & Jenda\\
\hline
SABF14 & Tavi Gevinson & Jenny\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
SABF15 & Carl Kasell & als er selbst\\
       & John Oliver & Booth Wilkes-John\\
       & Peter Sagal & als er selbst\\
\hline
SABF18 & Glenn Close & Mona\\
       & Edwin Moses & als er selbst\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 26}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
SABF17 & Nick Offerman & Captain Bowditch\\
\hline
SABF20 & Jackie Mason & Rabbi Krustofsky\\
       & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
       & Jackie Mason  & als er selbst\\
       & David Hyde Pierce & als er selbst\\
       & Jeff Ross & als er selbst\\
       & Sarah Silverman & als sie selbst\\
\hline
SABF21 & John Ratzenberger & CGI Homer Simpson\\
\hline
SABF22 & Jane Fonda & Maxine Lombard\\
       & Robert Siegel & als er selbst\\
\hline
TABF01 & Willem Dafoe & Jack Lassen\\
       & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
       & David Silverman & als er selbst\\
\hline
TABF02 & Will Forte & King Toot\\
       & Sammy Hagar & als er selbst\\
\hline
TABF04 & Elon Musk & als er selbst\\
\hline
TABF05 & Stacy Keach & Don Bookner\\
\hline
TABF06 & Pharrell Williams & als er selbst\\
       & Kevin Michael Richardson & Albert\\
\hline
TABF07 & Christopher Lloyd & Jim Ignatowski\\
       & Rich Sommer & Junger Mann\\
\hline
TABF08 & Richard Branson & als er selbst\\
       & Yaya DaCosta & Prinzessin Kemi\\
       & Jon Lovitz & Enrico Irritazio\\
       & Kevin Michael Richardson & nigerianischer König\\
\hline
TABF09 & Nathan Fielder & als er selbst\\
\hline
TABF10 & Cat Deeley & als sie selbst\\
       & Stacy Keach & Howard K. Duff VIII\\
       & R. Lee Ermey & Leslie Hapablap\\
\hline
TABF13 & Glenn Close & Mona Simpson\\
       & Carice van Houten & Annika Van Houten\\
\hline
TABF15 & Albert Brooks & Dr. Raufbold\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & Johnny Mathis & als er selbst\\
\hline
TABF15 & Justin Roiland & Rick Sanchez \\
       & Justin Roiland & Morty Smith\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 27}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
TABF14 & Adam Driver & Adam Sackler\\
       & Lena Dunham & Candace/Hannah Horvath\\
       & Laura Ingraham & Dr. Janet Zilomitz\\
       & Jemima Kirke & Freundin von Candace\\
       & Zosia Mamet & Freundin von Candace\\
       & Allison Williams & Freundin von Candace\\
\hline
TABF17 & Alton Brown & als er selbst\\
       & Bobby Moynihan & Tyler Boom\\
       & Edward James Olmos & Grillmeister\\
       & Ben Schwartz & Angestellter\\
\hline
TABF18 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
       & Chris Wedge & Scrat\\
\hline
TABF19 & Jon Lovitz & Zigarette\\
       & Yo-Yo Ma & als er selbst\\
\hline
TABF21 & Kristen Bell & Harper Jambowski\\
       & David Copperfield & als er selbst\\
\hline
TABF22 & Blake Anderson & Dickie\\
       & Nick Kroll & Lem\\
\hline
VABF03 & Stephen Merchant & Conrad\\
       & Kaitlin Olson & Quinn\\
\hline
VABF04 & Sofía Vergara & Carol Berrera\\
\hline
VABF05 & Utkarsh Ambudkar & Jay\\
\hline
VABF06 & Kate McKinnon & Hettie Mae Boggs\\
       & Natalie Maines & Hettie Mae Boggs (singend)\\
       & Bob Boilen & Radiosprecher\\
       & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
\hline
VABF07 & Glenn Close & Mona Simpson\\
\hline
VABF08 & Michael York & Dr. Lionel Budgie\\
\hline
VABF09 & Tom Scharpling & Paul\\
       & Jon Wurster & Barry\\
\hline
VABF10 & George Takei & als er selbst\\
\hline
VABF11 & Andrew Rannells & als er selbst\\
\hline
VABF14 & Jay Leno & als er selbst\\
\hline
VABF15 & Kevin Michael Richardson & Gefängniswärter\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 28}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
VABF16 & Drew Carey & als er selbst\\
       & Donald Fagen & als er selbst\\
       & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
       & Judith Owen & als sie selbst\\
       & Sarah Silverman & Rachel\\
\hline
VABF17 & Bill Burr & Townie\\
       & Michael Chiklis & als er selbst\\
       & Rachel Dratch & Ärztin\\
       & Doris Kearns Goodwin & als sie selbst\\
       & Dana Gould & Murphy\\
\hline
VABF18 & Allison Janney & Julia\\
\hline
VABF19 & Stacy Keach & H. K. Duff\\
       & Deb Lacusta & Isabella\\
\hline
VABF20 & Amy Schumer & Mrs. Burns\\
       & Pendleton Ward & als er selbst\\
\hline
VABF21 & Dan Rather & als er selbst\\
\hline
WABF01 & Matt Leinart & als er selbst\\
\hline
WABF02 & Wayne Gretzky & als er selbst\\
       & Theo Jansen & als er selbst\\
       & Natasha Lyonne & Sophie\\
       & Jackie Mason & Rabbi Krustofsky\\
\hline
WABF04 & Charles Barkley & als er selbst\\
WABF05 & Jim Beanz & als er selbst\\
       & Common\footnote{bürgerlich: Lonnie Rashid Lynn, Jr.} & als er selbst\\
       & Taraji P. Henson & Praline\\
       & Keegan-Michael Key & Jazzy James\\
       & RZA & als er selbst\\
       & Snoop Dogg & als er selbst\\
\hline
WABF06 & Joyce Carol Oates & als sie selbst\\
       & Michael York & Dr. Budgie\\
\hline
WABF07 & Glenn Close & Mona Simpson\\
       & Kevin Michael Richardson & Deuce\\
\hline
WABF08 & Magnus Carlsen & als er selbst\\
       & Seth Green & Nerd aus Robot Chicken\\
       & Patton Oswalt & Barts schlechtes Gewissen\\
\hline
WABF09 & Lizzy Caplan & Virginia Johnson\\
       & Michael Sheen & William Masters\\
       & Kevin Michael Richardson & Barry White ähnlicher Sänger\\
\hline
WABF10 & Stephen Curry & als er selbst\\
       & Earl Mann & Erzähler/Eddie Muntz\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
WABF11 & Vanessa Bayer & Dr. Clarity Hoffman-Roth\\
       & Brian Posehn & Dumlee\\
       & Rob Riggle & Dr. Fenton Pooltoy\\
       & Adam Silver & als er selbst\\
\hline
WABF12 & Jason Alexander & Verlander\\
       & Ken Jennings & als er selbst\\
       & Stan Lee & als er selbst\\
       & Robert McKee & als er selbst\\
       & Suze Orman & als sie selbst\\
       & Neil deGrasse Tyson & als er selbst\\
       & Kevin Michael Richardson & André\\
\hline
WABF13 & Valerie Harper & Ma-Ma\\
       & Jennifer Saunders & Phoebe Pratt\\
\hline
WABF14 & Valerie Harper & Mrs. Butterworth\\
       & Michael York & Nigel\\
       & Kevin Michael Richardson & Stogie\\
\hline
WABF15 & Kevin Michael Richardson & Maxwell Flinch\\
       & Kevin Michael Richardson & Anger Watkins\\
       & Michael York & Dr. Budgie\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 29}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
WABF16 & Nick Fascitelli & Professor Whistler\\
       & Valerie Harper & Mutter in der Garderobe\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
WABF17 & Billy Boyd & als er selbst\\
       & Nikolaj Coster-Waldau & Markery\\
\hline
WABF18 & Mario Batali & als er selbst\\
       & Ben Daniels & Priester\\
       & Neil Gaiman & Snowball\\
       & William Friedkin & Dr. Kenneth Humphries\\
\hline
WABF22 & Alison Bechdel & als sie selbst\\
       & Rachel Bloom & Annette\\
       & Roz Chast & als sie selbst\\
       & Dan Harmon & als er selbst\\
       & Marjane Satrapi & als sie selbst\\
       & Martin Short & Guthrie Frenel\\
\hline
XABF01 & Kat Dennings & Valerie\\
       & Valerie Harper & Ms. Myles\\
       & Norman Lear & als er selbst\\
       & Kipp Lennon & Leon Kompowsky\\
       & Jon Lovitz & Artie Ziff\\
\hline
XABF02 & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
       & Valerie Harper & Krankenschwester\\
       & Shaquille O'Neal & als er selbst\\
\hline
XABF03 & Ed Sheeran & Brendan Biederbecke\\
\hline
XABF04 & Valerie Harper & Prüfungsaufsicht Clarkeson\\
       & Maurice LaMarche & Orson Welles\\
\hline
XABF05 & Bill Hader & Manacek\\
       & Cecily Strong & Megan Matheson\\
\hline
XABF06 & John Baldessari & als er selbst\\
       & Kevin Pollak & Ross, Bagel-Ladenbesitzer und\\
       &              & Professor Thernstrom\\
       & J. K. Simmons & J. J. Gruff\\
\hline
XABF07 & Daniel Radcliffe & als er selbst\\
       & Jimmy O. Yang & Sunzi\\
\hline
XABF08 & Andy Daly & Richter Dowd\\
       & Damian Kulash & als er selbst\\
       & Dawnn Lewis & Gerichtsdiener\\
       & Jon Lovitz & Llewellyn Sinclair\\
       & Jackie Mason & Rabbi Hyman Krustofsky\\
       & Tim Nordwind & als er selbst\\
\hline
XABF09 & Glenn Close & Mona Simpson\\
\hline
XABF10 & Ray Liotta & Morty Szyslak\\
       & Debi Mazar & Minnie Szyslak\\
       & Jonathan Schmock & Bermuda-Shirt-Verkäufer\\ 
\hline
XABF11 & Dawnn Lewis & Co-Pilot\\
       & Trombone Shorty & als er selbst\\
\hline
XABF12 & Marcia Wallace & Edna Krabappel\footnote{Archivaufnahme}\\
\hline
XABF13 & Sidse Babett Knudsen & Dänische Barfrau\\
\hline
XABF14 & Jackie Mason & Rabbi Hyman Krustofsky\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 30}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
XABF15 & Joe Clabby & Curtis\\
       & Rhys Darby & Tad Tuckerbag\\
       & Renee Ridgeley & Honey\\
       & George Segal & Nick\\
\hline
XABF17 & H. Jon Benjamin & Bob Belcher\\
       & Jon Lovitz & als er selbst\\
       & Dan Mintz & Tina Belcher\\
       & Eugene Mirman & Gene Belcher\\
       & Tracy Morgan & als er selbst\\
       & John Roberts & Linda Belcher\\
       & Kristen Schaal & Louise Belcher\\
\hline
XABF18 & Tracy Morgan & Abschleppwagenfahrer\\
\hline
XABF19 & Dave Attell & Luke\\
       & Emily Deschanel & Marge Simpson (Schauspielerin)\\
       & Gal Gadot & Lisa Simpson (Schauspielerin)\\
       & Jonathan Groff & Bart Simpson (Schauspieler)\\
       & Pete Holmes & Matthew\\
\hline
XABF20 & Jon Lovitz & Hacky/Snitchy, das Wiesel\\
       & Ksenia Solo & Anastasia Alekova\\
\hline
XABF21 & Raja / Sutan Amrull & als er / sie selbst\\
       & RuPaul & Queen Chante\\
       & Scott Thompson & Grady\\
\hline 
XABF22 & Billy Eichner & Billy\\
       & Peter Serafinowicz & CEO\\
\hline
YABF01 & Jon Lovitz & Llewellyn Sinclair\\
       & Jon Lovitz & Rabbi\\
       & J. K. Simmons & Dr. Jessup\\
\hline
YABF02 & Jane Lynch & Jeanie\\
\hline
YABF03 & Bryan Batt & Philip Hefflin\\
       & Bill de Blasio & als er selbst\\
       & Lawrence O'Donnell & als er selbst\\
\hline
YABF04 & Terry Gross & als sie selbst\\
       & Patti LuPone & Cheryl Monroe\\
\hline
YABF05 & Marc Maron & als er selbst\\
\hline
YABF06 & Ted Sarandos & als er selbst\\
\hline
YABF07 & Guillermo del Toro & als er selbst\\
\hline
YABF08 & Wallace Shawn & Wallace, der Leistenbruch\\
\hline
YABF09 & Ken Jeong & Koreanische Mönche\\
       & Natasha Lyonne & Sophie\\
       & David Turley & Conflict-of-Enemies-Kommentator\\
\hline
YABF10 & Awkwafina & Carmen\\
       & Nicole Byer & Erica\\
       & Chelsea Peretti & Piper\\
\hline
YABF11 & J. K. Simmons & Victor Kleskov\\
       & Dave Matthews & Lloyd, der Barkeeper\\
\hline
YABF12 & Okilly Dokilly & als sie selbst\\
       & Josh Groban & Gesangsstimme von Professor Frink\\
       & John Lithgow & als er selbst\\
       & Jon Lovitz & Llewellyn Sinclair\\
\hline
YABF14 & Awkwafina & Dr. Chang\\
       & Judy Blume & als sie selbst\\
       & Lucas Meyer & Justin Trudeau\\
\hline
YABF15 & Ken Burns & als er selbst\\
       & Will Forte & King Toot\\
       & Jackie Mason & Rabbi Krustofsky\\
       & Liev Schreiber & Erzähler in \glqq Dateline Springfield\grqq \\
\hline
YABF16 & Illeana Douglas & New Age Verkäuferin\\
       & Werner Herzog & Walter Hotenhoffer\\
       & Jenny Slate & Piper Paisley\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 31}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
YABF17 & Charlie Brooker & Stimme der Social Media App\\
\hline
YABF19 & John Mulaney & Warburton Parker\\
\hline
YABF20 & Jane Goodall & als sie selbst\\
       & Dawnn Lewis & Carlotta Carlson\\
\hline
YABF21 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & Michael Rapaport & Mike Wegman\\
\hline
YABF22 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & Dawnn Lewis & Lenora Carter\\
       & Bob Odenkirk & Fat Tonys Anwalt\\
       & Jason Momoa & als er selbst\\
\hline
ZABF01 & Scott Bakula & als er selbst\\
       & Steve Ballmer & als er selbst\\
       & Kelsey Grammer & Sideshow Bob\\
\hline
ZABF02 & Asia Kate Dillon & Paula\\
       & Natasha Lyonne & Sophie\\
       & Jill Sobule & singt \glqq Lumberjill\grqq \\
\hline
ZABF03 & Fortune Feimster & Evelyn\\
\hline
ZABF04 & Glenn Close & Mona Simpson\\
       & Marcia Wallace & Edna Krabappel\footnote{Archivaufnahmen}\\
\hline
ZABF05 & Jon Lovitz & Artie Ziff und Rabbi\\
\hline
ZABF06 & John Legend & als er selbst\\
       & Chrissy Teigen & als sie selbst\\
       & Zach Woods & Zane Furlong\\
\hline
ZABF07 & Jim Parsons & als er selbst\\
       & Ed \grqq Too Tall\grqq\ Jones & als er selbst\\
       & Beanie Feldstein & Unterstützungsgruppen Therapeut\\
\hline
ZABF08 & Kevin Feige & Chinnos\\
       & Tal Fishman & Reaction Guy\\
       & Taran Killam & Glen Tangier, Airshot\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & Anthony Russo & Filmproduzent\\
       & Joe Russo & Filmproduzent\\
       & Cobie Smulders & Hydrangea\\
\hline
ZABF09 & Dana Gould & als er selbst\\
       & Werner Herzog & Dr. Lund\\
       & Dawnn Lewis & Anwältin\\
       & Dr. Drew Pinsky & als er selbst\\
\hline
ZABF10 & Dawnn Lewis & Upset Influencer\\
       & Chelsea Peretti & Lauren\\
       & Billy Porter & Desmond\\
       & Kevin Smith & als er selbst\\
\hline 
ZABF12 & Pete Holmes & Bode Wright\\
\hline
ZABF13 & Pete Holmes & Bode Wright\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & David Silverman & als er selbst\\
\hline
ZABF14 & Joey King & Addy\\
       & Camila Mendes & Tessa Rose\\
       & Madelaine Petsch & Sloan\\
       & Lili Reinhart & Bella-Ella\\
       & Lilly Singh & Kensey\\
       & Weezer & Sailor's Delight und sie selbst\\
\hline
ZABF16 & Cate Blanchett & Elaine Wolff\\
       & Michael York & Clayton\\
\hline
QABF02 & Ben Platt & Blake\\
       & Paul Rudd & als er selbst\\
       & Dawnn Lewis & Stewardess\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 32}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
ZABF15 & Olivia Colman & Lily\\
       & Robin Atkin Downes & Pub-Besucher\\
       & Brian George & Pub-Besucher\\
\hline
ZABF17 & Ben Mankiewicz & als er selbst\\
\hline
ZABF18 & Joe Mantegna & Gordus Antonius\\
       & Michael Palin & Kurator\\
\hline
ZABF19 & David Kenneth Harbour & Fred Kranepool\\
       & Philip Rosenthal & als er selbst\\
\hline
ZABF20 & Jason Bateman & als er selbst\\
       & Hannibal Buress & Finch\\
\hline
ZABF22 & Morgan Fairchild & Vivienne St. Charmaine\\
       & Stellan Skarsg\r{a}rd & als er selbst\\
       & Christine Nangle & Tabitha Shingle\\
\hline
QABF01 & Christine Nangle & Ms. Timberwood\\
\hline
QABF03 & Ellie Kemper & Mary Tannenbaum\\
       & Richard Kind & Regisseur\\
       & Chris Parnell & Marys Verlobter\\
\hline
QABF04 & Dan Aykroyd & Vater des Comicbuchverkäufers\\
       & Bob Balaban & Erzähler\\
       & Jenny Yokobori & Kumiko Albertson\\
\hline
QABF05 & Marcia Wallace & Edna Krabappel (Archivaufnahmen)\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
QABF06 & Stephen Root & Bildorf\\
\hline
QABF07 & Albert Brooks & Schmieriger Manager\\
\hline
QABF08 & J. J. Abrams & als er selbst\\
       & Greg Grunberg & Sicherheitschef\\
\hline
QABF10 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & Megan Mullally & Sarah Wiggum\\
       & Nick Offerman & Kapitän Bowditch\\
       & Natasha Rothwell & Bette\\
       & Bob Seger & als er selbst\\
       & Tiya Sircar & Erin\\
\hline
QABF12 & Benedict Cumberbatch & Quilloughby\\
\hline
QABF13 & Stephen Fry & Terrance, Terrances Vater, Hazel und\\
       &             & der Chef des MI5s\\
       & Robin Atkin Downes & MI5-Agent\\
       & Brian George & MI5-Agent\\
\hline
QABF14 & Werner Herzog & als er selbst (The Amazing Herzog)\\
       & Nate Silver & als er selbst\\
       & George Stephanopoulos & als er selbst\\
\hline
QABF15 & Ian McShane & Artemis\\
       & Cesar Mazariegos & Grampa Baby\\
       & Melanie Minichino & Kundin in der Omlett-Bar\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 33}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
QABF16 & Susan Egan & Sängerin des Liedes \grqq You'll Never Sleep Again\grqq\\
       & Maurice LaMarche & Vincent Price\\
       & Tree Rollins & als er selbst\\
\hline
QABF17 & Kristen Bell & Gesangsstimme von Marge\\
       & Sara Chase & Sasha Reed\\
\hline
QABF18 & Alan Cumming & Loki\\
       & Scott Hanson & Sportkommentator\\
       & Alex Hirsch & Bill Cipher\\
\hline
QABF19 & Trey Anastasio & als er selbst\\
       & Pamela Reed & Ruth Powers\\
\hline
QABF20 & Renee Ridgeley & Dr. Wendy Sage\\
       & Jenny Yokobori & Flora\\
\hline
QABF21 & Brian Cox & Kostas Becker\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & Cristin Milioti & Barb\\
       & Chris O'Dowd & Seamus\\
       & Timothy Olyphant & Sheriff Flanders\\
       & Jessica Paré & Collette\\
\hline
QABF22 & Brian Cox & Kostas Becker\\
       & Cristin Milioti & Barb\\
       & Chris O'Dowd & Seamus\\
       & Timothy Olyphant & Sheriff Flanders\\
       & Jessica Paré & Collette\\
\hline
UABF01 & Christine Baranski & als sie selbst\\
       & Victor Garber & Michael de Graaf\\
       & Christian Siriano & als er selbst\\
\hline
UABF02 & Rachel Bloom & Annette\\
       & Glenn Close & Mona Simpson\\
\hline
UABF03 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
UABF05 & Beck Bennett & Grayson Mathers\\
       & John Mulaney & Warburton Parker\\
       & Adam Schefter & als er selbst\\
\hline
UABF07 & Kumail Nanjiani & Theo\\
       & Jay Pharoah & Drederick Tatum\\
\hline
UABF08 & Michael Rapaport & Mike Wegman\\
       & The Weeknd & Orion Hughes\\
       &            & Darius Hughes\\
       & Kelly Macleod & Sängerin Duplicate Cop 2 Song\\
\hline
UABF10 & John Autry II & Monk Murphy\\
       & Kathy Buckley & Kinderdarstellerin\\
       & Eli Steele & Regisseur \glqq The Sky's the Limit\grqq\\
\hline
UABF11 & Kerry Washington & Rayshelle Peyton\\
\hline
UABF12 & Chris Redd & Trevor McBride\\
\hline
UABF13 & Nicholas Braun & \glqq Cousin\grqq\ Greg Hirsch\\
       & Charli D'Amelio & als sie selbst\\
       & Susan Egan & Singender Baum\\
       & Seth Green & Mav Redfield\\
       & John Lithgow & Augustus \grqq Gus\grqq\ Redfield\\
       & Edi Patterson & Jessica\\
       & Krysten Ritter & Sheila Redfield\\
       & Paul F. Tompkins & Colby Redfield\\
\hline
UABF14 & Hugh Jackman & Singender Hausmeister\\
       & Megan Mullally & Sarah Wiggum\\
       & Robert Reich & als er selbst\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 34}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
UABF16 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & Jay Pharoah & Drederick Tatum\\
\hline
UABF18 & John Roberts & Linda Belcher\\
       & Hank Williams Jr. & Sänger von \glqq Canyonero!\grqq\\
\hline
UABF19 & Jane Kaczmarek & Constance Harm\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & Daniel Craig & Jesse\\
\hline
UABF20 & Drew Barrymore & als sie selbst\\
       & Renee Ridgeley & Dr. Wendy Sage\\
       & James Sie & Segmentproduzent Nr. 2\\
\hline
UABF21 & Anna Faris & Ashley\\
       & Matt Friend & Baby Jeff Goldblum\\
       & Megan Mullally & Sarah Wiggum\\
\hline
UABF22 & Carol Kane & Blythe\\
       & Melissa McCarthy & Calvin\\
\hline
OABF01 & Paul Brittain & Brandon\\
       & Aubrey Plaza & Amber Duffman\\
\hline
OABF02 & Simu Liu & Hubert Wong\\
       & Natasha Lyonne & Sophie Krustofsky\\
       & Jackie Mason & Rabbi Krustofsky\\
\hline
OABF03 & Montse Hernandez & Astrid\\
\hline
OABF04 & Will Forte & King Toot\\
       & Stu Grimson & als er selbst\\
       & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & Dave Schultz & als er selbst\\
       & Tiger Williams & als er selbst\\
\hline
OABF05 & Bob the Drag Queen & als er selbst\\
       & Michael Rapaport & Mike Wegman\\
       & Monét X Change & als sie selbst\\
\hline
OABF06 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
       & Kipp Lennon & Italienisch-Amerikanischer Sänger\\
       & Paul Fusco & ALF\\
\hline
OABF07 & John Autry II & Monk Murphy\\
       & Henry Louis Gates Jr.& als er selbst\\
\hline
OABF08 & Kerry Washington & Rayshelle Peyton\\
\hline
OABF09 & Kerry Washington & Rayshelle Peyton\\
       & \glqq Weird Al\grqq\ Yankovic & als er selbst\\
\hline
OABF10 & Fred Armisen & Terrence\\
       & Albert Brooks & Jacques\\
\hline
OABF11 & Jade Novah & Ashlee Starling\\
       &            & Echo\\
       & Billy Eichner & Billy\\
\hline
QABF13 & Lizzo & Goobie-Woo\\
       &       & als sie selbst\\
       & Tim Robinson & Textilhändler\\
       & James Sie & Pol Pot\\
       & Bowen Yang & Richard\\
\hline
OABF14 & Rob Lowe & Cousin Peter\\
\hline
OABF15 & Joe Mantegna & Fat Tony\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 35}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|l|}}
\hline
OABF16 & Kerry Washington & Rayshelle Peyton\\
\hline
OABF17 & Matthew Friend & Jimmy Fallon\\
       & Kelsey Grammer & Tingeltangel-Bob\\
       & Kylie Jenner & als sie selbst\\
\hline
OABF20 & Rosalie Chiang & Hubert Wong\\
       & Dick Van Dyke & als er selbst\\
\hline
OABF21 & Christiane Amanpour & als sie selbst\\
       & Elizabeth Banks & Persephone Odair\\
       & Ken Burns & als er selbst\\
       & Peter Coyote & als er selbst\\
       & Peter Jackson & als er selbst\\
       & Andrew Ross Sorkin & als er selbst\\
       & Kara Swisher & als sie selbst\\
\hline
OABF22 & Megan Mullally & Sarah Wiggum\\
\hline
35ABF01 & Ken Marino & Dean Belichick\\
        & Dan Patrick & Felsenansager\\
\hline
35ABF02 & Karen Gillan & Maisie MacWeldon\\
        & Paul Higgins & Hamish MacWeldon\\
        &              & Ticketverkäufer\\
        & David Tennant & Pa MacWeldon\\
\hline
35ABF03 & Amanda Seyfried & Dr. Spivak\\
\hline
35ABF04 & Maurice LaMarche & Hedonismbot-Cosplayer\\
        & Taika Waititi & als er selbst\\
\hline
35ABF05 & Rachel Bloom & Annette\\
        & Matt Berry & Chester Arborday\\
\hline
35ABF06 & Kerry Washington & Rayshelle Peyton\\
\hline
35ABF07 & Jason Mantzukas & Finn Bon Idée\\
\hline
\end{longtable}

\section{Werbegags}\label{Werbegags}
Ab der Episode \glqq Quatsch mit Soße\grqq (siehe \ref{LABF01}) gibt es im Vorspann einen Werbegag.

\subsection{Staffel 20}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
LABF01 & Krusty.. -- Now doing Funerals \\
\hline
LABF02 & Lost Child -- No reward (Bild von Milhouse ist zu sehen)\\
\hline
LABF03 & Moe's Tavern -- Now with electricity\\
\hline
LABF05 & Support Your Local Bullies (Jimbo, Dolph und Kearney sind auf dem Bild zu sehen)\\
\hline
LABF07 & Luigi's -- Home of the Breadstick\\
\hline
LABF08 & Principal Skinner -- I Paint Houses\\
\hline
LABF11 & Pay for Septuplets -- Get Octuplets Free (Bild von Dr. Nick Riviera ist zu sehen)\\
\hline
LABF12 & Spider-Pig -- The Musical\\
       & Music by: U2 and Alf Clausen\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 21}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
LABF13 & If I kill you, you don't pay -- Dr. Nick Riviera \\
\hline
LABF15 & Kwik-E-Mart -- Porno now on lower shelf\\
\hline
LABF16 & The Leftorium -- next right\\
\hline
LABF17 & Don't face this Christmas sober -- Duff\\
\hline
LABF18 & Dr. Otto's \grqq Wellness Clinic\grqq \\
\hline
LABF19 & Springfield Retirement Castle -- Get me out of here! \\
\hline
LABF20 & The Fox Network -- Still sucking after 20 years\\
\hline
MABF07 & Dr. Nick's -- Home of the one-hour sex change\\
\hline
MABF08 & Duff 200 -- Nothin' but booze\\
\hline
MABF09 & Death and taxes -- two things I avoid\\
\hline
MABF11 & Springfield Retirement Castle -- New vacancies every flu season\\
\hline
MABF13 & Please abduct this child -- Call Homer\\
\hline
MABF14 & eBully.com -- Text me your lunch money\\
\hline
MABF15 & Krustys one-year sobriety special -- Canceled \\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 22}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
MABF17 & Springfield DMV Wait Time: 39 Hours\\
\hline
MABF18 & \st{Krusty now doing funerals} Banksy\\
\hline
MABF19 & Luxory Cars missing one Window -- No Cops \\
\hline
MABF21 & Prof. Frink's Sex/Kill-Bot -- Make sure switch is in correct position.\\
\hline
NABF02 & Springfield Kwik-E-Mart -- Thoughtless Gifts for People you don't like\\
\hline
NABF03 & Spuckler Daycare Center -- Just toss 'em in the pile\\
\hline
NABF05 & Springfield Seafood -- 50\% more fish eyes\\
\hline
NABF06 & Springfield Sinner Theater -- Dr. Hibbert and Mrs. Skinner butcher Driving Miss Daisy\\
\hline
NABF08 & Springfield Mall for Rent -- Free Retail Space with every Purchase\\
\hline
NABF09 & Springfield Wax Museum -- We fixed our Air Conditioner\\
\hline
NABF10 & Do not accept Candy from this Bunny\\
\hline
NABF13 & Mother's day special -- I'm half off\\
\hline
NABF14 & Gain Weight Now -- Ask me how\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 23}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
NABF17 & Learn to speak parrot\\
\hline
NABF18 & Bah Humbug \& Happy Hanukkah -- Christmas Ignorers United\\
\hline
NABF21 & 30 Lost Cats -- Call Me\\
\hline
PABF02 & Duffman is Mark Twain -- Springfield Playhouse\\
\hline
PABF03 & Reelect Quimby -- The devil you know for 18 years\\
\hline
PABF04 & Winter at Squidport -- Dead Seals wash up daily\\
\hline
PABF05 & Bumblebee Man, Brockman and Booberella -- Your new Channel 6 News Team\\
\hline
PABF06 & McBain's Valentine's Day Kick-Assacre -- Open  February $14^{th}$ $\heartsuit$ Closes February $16^{th}$\\
\hline
PABF07 & The Kwick-E-Mart -- Yesterday's food at tomorrow's prices\\
\hline
PABF11 & FOX 25 years of televised stuff\\
\hline
PABF15 & Sleazy Sam's -- Remember That Name\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Staffel 24}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
PABF19 & Springfield -- Unsolved Murder Capital of the World\\
\hline
PABF21 & McBain Capital: Consider This a Hostile Takeover\\
\hline
PABF22 & Snake This is not Santa -- Do not let him in\\
\hline
RABF02 & Sideshow Mel Hair Bone Removal Clinic -- Live the bone-free life!\\
\hline
RABF03 & Krusty: Live from Rehab! 8pm\\
\hline
RABF07 & Springfield Isotopes -- Spring training tickets available -- Watch my get ready!\\
\hline
RABF09 & Cletus' Road Kill Diner -- It's fender-pickin' good!\\
\hline
RABF10 & Herman Herman's Antiques (And Guns)\\
\hline
RABF12 & If you haven't sent your Mother Flowers -- It's too damn late!\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 25}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
RABF16 & Krusty\dots Now doing funerals\\
\hline
RABF18 & One more hour till milk expires; Thank you Daylight Savings!\\
\hline
RABF19 & Monday Night Football at Moe's: The screen is now clean\\
\hline
RABF20 & Bully \& Son Moving -- Why are you moving yourself?\\
\hline
RABF22 & Santa's Lap -- The line is already forming! Springfield Mall -- Never leave!\\
\hline
SABF01 & Krusty's Kristmas Karol: With Sideshow Bob Hatchet\\
\hline
SABF03 & Lard Lad Donuts: Discreetly Super-Christian\\
\hline
SABF04 & Moe's Tavern: We accept most fake ID's\\
\hline
SABF08 & St. Patrick's Day at Moe's: Leprechauns drink free\\
\hline
SABF09 & This Easter give up Jesus for Lent\\
\hline
SABF14 & Total Recall: All items tainted\\
\hline
TABF12 & Montgomery Burns in The Jinx 2\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 26}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
RABF16 & Send me your lunch money online: Accepting Bitcoin\index{Bitcoin}\\
\hline
TABF05 & You Tried The Rest -- Now Settle For Luigi's Pizza\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 27}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
VABF07 & Tired of Flowers? This year, send her fish!\\
\hline
VABF10 & Easter Peeps -- They never go bad because they were never that good.\\
\hline
VABF11 & Punch me in the stomach for \$5. Cash only.\\
\hline
VABF12 & Assistants Wanted. Must be pretty and soft slapper. No dudes.\\
\hline
VABF14 & Burly Paper Towels\footnote{Nelson übersprüht das keine \glqq a\grqq\ im Wort Paper mit \glqq oo\grqq .}\\
\hline
VABF15 & Wilted Mother's Day Roses, 1\% off\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 28}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
VABF18 & Dr. Nick Riviera --  Tell me what, and I'll cut.\\
\hline
VABF19 & Cletus' Thanksgiving Turkey Eggs:  Get to love it before you eat it.\\
\hline
VABF20 & Why are they hitting themselves? How to bully-proof your kid.\\
\hline
VABF21 & Beware rigged voting machines\footnote{Der Text wird auf einer elektronischen Anzeige dargestellt und schaltet um zu \grqq All voting machines fine!\grqq}\\
\hline
WABF01 & Costington's (Open Thanksgiving) -- Celebrate your holiday by ruining others'.\\
\hline
WABF07 & Kwik-E-Mart -- Your 2 days to Valentine's headquarter\\
\hline
WABF09 & This St. Patrick's Day -- Kiss the Barney stoned\\
\hline
WABF15 & Tire fire barbecue -- try our car-broiled steak\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 29}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
WABF16 & See Zombies and Ghouls -- Visit your grandparents at Springfield Retirement Castle\\
\hline
WABF19 & Distracted Driving is Dangerous Driving\\
\hline
WABF20 & Moe's Tavern -- Designated drivers drink free\\
\hline
XABF04 & Moe's Tavern -- Now with ladies room\\
\hline
XABF07 & Housecleaning by Snake -- Let us case your joint\\
\hline
XABF08 & Mayor Quimby's easter egg hunt -- Business supplied by president Trump\\
\hline
XABF11 & Mr. Burns was shot in 1995\\
       & And still no arrests?\\
       & How come, Chief Wiggum?\\
       & Paid for by the committee to lock up the baby\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 30}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
YABF01 & Krusty's Christmas Special -- Hey-hey in the manger!\\
\hline
YABF03 & Krusty Christmas Slime -- New on sale\\
\hline
YABF07 & Moe's Tavern -- Where Valentine's day never happened\\
\hline
YABF08 & Learn to amaze your friends at Springfield hypnosis\\
\hline
YABF12 & Springfield Isotopes Opening Day -- Already out of the playoffs\\
\hline
YABF14 & Moe's -- Cinco de Mayo / Mother's Day Special\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 31}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
YABF13 & Springfield Isotopes -- If there were baseball the Isotopes would be out of it by now\\
\hline
ZABF02 & The Krusty the Clown Show -- The only thing not on Disney+\\
\hline
ZABF05 & 2020 eyeglasses -- We don't help your vision, it's just the year\\
\hline
ZABF11 & Drink till you're green! St. Patrick's Day at Moe's\\
\hline
ZABF12 & Let a billionaire fix things\\
\hline
ZABF13 & Tonight on the knowledge channel -- Dr. Pimple Popper presents: An all blackhead marathon\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 32}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
QABF01 & Stay 6 feet from Santa -- For multiple reasons\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 33}
Diese Staffel enthält keine Werbegags.

\subsection{Staffel 34}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
OABF13 & Missing persons\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{Staffel 35}
\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|p{12cm}|}}
\hline
 & \\
\hline
\end{longtable}

\section{Ichty \& Scratchy}
Itchy \& Scratchy ist eine fiktive Zeichentrickserie. Bart und Lisa schauen in ihrem Fernseher mit Begeisterung die blutrünstigen Folgen der zwei Helden an, die in der Fernsehshow von Krusty, dem Clown, gezeigt werden. Die Abenteuer der beiden monströsen Figuren spielen meistens auch auf die Handlung der jeweiligen Simpsons-Folge an.
Die Handlung entspricht dem klassischen Katz-und-Maus-Film à la Tom \& Jerry, mit dem Unterschied, dass die Maus meistens den Konflikt auslöst und dieser im Gegensatz etwa zu Tom \& Jerry stets äußerst brutal und mit expliziter Gewaltdarstellung ausgetragen wird. Fast jede Folge endet mit Scratchys Tod.

\subsection{Songs}

\subsubsection{Titelsong}
Während des Titelsongs laufen Itchy und Scratchy nebeneinander her und schlagen sich gegenseitig mit einem Hammer und einer Keule auf den Kopf.

\begin{lyricquote}
	  They fight, and bite, and fight and bite, and fight.\\
    Fight, fight, fight. Bite, bite, bite.\\
    The Itchy \& Scratchy Shooooow\\

    (Sie kämpfen und beißen und kämpfen und beißen und kämpfen.\\
    Kämpfen, kämpfen, kämpfen. Beißen, beißen, beißen.\\
    Die Itchy \& Scratchy Shooooow) 
\end{lyricquote}


\subsubsection{Das End-Thema}

\begin{lyricquote}
	  They fought and bit\\
		They fought and fought and bit\\
		Fought, fought, fought!\\
		Bit, bit, bit!\\
		It was The Itchy \& Scratchy Show!\\

    (Sie kämpften und bissen.\\
    Sie kämpften und kämpften und bissen.\\
    Kämpften, kämpften, kämpften!\\
    Bissen, bissen, bissen!\\
    Das war die Itchy \& Scratchy Show!) 
\end{lyricquote}


\subsection{Figuren}

\subsubsection{Scratchy}\index{Scratchy}
Er wurde 1928 von Roger Meyers Senior erschaffen. Auch er war zunächst nur ein Einzelgänger und wäre fast wieder in Vergessenheit geraten, wenn ihm nicht ein Jahr später Itchy begegnet wäre. Beide verbindet seitdem eine eigenartige Freundschaft bzw. Hassliebe, obwohl Scratchy generell das Opfer ist. Erst einmal hat er es geschafft, Itchy zu besiegen und zwar in: \glqq Burning down the mouse\grqq\ (zu sehen in der Folge \glqq Homer an der Uni\grqq , \ref{1F02}) \cite{itchy}.


\subsubsection{Itchy}\index{Itchy}
Erfunden wurde dieses harmlos anmutende aber ungemein bösartige Tierchen im Jahre 1919 von Chester J. Lampwick\index{Lampwick!Chester J.}, was ihm zunächst von Roger Meyers Senior streitig gemacht wird (\glqq Wer erfand Itchy und Scratchy?\grqq , \ref{3F16}). Doch Lampwick lässt nicht locker und zeigt Bart und Milhouse zum Beweis den ersten Film mit Itchy: \glqq Manhattan Madness\grqq . Leider schmilzt der Film anschließend im Vorführgerät, sodass dieser Beweis endgültig zerstört wird. Lampwick fordert von Meyers 800 Millionen Dollar Schadensersatz, wird jedoch von ihm aus dem Büro geworfen. Daraufhin klagt Lampwick gegen ihn. Da sein einziger Beweis zerstört ist, gelingt es ihm zunächst nicht, seine Version der Geschichte glaubhaft zu machen. Kurz bevor er den Prozess zu verlieren droht, schafft es Bart jedoch, im Comicbuchladen ein Itchy-Comic zu finden, das vor dem ersten Roger Meyers-Cartoon datiert ist. Damit nimmt der Prozess die entscheidende Wende, Chester wird reich und Meyers muss die Itchy \& Scratchy Studios dicht machen. Die \glqq Itchy \& Scratchy Show\grqq\ wird nicht mehr gesendet. Glücklicherweise aber war die amerikanische Post so dämlich, ihr Logo von einer Roger Meyers Senior. Zeichnung kopiert zu haben, was Roger Meyers Jr. eine hohe Abfindung bescherte und er kann die Produktion der Serie wieder aufnehmen \cite{itchy}. 


\subsubsection{Poochie}\index{Poochie}
In einer Simpsons-Folge gehen die Zuschauerzahlen von Itchy \& Scratchy zurück, worauf die Autoren beschließen, eine neue Figur einzuführen. Das Ergebnis ist der rappende Rasta-Surferhund Poochie, der sich aber lediglich als eine schlechte Karikatur der Jugendkultur der 90er entpuppt und von Anfang an unbeliebt ist. Da Homer die Synchronsprechrolle für Poochie bekommen hat, kämpft er dafür, ihn nicht aus der Serie rauszuschreiben, was jedoch vergeblich bleibt. Die offizielle Erklärung in der Serie ist, dass Poochie zu seinem Heimatplaneten zurück muss und auf dem Weg dorthin verstirbt, was von den Zuschauern freudig aufgenommen wird, natürlich mit Ausnahme von Homer.

\subsection{Satire}
Wie bei den Simpsons üblich wird auch durch Itchy \& Scratchy Kritik an der amerikanischen Gesellschaft und der Fernsehlandschaft ausgeübt. Manchmal werden deswegen ganze Simpsons-Episoden Itchy \& Scratchy gewidmet:
\begin{itemize}
	\item So wird auch in der Serie immer wieder die Diskussion aufgeworfen, ob Cartoongewalt schädlich ist, was in einer Folge dazu führt, dass Marge eine Protestwelle auslöst, die kurzzeitig zu einer radikalen Umgestaltung der Sendung führt. In den folgenden Episoden tun sich die beiden gegenseitig keine Gewalt mehr an, sondern haben sich lieb. Marge Simpson wird jedoch im Laufe dieser Simpsons Episode unglaubwürdig und so werden wieder genauso gewalttätige Itchy-und-Scratchy-Episoden wie vorher gezeigt.
	\item Auch die Einführung von neuen, teilweise arg stereotypen Charakteren wie Poochie ist keine Erfindung der Simpsons-Autoren.
	\item Nicht nur Scratchys Aussehen wurde von Felix the Cat übernommen. Auch der um Felix entstandene Schöpferstreit wurde auf Itchy \& Scratchy übertragen, als in einer Folge der Obdachlose Chester J. Lampwick behauptet, er habe Itchy erfunden. 
\end{itemize}



\subsection{Liste der Folgen}\label{ItchyAndScratchy}
Die Liste der Itchy \& Scratchy Folgen wurde von folgenden Webseiten entnommen: \cite{Simpsons001} und \cite{itchy}.

\HTMLOutput{\begin{longtable}{ll}}{\begin{longtable}{|l|l|}}
\hline
\textbf{Originaltitel} & \textbf{Folge}\\
\hline
Burning Love & [7G12]\\
\hline
Let Them Eat Scratchy & [7F03]\\
\hline
Hold That Feline & [7F09]\\
\hline
Kitchen Kut-Ups & [7F09]\\
\hline
Messenger Of Death & [7F09]\\
\hline
Porch Pals & [7F09]\\
\hline
Sundae Bloody Sundae & [7F16]\\
\hline
Bang The Cat Slowly & [7F24]\\
\hline
O Solo Meow & [7F23]\\
\hline
The Sounds Of Silencers & [8F03]\\
\hline
My Dinner With Itchy & [8F04]\\
\hline
Field Of Screams & [8F05]\\
\hline
House Of Pain Or This Old House & [8F09]\\
\hline
Cat Splat Fever & [8F11]\\
\hline
I'm Getting Buried In The Morning & [8F22]\\
\hline
Flay Me To The Moon & [9F01]\\
\hline
Steamboat Itchy & [9F03]\\
\hline
100-Yard Gash & [9F08]\\
\hline
Kitty Kitty Bang Bang & [9F12]\\
\hline
My Bloody Valentine & [9F13]\\
\hline
Dazed And Contused & [9F16]\\
\hline
Little Barbershop Of Horrors & [9F16]\\
\hline
Screams From A Mall & [9F16]\\
\hline
Untitled, With Guest Director Oliver Stone & [9F18]\\
\hline
Germs Of Endearment & [9F20]\\
\hline
Spay Anything & [9F22]\\
\hline
Burning Down The Mouse & [1F02]\\
\hline
Aaahhh Wilderness! & [1F06]\\
\hline
Scar Trek: The Next Laceration & [1F13]\\
\hline
The Buck Chops Here & [1F16]\\
\hline
Planet Of The Aches & [1F22]\\
\hline
The Last Traction Hero & [2F01]\\
\hline
Scratchtasia & [2F01]\\
\hline
Pinitchio & [2F01]\\
\hline
Four Funerals And A Wedding & [2F31]\\
\hline
Skinless In Seattle & [3F02]\\
\hline
Foster Pussycat, Kill! Kill! & [3F01]\\
\hline
Esophagus Now & [3F03]\\
\hline
Remembrance Of Things Slashed & [3F16]\\
\hline
Manhattan Madness & [3F16]\\
\hline 
unbetitelt, mit Gott & [3F16]\\
\hline
Good Cats, Bad Choices & [4F06]\\
\hline
Reservoir Cats, With Special Guest Director Quentin Tarantino & [3G03]\\
\hline
Why Do Fools Fall In Lava? & [4F12]\\
\hline
The Beagle Has Landed\footnote{mit Poochie} & [4F12]\\
\hline
unbetitelt, Eisskulpturenwettbewerb & [4F12]\\
\hline
unbetitelt, Säure & [4F12]\\
\hline
Deaf Comedy Blam! & [4F18]\\
\hline
The Glass Moan-agerie & [5F15]\\
\hline
Candle In The Wound & [AABF01]\\
\hline
The Tears Of A Clone & [BABF04]\\
\hline
The 100 Pieces & [unbekannt]\footnote{Butterfinger Commercial Episode}\\
\hline
From Here To Infirmity (+ Cigarette Commercial) & [BABF22]\\
\hline
To Kill A Talking Bird\footnote{Im Kino gezeigt} & [DABF04]\\
\hline
Circus of the Scars (on DVD) & [DABF06]\\
\hline
Itchy \& Scratchy radio program & [DABF09]\\
\hline
Par for the Corpse & [DABF10]\\
\hline
Butter Off Dead & [DABF15]\\
\hline
Bleeder of the Pack & [EABF10]\\
\hline
A Briss Before Dying & [FABF01]\\
\hline
Moo Goo Gai Pain & [FABF07]\\
\hline
The Battle of Slaughter-loo & [FABF11]\\
\hline
What's Nuked, Pussycat & [FABF18]\\
\hline
Kitty-Kill Condition & [GABF11]\\
\hline
unbetitelt & [GABF16]\\
\hline
unbetitelt\footnote{Hier wird nur ein Ausschnitt einer Folge gezeigt.} & [HABF08]\\
\hline
unbetitelt\footnote{Itchy und Scratchy werden von Krusty synchronisiert.} & [JABF15]\\
\hline
The Un-Natural & [JABF19]\\
\hline
Come Flay With Me & [JABF20]\\
\hline
Spherical on 34$^{\mbox{th}}$ Street & [KABF01]\\
\hline
diePOD Slaylist & [KABF20]\\
\hline
unbetitelt\footnote{Die Folge ist in einem Smart-Phone zu sehen.} & [LABF15]\\
\hline
Mouse M.D. & [MABF04]\\
\hline
Koyaanis Scratchy -- Death Out Of Business & [MABF07]\\
\hline
La Mort d'un Chat sur la Lune\footnote{Als Stummfilm und in Scharzweiß.} & [MABF13]\\
\hline
P.U. & [MABF17]\\
\hline
Hoop Screams & [MABF20]\\
\hline
Dogday Hellody of 1933 & [NABF02]\\
\hline
Ain't I a stinger & [NABF05]\\
\hline
The Great Brawl of China & [NABF07]\\
\hline
unbetitelt & [NABF21]\\
\hline
The Cat's Speech & [PABF02]\\
\hline
The Social Petwork & [PABF02]\\
\hline
Black \& Blue Swan & [PABF02]\\
\hline
Roses Are Red, Violence Is Due & [PABF06]\\
\hline
Cat's In The Cradle & [RABF19]\\
\hline
Rasta, Pussycat! Kill! Kill!\footnote{Jamaikanische Version unter dem Namen Ichtem \& Scratchem} & [SABF04]\\
\hline
It's a Wonderful Knife & [SABF01]\\
\hline
Downton Tabby & [SABF09]\\
\hline
Breaking Dad & [SABF20]\\
\hline
Remember The Alimony & [TABF14]\\
\hline
unbetitelt & [VABF21]\\
\hline
The Bashin' Of The Christ & [WABF02]\\
\hline
The Garfield Assassination & [WABF08]\\
\hline
Dancing with the Scars & [WABF09]\\
\hline
Cat-Sup & [WABF13]\\
\hline
Leave It To Cleaver & [XABF07]\\
\hline
Death Shawarma-ed Over & [XABF22]\\
\hline
Pitchfork Perfect & [YABF10]\\
\hline
unbetitelt & [QABF09]\\
\hline
D'oh Piercer & [QABF16]\\
\hline
The Great British Slaying Show & [OABF08]\\
\hline
\end{longtable}

\section{Simpsons -- Der Film}\label{SimpsonsFilm}
Der Film wurde für 20th Century Fox von Gracie Films produziert und von den Studios Film Roman und Rough Draft animiert. Der Filmstart war in Großbritannien der 25. Juli und in Deutschland der 26. Juli 2007, während der Film in den Vereinigten Staaten erst am 27. Juli 2007 in die Kinos kam.

Der Film wurde von James L. Brooks, Matt Groening, Al Jean, Mike Scully und Richard Sakai produziert. Das Drehbuch schrieben elf der Autoren der Fernsehserie: Scully, Jean, Brooks, Groening, Ian Maxtone-Graham, George Meyer, David Mirkin, Mike Reiss, Matt Selman, John Swartzwelder und Jon Vitti. Regisseur war David Silverman, ein ehemaliger Regisseur und Produzent der Fernsehserie \cite{simpsonsderfilm}.

\subsection{Inhalt}
Der Film beginnt damit, dass sich die Simpsons einen \glqq Itchy-\&-Scratchy\grqq -Film im Kino ansehen, worauf sich Homer über die Kinobesucher lustig macht, da sie Geld für etwas ausgeben, das sie im Fernsehen gratis bekommen können. Daraufhin beginnt der Film wie jede Fernsehfolge, aber -- mit Ausnahme der Schulszene mit Bart (\glqq Ich darf diesen Film nicht illegal downloaden\grqq ) -- mit völlig anderen Szenen. Anschließend gibt die Punkband Green Day auf dem Lake Springfield ein Konzert, bei dem sie das Publikum gegen sich aufbringen, indem sie die Umweltverschmutzung nach über dreieinhalbstündiger Spielzeit zur Sprache bringen. Sie kommen ums Leben, weil sie mit ihrer schwimmenden Bühne in dem Schadstoff belasteten See untergehen und im Lake Springfield ertrinken.

Während des Trauergottesdienstes für die Band, hat Abe Simpson eine Vision: Demnach soll sich eine große Katastrophe ereignen. Außer Marge schenkt seinen Worten aber niemand Beachtung. Lisa versucht, die Bewohner von Springfield davon zu überzeugen, dass der Lake Springfield einer Säuberung bedarf, was ihr anfangs nicht gelingt. Sie trifft auf den irischen Jungen Colin, in den sie sich Hals über Kopf verliebt. Lisa hält wenig später einen Vortrag über die Umweltverschmutzung\footnote{Eine Anspielung auf den Oscar-prämierten Dokumentarfilm \glqq Eine unbequeme Wahrheit\grqq\ des ehemaligen US-Vizepräsidenten Al Gore\index{Gore!Al}.}, der die Stadt endlich überzeugt, Lake Springfield wieder auf Vordermann zu bringen. Da Lisa überzeugt ist, dass sie keinen Bürger zu Aktionen bewegen kann, schenkte sie vorher allen Besuchern Wasser ein -- wozu sie später erkläre, dass es Wasser aus dem Lake Springfield sei. Währenddessen wettet Homer mit Bart, dass dieser es nicht wagt, nackt auf seinem Skateboard zu Krusty Burger zu fahren. Beim Versuch wird Bart von Chief Wiggum geschnappt und an eine Laterne gekettet. Ned Flanders tröstet Bart nach seiner Demütigung. Er gibt ihm eine Ersatzhose, während Homer Bart ignoriert und ein Schwein (später auch als Spiderschwein\index{Spiderschwein} und Harry Propper\index{Propper!Harry}\footnote{im Original: Harry Plopper\index{Plopper!Harry}} bekannt) adoptiert. Die Fäkalien des Schweins bewahrt Homer in einem überlaufenden Silo auf, was Marge dazu veranlasst, Homer zu sagen, er solle das Silo samt Exkrementen bei der Sondermülldeponie entsorgen. Die Warteschlange vor der Deponie ist lang, doch Homer muss schnell zu Lard Lad kommen, da es dort auf Grund einer Lebensmittelkontrolle, die zum Schließen des Ladens führte, Gratis-Donuts gibt. Homer entscheidet sich für eine schnellere Entsorgungsstrategie und wirft das Silo in den Lake Springfield, so dass dieser endgültig kippt. Kurz darauf entdecken Ned Flanders und Bart in der Nähe ein mutiertes Eichhörnchen, das prompt von der EPA\index{EPA}\footnote{Environmental Protection Agency, amerikanisches Umweltschutzministerium} eingefangen wird. Russ Cargill, Leiter der EPA\index{Cargill!Russ}, legt Präsident Schwarzenegger nahe, dass Springfield sehr verschmutzt sei und dass die Regierung drastische Maßnahmen ergreifen müsse, um das Schlimmste zu verhindern. Daraufhin stülpt die EPA eine riesige Glaskuppel über Springfield. Somit ist es hermetisch von der Außenwelt abgeschlossen. 

Die Polizei entdeckt wenig später Homers Silo im See. Eine aufgebrachte Menge begibt sich daraufhin zum Haus der Simpsons, um Homer für seine Tat zu bestrafen. Durch ein Loch im Boden, welches Maggie schon früher benutzt hat, gelangen die Simpsons nach Außerhalb und fliehen auf Homers Idee hin nach Alaska. Ihr Haus wird in das Loch gezogen und zerstört. Bart betrinkt sich, da er Ned Flanders vermisst. In Springfield bricht wegen des Versorgungsengpasses Chaos aus und die Bewohner versuchen, die Kuppel zu zerstören. Als die Kuppel anfängt zu bröckeln, manipuliert Cargill den Präsidenten derart, dass er sich dafür entscheidet, Springfield komplett zu vernichten. Während die Simpsons sich in Alaska wohl fühlen, sehen sie eine Fernsehwerbung mit Tom Hanks\index{Hanks!Tom}, der einen neuen Grand Canyon bewirbt, der dort entstehen soll, wo Springfield liegt. Marge und die Kinder entscheiden sich dafür, Springfield zu retten, aber Homer will die Stadt nicht retten, die versucht hatte, ihn umzubringen. Marge und die Kinder verlassen ihn und machen sich mit dem Zug auf nach Springfield. Nach einer Stippvisite bei einer mysteriösen Inuit-Frau hat Homer eine Epiphanie: Er muss Springfield retten, um sich und die Menschen, die er liebt, zu retten. Währenddessen werden Marge, Lisa, Maggie und Bart von Cargill gefangen genommen und nach Springfield gebracht. Cargill erscheint auf einer großen Leinwand und teilt der Stadt mit, dass Springfield bald der Vergangenheit angehören würde. Ein Hubschrauber rückt an, öffnet einen Verschluss auf dem höchsten Punkt der Kuppel und lässt eine Bombe herab. Homer erklimmt die Kuppel und lässt sich am Bombenstahlseil herab. Er bemerkt ein Motorrad und fährt mit Bart an der Innenseite der Kuppel nach oben. Dabei hilft Homer das zuvor erlangte Wissen um die Flieh- und Zentripetalkräfte. Bart wirft die Bombe durch das Loch, sie detoniert und zerstört die Glaskuppel. Nachdem Chief Wiggum bemerkt hatte, dass niemand ums Leben gekommen ist, fällt ein großes Kuppelstück herab und tötet Dr. Nick Riviera. Homer und Bart sind zwar sehr stolz auf ihre Leistung, doch werden die beiden gleich danach von Cargill aufgespürt, der Homer erschießen will. Maggie wirft einen Stein von Cargill, welcher diesen am Kopf trifft, woraufhin er bewusstlos umfällt.

Der Film endet damit, dass alle Springfielder die Stadt wieder aufbauen, u.\,a. auch das Haus der Simpsons.

\notiz{
\begin{itemize}
	\item Eigentlich sollte Marge die Vision in der Kirche haben und nicht Abe
	\item Als Namen für den irischen Jungen waren Dexter, Adrien oder Carl vorgesehen.
	\item Im Abspann sagt Maggie das Wort \glqq Fortsetzung\grqq .
\end{itemize}
}


\subsection{Hintergrundinformationen}
\begin{itemize}
	\item Twentieth Century Fox registrierte die Internetdomain \url{simpsonsmovie.com} am 22. April 1997 -- zehn Jahre, bevor der Film in die Kinos kam.
	\item Der Film wurde nicht traditionell animiert. Die Hintergründe wurden mithilfe von Computern erstellt.
	\item Der Film hatte ein Budget von ca. 75 Mio. US-Dollar, allein am ersten Tag nach dem offiziellen Kinostart spielte der Film in den USA schon über 29 Mio. US-Dollar ein.
	\item Der Film feierte seine Premiere in Springfield (Vermont). Twentieth Century Fox hatte einen Wettbewerb ausgerufen, in dem ein Springfield aus 16 Springfields in den USA ausgewählt wurde, welches die Premiere veranstalten durfte. Die Städte sollten dazu ein Bewerbungsvideo bis zum 25. Juni erstellen und erläutern, warum gerade sie das geeignete Springfield seien.
	\item Zunächst war die Premiere des Films für den Sommer 2008 geplant und von 20th Century Fox angekündigt. Ende März 2006 überraschte 20th Century Fox aber die Simpsons-Fans, als vor dem Kinofilm \glqq Ice Age 2: Jetzt taut's\grqq\ ein 25-sekündiger Teaser gezeigt wurde, in dem \glqq The Simpsons Movie\grqq\ für den 27. Juli 2007 angekündigt wurde.
	\item Anlässlich des Filmstarts hat die US-Supermarktkette 7-Eleven 12 ihrer Filialen in den USA in Kwik-E-Marts verwandelt. Zu kaufen gibt es dort Simpsons-Produkte wie das Müsli Krusty O's, die Buzz-Cola und Comics mit dem Radioactive Man. Nur Duff-Bier ist nicht erhältlich, da man im Rahmen eines familienfreundlichen Films keinen Alkohol verkaufen wollte.
\end{itemize}

\subsection{Erfolg}
In den USA hat der Film den besten Nicht-Sequel-Start des Jahres 2007 und den fünftbesten insgesamt, in Deutschland den besten Zeichentrickfilmstart über\-haupt geschafft. 74 Millionen Dollar wurden nach dem Wochenende in den USA insgesamt eingenommen, und in Deutschland hatte der Film bereits am ersten Wochenende über 1,6 Millionen Zuschauer. Er erhielt in Deutschland nach nur elf Tagen eine Goldene Leinwand für drei Millionen Besucher und überschritt in den USA nach nur sieben Tagen die 100-Millionen-Dollar-Marke. Insgesamt kann der Film außerhalb der USA ein Einspielergebnis von 341,6 Millionen Dollar (Stand: November 2007) vorweisen. Weltweit hat der Film bereits rund 524,5 Millionen Dollar eingespielt.

\subsection{Auszeichnungen}\label{SimpsonsFilmAuszeichnungen}
\begin{itemize}
	\item 8th Annual Golden Trailer Awards: Best Animated/Family Film Trailer
	\item Goldene Leinwand (In Deutschland nach nur elf Tagen)
	\item 2007 MTV Movie Awards: Nominiert als Best Summer-Movie you haven't seen yet
	\item Satellite Awards 2007: Nominiert als Bester Animationsfilm oder Real-/Animationsfilm
	\item Golden Globe 2008: Nominiert als bester Animationsfilm
	\item Deutscher Preis für Synchron 2008: nominiert als herausragend synchronisierter Animationsfilm
\end{itemize}


\section{Synchronsprecher}\label{Synchronsprecher}
Die Liste der Original- und Synchronsprecher wurde Wikipedia \cite{Sprecherliste} und der Deutschen Synchrondatei \cite {Synchronkartei} entnommen.


\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|p{6.5cm}|}}
\hline
\textbf{Charakter} &	\textbf{Originalstimme} &	\textbf{Deutsche Stimme}\\
\hline
Homer Simpson &	Dan Castellaneta & Norbert Gastell (bis Staffel 26)\\
              &                  & Christoph Jablonka (ab Staffel 27)\\
\hline
Marge Simpson &	Julie Kavner & Elisabeth Volkmann\\
              &              & Anke Engelke (ab 12. Folge Staffel 17)\\
\hline
Bart Simpson & Nancy Cartwright & Sandra Schwittau\\
\hline
Lisa Simpson & Yeardley Smith &	Sabine Bohlmann\\
\hline
Abe Simpson & Dan Castellaneta & Walter Reichelt (Staffel 1 -- 8)\\
            &                  & Ulrich Bernsdorff (Staffel 9)\\
            &                  & Horst Raspe (Staffel 10 -- 15)\\
            &                  & Michael Rüth (Staffel 16 -- 24)\\
            &                  & Hans-Rainer Müller (ab Staffel 25)\\
\hline
Jacqueline Bouvier & Julie Kavner &	Alice Franz (Staffel 1)\\
                   &              & Elisabeth Volkmann (ab Staffel 2)\\
                   &              & Angelika Bender (ab Staffel 17)\\
\hline
Patty Bouvier &	Julie Kavner & Gudrun Vaupel (Staffel 1)\\
              &              & Elisabeth Volkmann (ab Staffel 2)\\
              &              & Angelika Bender (ab Staffel 17)\\
\hline
Selma Bouvier &	Julie Kavner & Ursula Mellin (Staffel 1)\\
              &              & Elisabeth Volkmann (ab Staffel 2)\\
              &              & Angelika Bender (ab Staffel 17)\\
\hline
Charles Montgomery Burns & Harry Shearer & Reinhard Brock (bis Staffel 24)\\
                         &               & Kai Taschner (ab Staffel 25)\\
\hline
Waylon Smithers & Harry Shearer & Gerhard Acktun\\
                &               & Hans-Georg Panczak (ab Staffel 3)\\
\hline
Ned Flanders & Harry Shearer & Frank Röth (Staffel 1)\\
             &               & Ulrich Frank (ab Staffel 2)\\
             &               & Claus-Peter Damitz (ab Staffel 27)\\
\hline
Maude Flanders & Maggie Roswell & Michaela Amler (vereinzelt)\\
               &                & Manuela Renard (Standard in späteren Staffeln)\\
\hline
Todd Flanders &	Pamela Hayden &	Michael Tichawsky\\
              &               & Caroline Combrinck (ab Staffel 15)\\
              &               & u. v. a.\\
\hline
Rod Flanders & Nancy Cartwright & Michael Tichawsky\\
             &                  & Caroline Combrinck (ab Staffel 15)\\
             &                  & u. v. a.\\
\hline
Otto Mann &	Harry Shearer &	Gudo Högel\\
          &               & Nico Macoulis (ab Staffel 5)\\
\hline
Martin Prince &	Russi Taylor & Gabor Gomberg (Staffel 1)\\
              &              & Inez Günther (Staffel 2 und 3)\\
              &              & Michelle Tichawsky (ab Staffel 4)\\
\hline
Dr. Marvin Monroe &	Harry Shearer &	Manfred Erdmann\\
\hline
Kent Brockman &	Harry Shearer &	Werner Abrolat (Staffel 1)\\
              &               & Donald Arthur (ab Staffel 2)\\
              &               & William Cohn (ab Mitte Staffel 27 -- 33)\\
              &               & Thomas Albus (ab Staffel 34)\\
\hline
Krusty, der Clown &	Dan Castellaneta & Hans-Rainer Müller\\
\hline
Reverend Timothy Lovejoy & Harry Shearer & Günther Clemens (Staffel 1)\\
                         &               & Michael Schwarzmaier (Staffel 2 und 3)\\
                         &               & Ivar Combrinck (ab Staffel 4)\\
                         &               & Willi Röbke\\
                         &               & Walter von Hauff (ab Mitte Staffel 17)\\
\hline
Helen Lovejoy &	Maggie Roswell & Linda Joy (Staffel 1)\\
              &                & Bettina Kenter (Staffel 2)\\
              &                & Astrid Polak (Staffeln 3 -- 16)\\
              &                & Michaela Amler (Staffeln 7 und 17)\\
              &                & Inge Solbrig (ab Staffel 18, seit \glqq Jazzy and the Pussycats\grqq)\\
              &                & Angelika Bender (ab Staffel 33)\\
\hline
Lenny Leonard &	Harry Shearer &	Bernd Simon (vereinzelt in Staffel 1)\\
              &               & Peter Thom (Staffel 1 und 2)\\
              &               & Ulf-Jürgen Wagner (ab Staffel 3 -- Mitte Staffel 32)\\
              &               & Erich Ludwig (Mitte Staffel 32 -- 33)\\
              &               & Andreas Seyferth (ab Staffel 34)\\
              
\hline
Carl Carlson & Hank Azaria (bis Staffel 31) & Klaus Kessler (Staffel 4)\\
             & Alex Désert (ab Staffel 32) & Peter Musäus (ab Staffel 5)\\
\hline
Barney Gumble &	Dan Castellaneta & Gernot Duda (Staffel 1 -- 15)\\
              &                  & Michael Rüth (ab Staffel 16 -- 24)\\
              &                  & Thomas Albus (ab Staffel 25)\\
\hline
Moe Szyslak & Hank Azaria &	Bernd Simon (bis Staffel 28)\\
            &             & Gudo Hoegel (ab Staffel 29)\\
\hline
Dr. Julius Hibbert & Harry Shearer & Klaus Guth\\
                   &               & Berno von Cramm\\
                   &               & Fritz von Hardenberg\\
                   &               & Reinhard Brock\\
\hline
Apu Nahasapeemapetilon & Hank Azaria & Peter Musäus (Staffel 1)\\
                       &             & Tobias Lelle (ab Staffel 2)\\
\hline
Manjula Nahasapeemapetilon & Jan Hooks & Natascha Geisler\\
\hline
Clancy Wiggum & Hank Azaria & Gernot Duda (Staffel 1)\\
              &             & Michael Habeck (Staffel 2 und 3)\\
              &             & Thomas Rau (Staffel 4 -- 32)\\
              &             & Patrick Zwingmann (ab Staffel 33)\\
\hline
Seymour Skinner & Harry Shearer & Fred Klaus (Staffel 1 -- 13)\\
                &               & Klaus Guth (Staffel 14 -- 31)\\
                &               & Josef Vossenkuhl (ab Staffel 32)\\
\hline
Agnes Skinner &	Tress MacNeille & Margit Weinert (Staffel 8 -- 13)\\
              &                 & Alice Franz (Staffel 14 -- 15)\\
              &                 & Eva-Maria Lahl (ab Staffel 16)\\
\hline
Kirk Van Houten & Hank Azaria & Peter Musäus\\
                &             & Fritz von Hardenberg (Staffel 10 -- 15)\\
                &             & Reinhard Brock (Staffel 16 --24)\\
                &             & Claus Brockmeyer (ab Staffel 25)\\
\hline
Milhouse Van Houten & Pamela Hayden & Michaela Amler\\
\hline
Edna Krabappel & Marcia Wallace & Gudrun Vaupel\\
               &                & Inge Solbrig-Combrinck (ab Staffel 4)\\
\hline
Elizabeth Hoover & Maggie Roswell &	Manuela Renard\\
\hline
Hausmeister Willie & Dan Castellaneta & Werner Abrolat (Staffel 2 und Staffel 4 -- 7)\\
                   &                  & Michael Habeck (Staffel 3)\\
                   &                  & Peter Thom (Staffel 8 und 9)\\
                   &                  & Thomas Rauscher (ab Staffel 10)\\
\hline
Sideshow Bob & Kelsey Grammer & Randolf Kronberg (Staffel 1 und 3)\\
             &                & Ivar Combrinck (Staffel 5 -- 17)\\
             &                & Axel Malzacher (Staffel 17 und 18)\\
             &                & Christian Tramitz (ab Staffel 19)\\
\hline
Sideshow Mel &	Dan Castellaneta & Ivar Combrinck (vereinzelt, immer in späteren Staffeln)\\
             &                   & Axel Malzacher (ab Staffel 17)\\
\hline
Joe Quimby & Dan Castellaneta & Randolf Kronberg (ab Staffel 5)\\
\hline
Horation McCallister & Hank Azaria & Karl-Heinz Krolzyk (Staffel 4)\\
                     &             & Gernot Duda (Staffel 5 -- 14)\\
                     &             & Michael Rüth (ab Staffel 14)\\
\hline
Lindesy Naegle & Tress MacNeille & Mara Winzer\\
\hline
Comic-Buchverkäufer & Hank Azaria & Ulrich Bernsdorff (Staffel 8 -- 10)\\
                    &             & Manfred Erdmann (Staffel 10 -- 13 und 15 -- 28)\\
                    &             & Gerhard Jilka (ab Staffel 29)\\
\hline
\end{longtable}

\section{Auszeichnungen}\label{Auszeichnungen}
Die Serie \glqq Die Simpsons\grqq\ erhielt zahlreiche Auszeichnungen, so wurde sie am 14. Januar 2000 mit einem Stern auf dem Hollywood \textit{Walk of Fame} geehrt (\cite{Auszeichnungen}, \cite{ProSimpsons}, \cite{emmyaward}, \cite{WikiAwards}, \cite{SimpsonsEmmys2010} und \cite{imdb}). Die folgende Tabelle erhebt keinen Anspruch auf Vollständigkeit.

\HTMLOutput{\begin{longtable}{lll}}{\begin{longtable}{|l|l|p{8cm}|}}
\hline
\textbf{Anzahl} & \textbf{Auszeichnung} & \textbf{Jahre} \\ 
\hline
\emmyAnzahl & Emmy\footnote{Der Emmy ist einer der bedeutendsten Fernsehpreise der USA. Er wird seit 1949 jährlich in mittlerweile 91 verschiedenen Kategorien vergeben.} Award & 1990, 1991, 6x 1992, 1993, 1995, 2x 1997, 3x 1998, 2000, 2x 2001, 2x 2003, 2004, 2x 2006, 2008, 2009, 2x 2010, 2013, 3x 2014, 2015, 2018, 2019, 2021, 2023\\ 
\hline
35 & Annie Award & 1992, 1993, 1994, 2x1995, 1996, 4x 1997, 3x 1998, 2x 1999, 2x 2000, 2001, 2002, 3x 2003, 2006, 2x 2007, 2009, 3x 2011, 3x 2012, 2014, 2015\\
\hline
13 & WGA Award for Best Animation -- TV & 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2011, 2012, 2013, 2014, 2018, 2019\\
\hline
8 & People's Choice Award & 1991, 2007, 2008, 2009, 2011, 2015, 2016, 2017\\ 
\hline
7 & Environmental Media Awards & 1991, 1994, 1996, 1999, 2001, 2004, 2006 \\ 
\hline
6 & ASCAP\footnote{Die American Society of Composers, Authors, and Publishers (ASCAP) ist eine US-amerikanische Verwertungsgesellschaft für Musik-Produkte.} Award & 1995, 1996, 2001, 2002, 2003, 2004 \\ 
\hline
6 & Genesis Award & 1993, 1994, 1995, 1996, 2007, 2009 \\ 
\hline
5 & Australian Kids' Choice Awards & 2x 2004, 2005, 2006, 2007\\
\hline
5 & Teen Choice Awards & 2007, 2011, 2012, 2013, 2014\\
\hline
4 & TP de Oro & 2002, 2003, 2004, 2005 \\ 
\hline
3 & WAC Winner & 1997, 2x 1998 \\ 
\hline
3 & BMI Film \& TV Awards & 1996, 1998, 2003 \\ 
\hline
3 & British Comedy Award & 2000, 2004, 2005 \\ 
\hline
2 & TCA Award & 1993, 2002 \\ 
\hline
2 & International Monitor Award & 1995, 2002 \\ 
\hline
2 & Blimp Award & 1991, 2002 \\ 
\hline
1 & Saturn Award & 1993 \\ 
\hline
1 & E Pluribus Unum Award & 1996 \\ 
\hline
1 & Peabody Award & 1997 \\ 
\hline
1 & GLAAD Media Award & 1998 \\ 
\hline
1 & Golden Reel Award & 1998 \\ 
\hline
1 & Golden Eagle Award & 2000 \\ 
\hline
1 & American Comedy Award & 2001 \\ 
\hline
1 & CINE Golden Eagle & 2000 \\ 
\hline
1 & National Music Award, UK & 2002 \\ 
\hline
1 & Satellite Award & 2006 \\ 
\hline
1 & Teen Choice Award & 2007 \\ 
\hline
1 & Young Artist Award & 2004 \\ 
\hline
1 & Prism Awards & 2008 \\ 
\hline
1 & UK Kids' Choice Awards & 2007 \\ 
\hline
1 & Paul Selvin Award & 2005 \\ 
\hline
\end{longtable}

\section{C-Programme}\label{CProgramme}
Im Folgenden sind die beiden C-Programme von David X. Cohen aufgelistet, die er für die Episoden \glqq Die Panik-Amok-Horror-Show\grqq\ (siehe \ref{3F04}) und \glqq Im Schatten des Genies\grqq\ (siehe \ref{5F21}) geschrieben hat. Die beiden Programme sind der Webseite \cite{DavidXCohenC} entnommen.

\begin{lstlisting}[caption={Fermat Near-Miss Finder (Version 1)}, captionpos=b]
/*
   Fermat Near-Miss Finder

   Written by David X. Cohen
   May 11, 1995.

   This program generated the equation:

   1782^12 + 1841^12 = 1922^12

   For "The Simpsons" episode "Treehouse Of Horror VI".
   Production code: 3F04
   Original Airdate: October 30, 1995
*/

#include <stdio.h>
#include <math.h>

main()
{
  double x, y, i, z, az, d, upmin, downmin;

  upmin = .00001;
  downmin = -upmin;

  for(x = 51.0; x <= 2554.0; x ++)
    {
      printf("[%.1f]", x);

      for(y = x + 1.0; y <= 2555.0; y ++)
        {
          for(i = 7.0; i <= 77.0; i ++)
            {
              z = pow(x, i) + pow(y, i);

              if(z == HUGE_VAL) {
                printf("[*]");
                break;  }

              z = pow(z, (1.0/i));

              az = floor(z + .5);
              d = z - az;

              if(az == y) break;

              if((d < 0.0) && (d >= downmin))
                {
                  downmin = d;

                  printf("\n%.1f, %.1f, %.1f, = %13.10f\n", x, y, i, z);
                }

              else if((d >= 0.0) && (d <= upmin))
                {
                  upmin = d;

                  printf("\n%.1f, %.1f, %.1f, = %13.10f\n", x, y, i, z);
                }

              if(z < (y + 1.0)) break;
            }
        }
    }

  return(1);
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption={Fermat Near-Miss Finder (Version 2)}, captionpos=b]
/*
   Fermat Near-Miss Finder

   Written by David X. Cohen
   February 3, 1998, 3:24 AM.
   
   This program generated the equation:

   3987^12 + 4365^12 = 4472^12

   For "The Simpsons" episode "The Wizard of Evergreen Terrace".
   Production code: 5F21
   Original Airdate: September 20, 1998
*/

#include <stdio.h>
#include <math.h>


#define EVEN(x)  ((((x) / 2.0) == floor((x) / 2.0)) ? 1 : 0)


main()
{
  double x, y, i, z, az, d, upmin;
  double bigboy;
  int evenx, eveny, evenz;
  
  upmin = .001;
  bigboy = 9.99 * pow(10.0, 99.0);

  for(x = 2990.0; x <= 4999.0; x ++)
    {
      printf("[%.0f]", x);

      evenx = EVEN(x);
      
      for(y = x + 1.0; y <= 5000.0; y ++)
        {
          eveny = EVEN(y);

          for(i = 7.0; i <= 77.0; i ++)
            {
              z = pow(x, i) + pow(y, i);

              if(z == HUGE_VAL) {
                printf("[*]");
                break;  }

              if(z > bigboy) break;

              z = pow(z, (1.0/i));
              az = floor(z + .5);
              d = z - az;

              if(az == y) break;

              if(d < 0.0) continue;

              evenz = EVEN(az);

              if(evenx == eveny)
                {
                  if(!evenz) continue;
                }
              else if(evenz) continue;

              if(d <= upmin)
                {
                  upmin = d;
                  
                  printf("\n%.1f, %.1f, %.1f, = %13.10f\n", x, y, i, z);
                }
              
              if(z < (y + 1.0)) break;
            }
        }
    }
  
  return(1);
}
\end{lstlisting}

\end{appendix}